<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="com_names">

        <item>Овен+Овен</item><!--0-->
        <item>Овен+Телец</item><!--1-->
        <item>Овен+Близнецы</item><!--2-->
        <item>Овен+Рак</item><!--3-->
        <item>Овен+Лев</item><!--4-->
        <item>Овен+Дева</item><!--5-->
        <item>Овен+Весы</item><!--6-->
        <item>Овен+Скорпион</item><!--7-->
        <item>Овен+Стрелец</item><!--8-->
        <item>Овен+Козерог</item><!--9-->
        <item>Овен+Водолей</item><!--10-->
        <item>Овен+Рыбы</item><!--11-->

        <item>Телец+Овен</item><!--12-->
        <item>Телец+Телец</item><!--13-->
        <item>Телец+Близнецы</item><!--14-->
        <item>Телец+Рак</item><!--15-->
        <item>Телец+Лев</item><!--16-->
        <item>Телец+Дева</item><!--17-->
        <item>Телец+Весы</item><!--18-->
        <item>Телец+Скорпион</item><!--19-->
        <item>Телец+Стрелец</item><!--20-->
        <item>Телец+Козерог</item><!--21-->
        <item>Телец+Водолей</item><!--22-->
        <item>Телец+Рыбы</item><!--23-->

        <item>Близнецы+Овен</item><!--24-->
        <item>Близнецы+Телец</item><!--25-->
        <item>Близнецы+Близнецы</item><!--26-->
        <item>Близнецы+Рак</item><!--27-->
        <item>Близнецы+Лев</item><!--28-->
        <item>Близнецы+Дева</item><!--29-->
        <item>Близнецы+Весы</item><!--30-->
        <item>Близнецы+Скорпион</item><!--31-->
        <item>Близнецы+Стрелец</item><!--32-->
        <item>Близнецы+Козерог</item><!--33-->
        <item>Близнецы+Водолей</item><!--34-->
        <item>Близнецы+Рыбы</item><!--35-->

        <item>Рак+Овен</item><!--36-->
        <item>Рак+Телец</item><!--37-->
        <item>Рак+Близнецы</item><!--38-->
        <item>Рак+Рак</item><!--39-->
        <item>Рак+Лев</item><!--40-->
        <item>Рак+Дева</item><!--41-->
        <item>Рак+Весы</item><!--42-->
        <item>Рак+Скорпион</item><!--43-->
        <item>Рак+Стрелец</item><!--44-->
        <item>Рак+Козерог</item><!--45-->
        <item>Рак+Водолей</item><!--46-->
        <item>Рак+Рыбы</item><!--47-->

        <item>Лев+Овен</item><!--48-->
        <item>Лев+Телец</item><!--49-->
        <item>Лев+Близнецы</item><!--50-->
        <item>Лев+Рак</item><!--51-->
        <item>Лев+Лев</item><!--52-->
        <item>Лев+Дева</item><!--53-->
        <item>Лев+Весы</item><!--54-->
        <item>Лев+Скорпион</item><!--55-->
        <item>Лев+Стрелец</item><!--56-->
        <item>Лев+Козерог</item><!--57-->
        <item>Лев+Водолей</item><!--58-->
        <item>Лев+Рыбы</item><!--59-->

        <item>Дева+Овен</item><!--60-->
        <item>Дева+Телец</item><!---->
        <item>Дева+Близнецы</item><!---->
        <item>Дева+Рак</item><!---->
        <item>Дева+Лев</item><!---->
        <item>Дева+Дева</item><!---->
        <item>Дева+Весы</item><!---->
        <item>Дева+Скорпион</item><!---->
        <item>Дева+Стрелец</item><!---->
        <item>Дева+Козерог</item><!---->
        <item>Дева+Водолей</item><!---->
        <item>Дева+Рыбы</item><!--71-->

        <item>Весы+Овен</item><!--72-->
        <item>Весы+Телец</item><!---->
        <item>Весы+Близнецы</item><!---->
        <item>Весы+Рак</item><!---->
        <item>Весы+Лев</item><!---->
        <item>Весы+Дева</item><!---->
        <item>Весы+Весы</item><!---->
        <item>Весы+Скорпион</item><!---->
        <item>Весы+Стрелец</item><!---->
        <item>Весы+Козерог</item><!---->
        <item>Весы+Водолей</item><!---->
        <item>Весы+Рыбы</item><!--83-->

        <item>Скорпион+Овен</item><!--84-->
        <item>Скорпион+Телец</item><!---->
        <item>Скорпион+Близнецы</item><!---->
        <item>Скорпион+Рак</item><!---->
        <item>Скорпион+Лев</item><!---->
        <item>Скорпион+Дева</item><!---->
        <item>Скорпион+Весы</item><!---->
        <item>Скорпион+Скорпион</item><!---->
        <item>Скорпион+Стрелец</item><!---->
        <item>Скорпион+Козерог</item><!---->
        <item>Скорпион+Водолей</item><!---->
        <item>Скорпион+Рыбы</item><!--95-->

        <item>Стрелец+Овен</item><!--96-->
        <item>Стрелец+Телец</item><!---->
        <item>Стрелец+Близнецы</item><!---->
        <item>Стрелец+Рак</item><!---->
        <item>Стрелец+Лев</item><!---->
        <item>Стрелец+Дева</item><!---->
        <item>Стрелец+Весы</item><!---->
        <item>Стрелец+Скорпион</item><!---->
        <item>Стрелец+Стрелец</item><!---->
        <item>Стрелец+Козерог</item><!---->
        <item>Стрелец+Водолей</item><!---->
        <item>Стрелец+Рыбы</item><!--107-->

        <item>Козерог+Овен</item><!--108-->
        <item>Козерог+Телец</item><!---->
        <item>Козерог+Близнецы</item><!---->
        <item>Козерог+Рак</item><!---->
        <item>Козерог+Лев</item><!---->
        <item>Козерог+Дева</item><!---->
        <item>Козерог+Весы</item><!---->
        <item>Козерог+Скорпион</item><!---->
        <item>Козерог+Стрелец</item><!---->
        <item>Козерог+Козерог</item><!---->
        <item>Козерог+Водолей</item><!---->
        <item>Козерог+Рыбы</item><!--119-->

        <item>Водолей+Овен</item><!--120-->
        <item>Водолей+Телец</item><!---->
        <item>Водолей+Близнецы</item><!---->
        <item>Водолей+Рак</item><!---->
        <item>Водолей+Лев</item><!---->
        <item>Водолей+Дева</item><!---->
        <item>Водолей+Весы</item><!---->
        <item>Водолей+Скорпион</item><!---->
        <item>Водолей+Стрелец</item><!---->
        <item>Водолей+Козерог</item><!---->
        <item>Водолей+Водолей</item><!---->
        <item>Водолей+Рыбы</item><!--131-->

        <item>Рыбы+Овен</item><!--132-->
        <item>Рыбы+Телец</item><!---->
        <item>Рыбы+Близнецы</item><!---->
        <item>Рыбы+Рак</item><!---->
        <item>Рыбы+Лев</item><!---->
        <item>Рыбы+Дева</item><!---->
        <item>Рыбы+Весы</item><!---->
        <item>Рыбы+Скорпион</item><!---->
        <item>Рыбы+Стрелец</item><!---->
        <item>Рыбы+Козерог</item><!---->
        <item>Рыбы+Водолей</item><!---->
        <item>Рыбы+Рыбы</item><!--143-->

    </string-array>

    <string-array name="com_db">

        <!--Овен+ -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Овен (Война за мир)</h2></center>
            <p>В этом союзе, пожалуй, не хватает практичности и нормального человеческого стремления к уюту и семейному очагу. На одних честолюбивых устремлениях сложно выстроить личную жизнь, а борьба независимых характеров двух энергичных Овнов добавляет в этот союз нестабильности и «взрывоопасности». В их совместной жизни, как правило, нередки конфликты, выяснения отношений, борьба за лидерство в семье.</p>
            <p>С другой стороны, у Овнов прекрасная сексуальная совместимость, и страсти в их отношениях всегда с избытком. Из-за эмоциональности партнеров этот яркий и горячий союз обычно не оказывается слишком прочным.</p>
            <p>Как усесться на одном троне сразу двум королям? Можно ли пройти по минному полю с завязанными глазами? Бывает ли на небе сразу два солнца? – Тот, кто найдет ответы на эти вопросы, откроет тайну, как уживаются два Овна.</p>
            <p>Встреча Овнов — потрясающее событие всей их жизни. Действительно, здорово – в серой череде будней увидеть родную душу, яркую, неординарную, не скованную трусливой осторожностью или занудливой предусмотрительностью. Два отчаянных романтика, для которых Любовь – превыше всего, наконец, нашли друг друга. Они не сводят глаз с любимого: как он искрометен, красив, смел, как выделяется из общей массы! Это – начало отношений.</p>
            <p>Они – одинаковые! – Теперь никто не ворчит под ухом, не упрекает в неосторожности и необдуманности. Правда, никто и не удержит от падения в болото, но ведь увязнуть там вдвоем, копытами вверх – явно приятнее, чем в одиночку!</p>
            <p>Когда каждый из пары отличается безрассудностью – это чревато бесконечными проблемами, помноженными на два. К тому же, оба считают, что деньги так же легко появляются, как и тратятся, поэтому проблемы удесятеряются. Отсутствие некоторой жизненной практичности в купе с сильным эго и мощными задатками лидера в каждом может превратить совместное существование Баранов в бесконечный поход по минному полю.</p>
            <p>У Овна есть два мнения: его и неверное. Компромисса быть не может. Семейная жизнь протекает в милом дележе трона, выяснении, кто ярче светит, постоянной нехватке денег и череде нерешенных бытовых вопросов. Пули свистят, снаряды рвутся – нормальное состояние войны для двух людей, рожденных под знаком планеты войны и разрушений — Марса.</p>
            <p>И все же они счастливы! После ссор Овны дарят подарки (нет, не для того, чтобы подкупить, а чтобы выпросить прощение, их раскаянье искренне и безгранично). Они оба честны, им чужда привычка манипулировать другими для достижения собственных благ.</p>
            <p>Два барана полностью, безоговорочно доверяют друг другу, а это так много в нашем мире! Для этого союза не свойственна необратимая ситуация. Овны — дети рассвета и вечного обновления; они не злопамятны, верят, что можно все начать сначала, вернуть дружбу или любовь, стоит только постараться. Возможно, им стоит попытаться договориться, в какой день недели кто кому будет уступать, и тогда их неистовый роман будет длиться вечно.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--0 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Телец (Гармоничный контраст)</h2></center>
            <p>Этот яркий союз часто оказывается очень прочным. У женщины-Тельца и мужчины-Овна прекрасная сексуальная совместимость, и чувства, вспыхнувшие между ними, не собираются угасать всего лишь через месяц близких отношений. Напротив, есть все шансы для того, что со временем они будут лишь разгораться.</p>
            <p>Впрочем, этот союз хорош не только в любовной сфере, но и для совместной жизни и даже для работы: Овен приносит в него необходимую амбициозность и вдохновение, а женщина-Телец – хозяйственность, стабильность и заботу о семейном очаге. Их брак имеет все шансы продлиться всю жизнь.</p>
            <p>Мужчина Овен и женщина Телец уживаются значительно лучше, чем их «зеркальные близнецы»: женщина Овен с мужчиной Тельцом. Союз земного женского начала Тельца и огненного мужского — Овна отвечает традиционным представлениям о распределении ролей: женщина – хранительница очага, а мужчина – инициатор начинаний и генератор идей.</p>
            <p>Женщина Телец не оставляет мужчин равнодушными: она обещает неземное блаженство, одновременно обволакивая чувством покоя и уюта. А Овну земная дева нравится особенно, даже больше, чем другим, он чувствует в ней те качества, которыми бы хотел обладать сам: безмятежный покой и уравновешенность. Она для него – как тишина лесного озера с кувшинками на зеркальной глади.</p>
            <p>Они разные. Но именно различия могут стать фундаментом для гармоничной совместной жизни. Например: она любит тишину, уединение, мечтает о сельской жизни. Он – типичный городской обитатель, ему нужны встречи с друзьями и кипучая деятельность. Женщина Телец – обожает природу, а мужчина Овен – спорт.</p>
            <p>В результате симбиоза интересов возникнет комфортный загородный коттедж недалеко от города, куда можно пригласить гостей на уикенд и где удобно жить круглый год. Овну будет, чем блеснуть и похвастаться, женщина Телец получит вожделенную недвижимость на лоне природы. Она с удовольствием будет ухаживать за грядками, а он обустроит теннисный корт, выстроит беседку и роскошный гриль.</p>
            <p>Хотя, скорее, Овен расскажет своей половине, чего бы он хотел, а воплощать идеи в жизнь будет хозяйственная женщина Телец. Единственным непременным условием компромисса будет наличие хорошей автострады и близость к городу: Овен зачахнет вдали городских огней и без лихорадки улиц в час пик. Он согласен ночевать в коттедже, привозить туда друзей – но не больше.</p>
            <p>Женщина Телец никогда не сможет переспорить мужчину Овна. Ну и зачем? — Можно просто молча делать по-своему, и пылкий Овен в один прекрасный день сдастся: не потому, что она переубедила его, а потому, что он выдохся, ему надоело препираться. И потом, тема спора уже давно неактуальна: его влекут новые горизонты и новые идеи. Может быть, даже и хорошо, что она не дала ему влипнуть в тот проект? Его приятель потерял уйму времени и денег на той афере. Все-таки, его жена – просто прелесть!</p>
            <p>Единственный пункт преткновения, где им будет сложно договориться – это деньги. Заходя в банк, мужчин Овен сразу идет в отдел кредитов, а женщина Телец – в сберегательный, чтобы проверить проценты на счете. Она никогда не поймет его и всегда будет против чрезмерных трат. Но назвать ее унылой скупердяйкой тоже нельзя: женщина Телец разумна и практична, просто не любит, когда деньги бросают на ветер. Если Овен надумает подарить ей дорогое ювелирное украшение, она будет только за: ей нравятся дорогие, красивые, качественные вещи.</p>
            <p>К тому же, колечко или брошь могут пригодиться на черный день, их можно передать по наследству детям и внукам. Так же она поддержит покупку новой мебели, особенно, если это будут добротные вещи, способные служить десятилетия. Но увы: покупать мебель и бриллианты Овен не очень любит. Ему больше нравится залезать в долги из-за приобретения спортивного автомобиля или акций золотодобывающей компании на Луне.</p>
            <p>Как только они добираются до постели, все разногласия забываются. Овен и Телец притягивают друг друга, как два магнита. Даже ее чувство юмора, которое она проявляет во всех сферах жизни, не помешает им любить друг друга пылко и самозабвенно, даря наслаждение и удовлетворение. Впрочем, она когда-нибудь поймет, что не стоит шутить над его слабостью, когда он не донесет и уронит ее на пол в двух шагах от кровати. А он оценит ее верность и обожание настолько, что простит ей отсутствие романтического флера в отношениях.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Близнецы (Двойная жажда деятельности)</h2></center>
            <p>Даже если для них прозвучит марш Мендельсона, отношения мужчины-Овна и женщины Близнецы  и дальше могут больше походить на свидания влюбленных подростков, чем на обычную семейную жизнь. Несмотря на то, что Близнецам и Овну очень хорошо вместе, что они могут, как лучшие друзья болтать обо всем на свете и поверять другому свои секреты (правда, далеко не все), тем не менее, налаженная семейная жизнь – не для них.</p>
            <p>Непоседливой Близняшке слишком уж не сидится на месте, так что у Овна всегда находится немало поводов для ревности, с чем его гордой натуре трудно мириться.</p>
            <p>В этом союзе двух независимых личностей практически неизбежны конфликты, которые могут заканчиваться разрывом. С другой стороны, если этот союз и перестанет существовать, то уж точно не из-за привычки и банальной скуки. </p>
            <p>Представители этих знаков не склонны к размазыванию каши по тарелке, когда дело касается решительных шагов, например — готовности жить вместе. Мужчина-Овен прагматичен во взглядах на институт брака, он не приветствует модную в последние годы схему свободных отношений, когда два человека вроде бы вместе, но в то же время никто никому не обязан. Он принципиален в выборе спутницы жизни: она должна быть надежной, понимающей, и, самое главное, верной. Но когда он встречает женщину-Близнеца, за которой тянется длинный шлейф прошлых отношений и привязанностей, по его консерватизму наносится воздушный удар.</p>
            <p>Представительница стихии Воздуха, меркурианка-Близняшка благодаря своей харизматичности и непосредственности всегда окружена поклонниками и почитателями, в числе которых немало тех, с которыми ее ранее связывали романтические отношения.</p>
            <p>Умению женщины-Близнеца поддерживать дружеские отношения с бывшими возлюбленными могут позавидовать многие — у нее это получается легко и непринужденно, как и многие другие вещи, которые она делает. Напротив, мужчина-Овен склонен рубить с плеча — если расстается, то обычно рвет все ниточки, которые связывали его с бывшей пассией (исключение составляют дети, поскольку отцовский инстинкт у представителя этого знака очень сильный).</p>
            <p>Очарованный обаянием и энергичностью Близняшки, Овен все же задумывается о том, что эта женщина не совсем подходит под критерии его идеала — ведь она может заставить его ревновать без видимой причины, просто подарив невинную улыбку постороннему мужчине.</p>
            <p>В свою очередь, Близняшку настораживает излишний традиционализм ее избранника, его сдержанность на первых свиданиях, ведь она привыкла, что обычно мужчина сворачивается в узел, чтобы произвести на нее впечатление. Поэтому на первоначальном этапе отношений между женщиной-Близнецом и мужчиной-Овном воздвигается незримый айсберг, который мешает обоим броситься в объятия всепоглощающего чувства любви. Но со временем основание этого айсберга тает под лучами взаимного притяжения этих двоих. А притяжение между Овном и Близняшкой очень сильное, ибо каждого из них притягивают в партнере противоположные их собственному характеру черты.</p>
            <p>В Овне для Близняшки — это серьезность, рассудительность, конструктивизм мышления. Этот мужчина кажется ей гарантом ее личностного благополучия, каменной стеной, за которой можно уютно спрятаться. А мужчину-Овна в женщине-Близнеце привлекает ее открытость, природное обаяние, легкая инфантильность поведения. Каждый день они открывают друг в друге новые грани, и шаг за шагом приближаются к пониманию, что созданы друг для друга.</p>
            <p>Но есть в их отношениях и ложки дегтя, которые способны покоробить идеальный образ одного партнера в глазах другого. Так, мужчину-Овна может раздражать нерациональность его избранницы в некоторых вопросах. Как и правящее божество Меркурий, которое управляет ее знаком, Близняшка вечно куда-то торопится, спешит. Она может взяться за несколько дел одновременно, не довести ни одно до конца и сразу же забыть о них, тогда как Овен принципиален во всем, что касается начатых им дел. Он в лепешку разобьется, но докажет остальным и себе в первую очередь, что на него можно положиться. Очень быстро он понимает, что его подруга обладает совершенно противоположной особенностью — надеяться на ее ответственность бесполезное дело.</p>
            <p>Также Овна иногда возмущает переменчивость настроения Близняшки — его неприятно удивляет ее привычка выплескивать негативные эмоции на окружающих, а потом порхать, словно мотылек. Женщине-Близнецу в ее избраннике-Овне может не хватать романтики.</p>
            <p>Он может быть рыцарем, но трубадуром, который будет денно и нощно петь серенады своей возлюбленной, осыпать ее ложе лепестками роз и писать под окнами признания в любви. Его сдержанность в чувствах она может воспринимать, как черствость эмоций, и не преминет высказать ему это при ближайшей размолвке.</p>
            <p>Но неоспоримым достоинством пары Овен-Близняшка есть их умение дипломатично решать проблемы за столом переговоров. Если недопонимание существует, они будут обсуждать его часами, днями, пока не придут к общему знаменателю. Оба верят в то, что нет вопросов, насчет которых нельзя договориться. Способность обговаривать проблемы и идти на компромиссы — залог долговечности отношений этой пары.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Рак (Взаимовыгодный симбиоз)</h2></center>
            <p>Этот союз нечасто встречается, так как партнеры живут практически в параллельных мирах. Самоуверенный Овен не признает никаких рамок, а осторожная женщина-Рак, напротив, строит свою жизнь по четким законам. С другой стороны, в совместной жизни такая непохожесть имеет свои плюсы: амбициозный Овен спокойно занимается работой и карьерой, в то время как его прекрасная половина занята домом и семьей. Кроме того, у мужчины-Овна и женщины-Рака хорошая сексуальная совместимость. Правда, иногда Овен слишком давит на Рака, отчего она может обижаться и замыкаться в себе, однако в целом их отношения достаточно гармоничны и могут продлиться чуть ли не всю жизнь.</p>
            <p>Улыбчивый, неунывающий, вечный борец за справедливость мужчина-Овен будет очарован обольстительной женщиной-Раком: ведь она такая нежная, прелестная и беспомощная! Так зависит от его ума и огненной силы! Он с радостью подставит свое «огненное» плечо, на котором она может согреться, пролить свои «лунные» слезы. Он, сильный и мудрый, жизни ее научит. А избранница в ответ посвятит всю себя, без остатка, ему одному. Она будет смотреть на него с восторгом и восхищением. Тут Овен окончательно убедится: да, конечно, она его ненаглядная половинка. Этот эгоцентрик в глубине души уверен: ни одна женщина не может устоять перед ним. Обожание Рака он примет как закономерное доказательство своей неотразимости, его чувство гармонии Мира будет торжествовать.</p>
            <p>Прелестный Рак будет смеяться его шуткам, будет восхищаться им, холить нежить и лелеять. Отличное время: пироги с яблоками, нежная забота и огонь восторга в глазах обворожительной подруги. Но пройдет какое-то время, и мужчина начнет ощущать смутный внутренний дискомфорт: а не слишком ли много этих пирожков, любви и заботы?</p>
            <p>Овны не любят, когда их душат и держат на привязи. Даже если «удушение» происходит нежно и ласково, с прикармливанием и почесыванием за ухом, а веревка – шелковистая и пушистая. Раки как никто другой могут опутывать своих избранников прочными сетями собственника.</p>
            <p>Овен попытается вырваться (иногда он делает это достаточно успешно), и тут его ждет второе открытие: нежный то Рак нежный, женственный и очаровательный – безусловно, но с чего он решил, что слабый и беззащитный?! Рак — знак кардинальный, силы и выносливости ему не занимать. Однажды утром Овен может проснуться и увидеть, что его беспомощная подруга сидит и жестко отчитывает помощника депутата ГосДумы, а сам депутат – это она, его милая и беспомощная Лунная дева!</p>
            <p>Впрочем, чтобы проявить волевую хватку, женщине-Раку не обязательно становиться президентом банка или компании. Достаточно одного ремонта в квартире, чтобы Овен понял, «кто в доме хозяин».</p>
            <p>Сильное взаимное притяжение позволит паре найти компромисс между свободолюбием Овна и собственничеством Рака. Если Овен благополучно переживет крушение иллюзий, когда нуждающаяся в помощи женщина вдруг оборачивается непотопляемой и удивительно жизнестойкой особой (кстати, ему может даже понравиться ум и сила подруги, и он может еще сильнее влюбиться), то его ждет еще одно испытание: деньги.</p>
            <p>Деньги – это один из серьезнейших, ключевых моментов в отношениях Овна и Рака. Мужчина должен это хорошо понимать, прежде чем делать предложение. Не сказать, что ей так уж много надо: всего ничего, только чтоб обклеить купюрами стены в спальне, детской и на кухне – самых любимых комнатах Раков. Ну, и чтобы еще немножко на путешествия осталось: Раки, при всей своей любви к домоседству, на самом деле, не прочь попутешествовать (класс люкс предпочтителен). Но и этого ей мало! Ракам, видите ли, еще нужна маленькая такая кубышечка «на черный день». Если Овны согласны, да и сами любят! — тратить деньги на комфорт, и тут они смогут договориться, то кубышка на черный день – совсем им непонятна.</p>
            <p>Раки бережливы, исключая редкие приступы транжирства: когда впадают в депрессию и меланхолию, им просто необходимо тратить, покупать белье, безделушки, духи – чтобы поддержать свое Эго. Овны же экстравагантны и расточительны всегда, при этом, они не будут гнуть горб ради копейки. Поэтому Овны часто остаются «на бобах». Как следствие — свары и склоки из-за финансовых вопросов. Но если в паре существуют гармоничные аспекты: соединение, трин или секстиль, то существует вероятность договориться, и Овен с Раком построят совместный, счастливый и надежный дом.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Лев (Ярость и страсть)</h2></center>
            <p>В этом ярком союзе всего с избытком – и любви, и страсти, и эмоций, и амбиций. Помимо общих взглядов и устремлений, прочности этим отношениям придает сексуальная совместимость: страсть между энергичным Овном и Львицей со временем способна возрастать, заставляя их по-настоящему дорожить друг другом.</p>
            <p>Впрочем, эта пара не вписывается в узкие рамки традиционного семейного уклада с его размеренным ритмом жизни. И для мужчины-Овна, и для женщины-Льва важны работа и карьера, признание и лидерство, и все это неизбежно находит отражение не только в их работе, но и в их семье. Главное, чтобы их домашняя «война амбиций» не велась слишком уж всерьез и со временем не превратилась в противостояние.</p>
            <p>В остальном же у них есть все для того, чтобы прожить вместе счастливо, бурно и по-настоящему ярко. Быть возлюбленным блистательной Львицы – настоящее испытание. Властной надменной гордячке самое место на троне… но много ли вы видели тронов в наше время? Их заменили офисные кресла на колёсиках, а галантных кавалеров – самые что ни на есть обыкновенные мужчины, не спешащие падать ниц к ногам тщеславной королевы. Кажется, только один человек знает путь к её душе. Человек с огненным сердцем, Овен.</p>
            <p>Он мужчина прямой и правдивый: если Овну понравилась женщина, он не преминёт ей об этом сообщить. Если она красива, нужно ли воздерживаться от комплимента?.. А раз Львица плавится от красивых слов, враз превращаясь в игривую кошечку, то… не стоит ли этим воспользоваться? Ведь если любить и быть любимым, то пусть избранницей станет настоящая королева! Нет, Овен не согласен на роль пажа при дворе Её величества.</p>
            <p>Это союз равных, в котором каждый чувствует себя лидером: Овен открыто заявляет «Я мужчина, потому я главнее!», на что Львица, одарив его самой очаровательной из своих улыбок, лишь шепнёт на ушко «Ну-ну…». Она-то знает, что сумеет удержать под контролем своего пылкого возлюбленного. Он очарователен в своей мужественности, непоколебим в истинно бараньем упрямстве, но в когтистых лапках хищницы станет нежным ягнёнком…</p>
            <p>…так ей кажется. Что на деле верно лишь отчасти. Овен будет уступать Львице, но лишь в том, что не задевает его личных интересов. А каким вероломным собственником может стать этот «ягнёнок», ей ещё предстоит узнать. Он ужасно ревнив – а она так часто даёт ему повод поволноваться! Впрочем, нужно сказать, обе половины этой пары не обделены вниманием противоположного пола.</p>
            <p>Они умеют и любят быть в центре внимания. А сам Овен продолжает демонстрировать свою симпатию всем понравившимся женщинам, искренне не понимая, почему по этому поводу так бесится его Львица. В чужом глазу, как известно, соринка заметнее, чем бревно в своём. Разумеется, они будут ссориться. Часто и очень бурно, а порой даже в присутствии посторонних людей. Кричать, бить посуду, и хорошо если не набросятся друг на друга с кулаками. Впрочем, что Овен, что Лев, оба достаточно отходчивы – особенно те пары, которые предпочитают мириться под одеялом. Выплеснуть весь негатив, что скопился внутри – и простить, не тая обид и жажды мести.</p>
            <p>Неповторимое ощущение духовной близости, которое они испытывают в обществе друг друга, стоит борьбы с собственной гордостью. И в короткие минуты покоя эти двое как никогда сильно напоминают идиллически-библейскую картину – лев, восседающий рядом с ягнёнком. Нет, они не убедили друг друга. Едва ли существует столь искусный оратор, чтобы смог переспорить Овна или сбить с пути к намеченной цели Льва. Просто они взяли перемирие и отдыхают. Даже этой воинственной парочке иногда необходим отдых – чтобы набраться сил для новых поединков.</p>
            <p>Нельзя сказать, что их гармония абсолютна, но всё же пара Овна и Львицы обладает мощным потенциалом. Любое дело, которое они решат совершить вместе, будет увенчано успехом, будь то семейный бизнес или воспитание общих детей. Их темпераменты, их взгляды на жизнь и устремления весьма схожи, что порождает абсолютное взаимопонимание. А ревность и прочие мелкие неурядицы… это просто возможность выпустить пар, получить эмоциональную встряску, и, насытившись адреналином, снова стать сплоченной командой. Соперничество – один из лучших путей к самосовершенствованию. Но это путь сильных людей, не боящихся трудностей. Таких, как Овен и Лев.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Дева (Добровольное неравенство)</h2></center>
            <p>Этот союз больше удобен и выгоден Овну, чем Деве: он не собирается ограничивать ни свою свободу, ни свои амбиции, а Дева настроена трудиться для того, чтобы сделать жизнь Овна максимально комфортной. И хотя такое неравенство изначально редко смущает Овна или Деву, однако со временем оно способно привести к проблемам. У Девы может исподволь накапливаться недовольство, выливаясь в ворчание и придирки, из-за чего в их семье нередко вспыхивают конфликты.</p>
            <p>Чтобы этого не происходило, Овну необходимо менее эгоистично относиться к Деве и помнить о том, что ее терпение велико, но не безгранично. При первом знакомстве мужчина Овен смотрит на женщину Деву с восторгом, он искренне верит, что белым и черным магам до нее далеко: ведь она – прекрасная фея порядка и ясноглазая принцесса светлого покоя. Подсознательно Овен понимает, что красота – это порядок. Но у него не получается, как бы он не старался, избежать хаоса на письменном столе, в счетах, тарелках на кухне и отношениях с партнерами по бизнесу. И даже если удается, то путем неимоверных усилий.</p>
            <p>А у Девы все так легко и просто, она олицетворение мировой гармонии и красоты мира (надо уточнить, что это с точки зрения влюбленного Овна). Очарованный Овен сломя голову кинется ухаживать, с обычным «овновским» напором и огнем. Но рассудительную земную Деву такие пылкие страсти сначала могут насторожить. Она должна хорошенько подумать, все взвесить, а потом принять решение. Отчаявшийся Овен примет прохладную рассудительность и дотошность за… неприступность. И сделает все, чтобы затащить Деву в ЗАГС: другого способа завоевать ее он просто не видит.</p>
            <p>Овну наверняка будет интересно почитать о том, как завоевать женщину-Деву. Но если звезды в гороскопе Девы сложатся так, что она ответит на чувства Овна без длительной осады и ухаживаний, – он может быстро потерять к ней интерес. Вернуть любовь огненного Барана будет сложно, почти невозможно. Вероятно, сердце Девы будет разбито: ведь когда этот лихой красавчик добивался ее, она ощущала себя прекрасной принцессой в замке. Упоительное чувство, которое ей больше ни с кем не дано испытать.</p>
            <p>Через какое-то время Овен может заскучать с этой спокойной и прагматичной женщиной. Ее привычка ставить зубную щетку в стаканчик и всегда закрывать тюбик с пастой ему начнет казаться верхом занудливости. Но – они уже женаты, он столько усилий приложил, чтобы завоевать ее, что теперь ни за что не захочет расстаться. Ведь расстаться – значит, признать, что не так уж велика цена его чувствам, раз они так быстро прошли?</p>
            <p>Нет, идеалист и романтик Овен будет бережно относиться к своему союзу. Но ему очень захочется доказать Деве, что ее вечное неодобрение, ворчание и недовольство им не имеют ничего общего с реальностью. Его амбиции и цели достойны уважения и поддержки с ее стороны, а не вечной критики! Овнов выбивает из колеи неверие в их силы. Они оба стремятся к абсолютному совершенству; только он – в любви, а она во всем, кроме любви…</p>
            <p>Они не примут решения расстаться, даже если отношения дадут трещину. Развести их по разным дорогам жизни могут только внешние обстоятельства: необходимость переезда для помощи близким родственникам, карьерный рост и связанные с этим перемены в жизни. До тех пор, пока их жажда нежности будет сильнее, чем потребность в самоуважении, они будут прощать друг другу ошибки и не идеальность.</p>
            <p>Овен научится у Девы считаться с интересами других людей и даже, возможно, воспитает в себе чувство долга. Дева будет обижаться на его упреки в холодности и отсутствии романтичности. Столько боли мужчина-Овен принесет ей своими обвинениями, что, наконец, она придет к выводу: это он сам бесчувственный. Но как только он поймет, как больно ранил ее, и перестанет орать (да, Огненный Баран не терпелив и способен очень экспрессивно выражать свои чувства!), она, возможно, откроет ему мир своих фантазий.</p>
            <p>Интимные отношения Овна и Девы никогда не будут простым удовлетворением физического желания. Их девиз прекрасен: ни разу секс ради секса! Для обоих проявление чувственности – это апофеоз любви, реализующийся в земной страсти. Правда, Дева может иногда не успевать за ритмом Огненного Барана: его физические возможности велики, гораздо больше ее потенциала. Овну не стоит дуться из-за ее отказов; надо просто немножко подождать, и его нежная и пылкая возлюбленная вновь ответит ему страстным поцелуем. Ни с кем больше Дева не испытывает того, что способен дать ей Овен: он умеет открывать дверцы ее фантазий и уводить за собой в волшебную страну романтичной чувственности.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Весы (Штормовое предупреждение)</h2></center>
            <p>Эти отношения – вечная борьба: любовь-битва, любовь-противостояние. В них всего с избытком, всего через край – и страсти, и амбиций, и соперничества, и желания быть первым. Безусловно, со стороны они кажутся более чем странными и не производят впечатления устойчивых, однако нельзя забывать и о том, что многие бурные браки в итоге оказываются долговечнее обыкновенных. И самоуверенному Овну, и противоречивой женщине-Весам эти яркие эмоции просто жизненно необходимы. В отношениях друг с другом они попадают в привычную для себя бурную среду, и какая разница, что говорят об этом другие? </p>
            <p>Управляемый Марсом, мужчина Овен по своей натуре завоеватель. Он из тех, кого принято называть Альфа-самец. А значит, именно ему (по его мнению) должно принадлежать самое лучшее. Встретив обаятельную красавицу женщину Весы, он сделает все, чтобы добиться ее. Еще бы! – Ведь все будут завидовать, оборачиваться вслед, когда увидят их вместе. Она же будет восхищена его энергией, решительностью, оптимизмом – вечными спутниками большого жизненного успеха. Сочетание в Овне мужественности и юношеской романтичности очаруют женщину Весы так, что она потеряет голову (насколько это вообще возможно для рассудительных Весов, которые привыкли взвешивать все, даже чувства). Впрочем, он будет очарован еще больше: его сердце будет плавиться от любви, в ее руках он превратиться в мягкий, податливый воск. Это упрямый Овен? – Невероятно!</p>
            <p>Их тянет друг к другу, как магнитом. Притяжение настолько сильное, что мужчина Овен и женщина Весы поражаются силе собственных чувств и не понимают природы всепоглощающей страсти. «Это колдовство какое-то, как опоили, я жить не могу без нее (него)» – будут они говорить. А все просто: его покровитель – Марс, символ мужественности, а ее – Венера, олицетворение истинной женственности. Идеальное сочетание, они, действительно, предназначены друг для друга. Согласно греческой мифологии, Венера, не побоявшись гнева Царя Богов, сбежала от законного супруга Гефеста (за которого ее отдали замуж насильно) в объятия Марса и стала его женой. Боги не смогли разлучить Венеру с Марсом, их любовь была так сильна, что выдержала все испытания.</p>
            <p>Вернемся же к нашим земным героям. Овен и Весы честны и справедливы, оба умны. Но… Овен, подобно горному барану – покорителю вершин, живет в вечном стремлении запрыгнуть на скалу повыше. Если ему что-то мешает в достижении цели, он рогами откинет препятствие с пути. Сказать, что он нетерпелив – значит, ничего не сказать. Даже если он попросит у Бога терпения, эта просьба будет, скорее всего, выглядеть так: Господи, дай мне терпения, только сейчас и немедленно! Она же живет на чашках Золотых весов. Малейшее дуновение ветерка может поколебать божественное равновесие, и она выходит из себя, теряет ощущение гармонии и покоя.</p>
            <p>Неукротимая энергия Овна может довести женщину Весы до нервного срыва. Она должна вначале хорошо все обдумать, найти золотую середину во всем, а потом действовать. Овен же живет по принципу: надумал – сделал! Что между идеей и ее воплощением в жизнь существует период обдумывания, он просто не догадывается. Как только женщина Весы пытается его наставить и вразумить, Огненный баран впадает чуть ли не в истерику: как, в него не верят? Его идеи оспариваются, а решения подвергаются сомнению?</p>
            <p>Женщине Весам надо знать: Овен пребывает в полной уверенности, что он должен нравиться всем, даже своим врагам. Они обязаны признавать его ум, гениальность и талантливость. Это вполне серьезно, без преувеличения. Поэтому, представляете, какие требования он будет предъявлять к любимой женщине и жене, если считает, что даже несправедливо уволенный сотрудник его должен обожать?!</p>
            <p>Овен может упрекать свою подругу Весы в том, что: — Она его совершенно не любит, потому, что разделяет точку зрения его врагов. Все отговорки, что она просто старается быть объективной – ерунда. Если любишь по настоящему, всегда поддерживаешь любимого, во всем! Но что поделать, если стремление к справедливости заложено в характере знака Весы?</p>
            <p>— Она никогда не хочет нормально выполнить его просьбу, вечно переспрашивает: а нельзя ли это сделать завтра? Если бы ему надо было завтра – он тогда бы и сказал. Нет, именно сегодня! И не надо с ним спорить! И упрекать, что он нетерпелив! — И последнее: чего это она ему указывает?! Он сам знает, когда и что ему делать!</p>
            <p>Много ли найдется женщин, способных уживаться бесконфликтно и мирно с таким мужчиной? Наверное, немного. И абсолютно точно, что женщина Весы – одна из них: -Он вспыльчив и может нагрубить? – Зато она корректна и выдержанна, никогда не будет обострять разногласия сегодня и сейчас. А до завтра Овен остынет, поймет, что был не прав. Он попросит у нее прощения. Она – тоже.</p>
            <p>— Он нетерпелив? – Да. Но как часто ее умение взять паузу, взвесить «за и против» спасали семью от последствий его необдуманных поступков. — Он излишне горяч и упрям? Это им не помешает: она дипломатична и обладает врожденным талантом обходить острые углы.</p>
            <p>Сексуальная совместимость этой пары – образец неистовой и нежной страсти. Но при одном условии: Овен должен входить в спальню с уверенностью, что он победитель жизни. Тогда он будет самым романтичным и чувственным любовником, щедрым на нежность, обожающим и сентиментальным. Но если женщина-Весы забудет о том, что должна всегда, при любых обстоятельствах, восхищаться своей половиной, признавать его лидерство, если она лишит Овна чувства «победителя жизни» — то увидит превращение пылкого возлюбленного в холодного тирана. Впрочем, это может произойти, если только в гороскопе женщины Весов есть неблагоприятные аспекты.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Скорпион (Гармония бури)</h2></center>
            <p>В этом союзе и самоуверенный Овен, и пылкая женщина-Скорпион способны обрести все то, к чему они бессознательно стремятся – гармонию, любовь, взаимовыручку и взаимопонимание. У них прекрасная сексуальная совместимость и множество схожих черт характера, таких как энергичность, искренность, самостоятельность.</p>
            <p>Впрочем, это вовсе не означает, что их ожидает тихий семейный очаг. Гармония отношений мужчины-Овна и женщины-Скорпиона – это не равновесие тихой заводи, а бушующий водоворот чувств, желаний и страстей, которые периодически угрожают их семейной лодке крахом, но которые зато привносят в их совместную жизнь яркость, смысл и полноту.</p>
            <p>Впрочем, лодка их на редкость устойчива: женщина-Скорпион готова в главных вопросах уступать амбициозному Овну пальму первенства и даже помогать ему делать карьеру в ущерб своей собственной.</p>
            <p>Союз мужчины-Овна и женщины Скорпиона достаточно сложный, так как у этих двух знаков весьма разные взгляды на жизнь, и в частности – на отношения. Причём источником конфликта всегда будет именно Скорпион, Овну же придётся бесконечно прощать своей возлюбленной проявления её своенравности, чтобы эта пара могла сосуществовать вместе.</p>
            <p>Овны всю жизнь остаются большими бесхитростными детьми. Коварство несвойственно им – не приемлют они его и в других. Скорпион же от природы наделён запасом восхитительно убийственного яда: женщина-агрессор никогда не откажется от своей сущности в угоду мужчине, при этом не станет и бросаться на амбразуры, защищая свою независимость. Нет, атака в лоб – не её стратегия: Скорпион жалит исподтишка, внезапно, безошибочно угадывая болевые точки соперника. Овну крайне тяжело сосуществовать с партнёром, придерживающимся партизанского метода ведения войны: экспрессивный Марс требует честного выяснения отношений на повышенных тонах – однако Скорпион уже заполз под камешек глухой эмоциональной блокады и готовит новую порцию яда.</p>
            <p>Бороться с женщиной-Скорпионом Овну бессмысленно: гармония в этой паре достижима только одним путём – если мужчина признает эгоизм своей возлюбленной как данность. Если женщина всячески демонстрирует, что её собственные интересы для неё важнее ваших – пусть будет так, примите это. Потому что чем больше вы будете давить на Скорпиона, тем больше он станет упрямиться. Уважение же к её личностным качествам порождает ответное уважение: в лице Скорпиона при правильном подходе можно обрести очень благодарного и верного союзника в любом деле. Это женщина, способная на преданность и самоотверженность – но только для человека, который заслуживает таких жертв. А что вы этого действительно заслуживаете, придётся доказывать денно и нощно.</p>
            <p>Овен – простой хороший парень, непосредственный и искренний. Казалось бы – что может связывать его с этой ядовитой дамой? И тем не менее, духовная связь в паре Овен-Скорпион непостижимо крепка. Им свойственна близость – в самом глубоком, сакральном понимании этого слова. Женщина-Скорпион вручает своему партнёру всю свою большую и сложную душу, а тот готов снова и снова подставляться под её жало. Несомненно, такие отношения можно назвать гармоничными… но не слишком ли уродлива эта гармония? Чтобы роман не был для Овна тяжким крестом, Скорпиону следует чаще вспоминать о своём женском начале, о той мягкости и гибкости, которой наделила прекрасную половину человечества сама природа.</p>
            <p>Впрочем, в интимных отношениях Скорпион – стопроцентная женщина и к доминированию не стремится. При этом пылкий темперамент не позволит ей проявлять и чрезмерную пассивность. Именно такая страстная, но женственная натура является для Овна идеальной любовницей, единение с которой – акт одухотворённый, космический. Не потому ли обуянный безумием вожделения самец готов всё прощать коварной возлюбленной?.. Ведь и яд сладок, если принят из рук роковой богини.</p>
            <p>Влюблённый Овен весьма эмоционален и крайне ревнив – именно это подчас является причиной расставания со Скорпионом. Кто определённо не нужен ей, так это мужчина-тиран, пытающийся подмять под себя свободолюбивую личность. Она будет противиться этому даже ценой разрыва отношений. Не потому что ветрена – как раз наоборот, Скорпион едва ли даст реальный повод для ревности, а потому что категорически не согласна находиться под чьим-либо гнётом.</p>
            <p>Возможны ли долгие и счастливые отношения для этой пары? Разумеется, возможны. Но о тихой, спокойной жизни и не мечтайте. Лёд и пламя сосуществуют лишь в непримиримой борьбе – но разве не этого вы искали, выбирая друг друга?..</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Стрелец (Опасные игры)</h2></center>
            <p>Отношения в этой яркой паре редко когда складываются гладко, ведь каждый из партнеров – независимая личность с непростым характером. Женщина-Стрелец не умеет заботиться о доме так, чтобы Овен, возвращаясь с работы, смог насладиться уютом и тишиной. Но самое главное, что она своим независимым образом жизни дает гордому Овну немало поводов для ревности, с чем ему очень сложно смириться. Из-за этого в их семейной жизни, как правило, нередки конфликты, причем мириться Овну и Стрельцу лучше всего в постели: как сексуальные партнеры они прекрасно подходят друг другу. Но брак их увы, редко оказывается прочным. </p>
            <p>Развитие отношений мужчины-Овна и женщины-Стрельца происходит очень быстро, почти стремительно. Стрела Амура пронзает оба сердца точно и быстро, как электрошок. В течение определенного времени представительница знака Стрелец будет испытывать к своему избраннику-Овну чувство безграничного обожания, смешанного с восхищением. Это отнюдь не потому, что он ангел, сошедший с небес — как и у любого человека, у Овна есть свои недостатки, но женщина-Стрелец по своей натуре рафинированная идеалистка. Она видит в предмете своего романтического интереса воплощение всех своих грез, и это нередко затрудняет ее отношения с мужчинами. Леди-Стрелец влюбляется моментально, Овен тоже, однако если он понимает, что любой союз двух людей требует совместной притирки, то она надеется, что если любовь взаимна, никаких проблем во взаимоотношениях не может быть.</p>
            <p>О таких людях за глаза говорят «Святая простота». Мужчине-Овну потребуется некоторое время, чтобы перевоспитать свою вторую половинку и хотя бы частично сделать ее взгляды на отношения более реалистичными. Стоит отметить, что женщина-Стрелец способная ученица. Она осознает, что идеальные отношения невозможны без того, чтобы один из партнеров частично не подстраивался под другого, и она на это готова.</p>
            <p>В отношениях этой пары будет царить гармония, покуда и мужчина-Овен, и женщина-Стрелец будут способны идти на компромиссы. Пока их любовь основана на демократии, где никто из партнеров не ставит себя выше другого, все будет хорошо.</p>
            <p>Правда, от астрологической предрасположенности мужчины-Овна к доминированию в союзе никуда не деться — рано или поздно появится его марсианская авторитарность. Тем более, если мужчина является единственным добытчиком в семье, а женщина занимается ведением хозяйства. Но представительнице знака Стрелец удается усыплять воинствующего Марса, который периодически просыпается в ее почти идеальном возлюбленном, с помощью своей юпитерианской рассудительности.</p>
            <p>Она никогда не будет ввязываться в эмоциональный спор, поскольку знает, что сдастся первая. Женщина-Стрелец поступит мудрее — она выразит свой протест молчанием или парой коротких, но много значащих фраз. Если бы она начала кричать, истерить и предъявлять претензии, мужчина-Овен быстро бы ее осадил, причем довольно жестко — Марс все-таки. Однако как можно обидеть женщину, которая смотрит на тебя с молчаливой кротостью? И конфликт, который мог бы обернуться разрушительными последствиями, гаснет, не успев разгореться.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Козерог (На пути к большому будущему)</h2></center>
            <p>Этот союз часто оказывается прочным: для амбициозного Овна важнее всего работа, и женщина-Козерог в этом его вполне поддерживает. Все свои карьерные надежды и устремления она способна перенести на Овна, став для него и заботливой женой, и верным соратником, и другом. Женщина-Козерог может не только прекрасно вести хозяйство и заботиться о детях, но и помогать Овну в его работе. Кроме того, у этой пары хорошая сексуальная совместимость. В эти отношения Овен привносит свой энтузиазм и вдохновение, а Козерог – упорство и стабильность. Вместе им многое по плечу! </p>
            <p>История любви женщины Козерога и мужчины Овна зависит от возраста, в котором судьба столкнет их. В юности Козерожка, со всей категоричностью молодости, отшатнется от огненного Овна. Он не имеет ничего общего с достойной кандидатурой в спутники жизни (по ее понятиям). К тому же, страшно невыдержан: загорается, как порох от одного слова. Никакой серьезности и полное отсутствие карьерных планов. Мнение семьи, которое очень важно для Козерогов, будет таким же, если не хуже. Встретившись до тридцати лет, мужчина Овен и женщина Козерог, скорее всего, разминутся на жизненном пути (если не будет каких-то чрезвычайных обстоятельств в сочетании их гороскопов). Он – не герой ее романа, а она для него – занудливый синий чулок.</p>
            <p>По другому сценарию будут развиваться события, если они найдут друг друга в более зрелом возрасте. Для женщины Козерога постарше, свободной от стереотипов и имеющей жизненный опыт, мужчина Овен будет интересен, она уже знает: по одежке только встречают. Провожают по уму. Сейчас она заметит над его головой нимб успешности. Нет, дело не в козерожьей расчетливости! Женщины Козероги не меркантильны. Просто мудрый Сатурн, управляющей этой женщиной, заставляет относиться с уважением и преклонением к атрибутам успеха.</p>
            <p>К тому же, он будет будоражить ее чувственность, и даже может стать предметом эротических фантазий (о чем Овен никогда, никогда не догадается, а Козерожка, конечно же, не скажет, даже себе!). Тут работает эффект «хороших девочек»: отличницы часто влюбляются в хулиганов. И если в юности Козерожке не хватит духу признаться, что ее влечет к этому безбашенному парню, то став взрослее и увереннее, она позволит себе отношения с Овном.</p>
            <p>Начавшийся роман еще не предвещает вечного союза: Козерожка может не вынести беспечности и несерьезности Овна. А Овен в один прекрасный день соберет чемодан и сбежит потому, что ему надоест вечное вмешательство ее семьи — да, ему надо знать: женившись на Козероге, женишься на всех родственниках возлюбленной. Он может устать от ее вечной ревности, избыточной рассудительности, и начать увядать в стерильной атмосфере рассудочного практицизма, куда закрыт доступ сумасбродным порывам. А она панически боится африканских страстей, ведь они, по ее мнению, причина всех бед. (Подробнее о характере знака Козерог.) Ему не хватит в ней романтичности. Ей в нем – здравого смысла. Вполне вероятно, что их роман, измучив обоих, закончится ничем, и в этой жизни им не суждено создать долгие, безоблачные отношения.</p>
            <p>И все же… этот союз может быть счастливым по принципу «замещения» — каждый даст другому того, что ему недостает. Мужчина Овен будет покорен порядочностью, женственностью и потаенной чувственностью Козерога. Она так практична, умна, организована! Рядом с ней надежно и спокойно. Хулиганы ведь тоже часто влюбляются в отличниц. Если Овен позабудет о своем эгоизме и превратит сказку о спящей царевне в реальность, если не испугается препятствий и сможет доказать ей свою любовь, но, самое главное – доказать, что она прекраснейшая из женщин, достойнейшая любви и восхищения, – то расколдует своего Козерога.</p>
            <p>Конечно, в их романтической истории очень много «если». Но Овен будет щедро вознагражден: обретет нежную, чувственную возлюбленную, верную и… надежную, — куда же деваться от ее земной натуры, она надежна даже в романтических отношениях! Она отпустит свои страхи на свободу, перестанет бояться своей сексуальности. Козерожка будет счастлива, простив Овну беспечность и безалаберность, поняв, что это – обратная сторона его великолепного оптимизма и несгибаемого жизнелюбия. В ее жизни будет больше ярких красок и меньше уныния, в его – больше стабильности и меньше разочарований.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Водолей (Водоворот чувств)</h2></center>
            <p>В этом союзе амбициозный Овен и яркая, непредсказуемая женщина-Водолей вполне могут найти свой идеал, ведь нестыковки их характеров легко компенсируются совместимостью в постели. Физическая тяга друг к другу в этой паре способна обеспечить взаимопонимание и в остальных сферах жизни, привнеся в них романтику, заботу, любовь и страсть.</p>
            <p>Правда, все это, увы, не влияет на долгосрочность их брака. Несмотря на то, что и Овен, и Водолей совершенно не склонны к изменам, собственник-Овен обязательно попытается контролировать женщину-Водолея во всем. А с этим ее свободолюбивый характер просто не способен смириться. Другими словами, этой паре куда лучше быть любовниками или друзьями, чем мужем и женой. </p>
            <p>Опрометчивый в своей огненной решимости Овен и странновато-мудрая, очаровательно-сумасбродная женщина Водолей напишут невероятную историю любви. Трезвым и здравомыслящим людям порой непонятно, как этой парочке удается жить по собственным правилам, но, при этом, добиваться невероятных успехов. Да, у них есть талант: из воздушных кирпичей они могут возвести каменные прочные стены прекрасного замка любви.</p>
            <p>Они понравятся друг другу сразу: оба свободолюбивы, оба презирают лицемерие и ханжество, умеют нестандартно мыслить и имеют собственный взгляд на вещи. Обоим начихать на мнение окружающих. С небольшой разницей: женщина Водолей вообще равнодушна к тому, что о ней думают, а Овен безразличен к суждениям посторонних потому, что, в первую очередь, зациклен на собственных желаниях и устремлениях. А в остальном-то он уверен, что все должны любить его и восхищаться им.</p>
            <p>Наверное, это еще одна причина, почему Овен серьезно увлечется женщиной Водолеем: она не будет бегать за ним, поздравлять с днем рождения, приставать с идеями отпраздновать годовщину их знакомства или первого поцелуя; но не потому, что ей все это безразлично! – Нет, просто эти даты у нее как-то все время выпадают из памяти. Но Овен-то не знает об этом (во всяком случае, на начальном этапе знакомства). Поэтому расценит ее поведение, как равнодушие к собственной персоне. Как, кто-то не сражен наповал его мужественностью, красотой, талантами? Тут начинает бряцать оружием его покровитель, Марс: ура, есть повод кого-то завоевывать! Овен добивается девушку Водолея со всем упорством и напором своей огненной натуры (стихия Овнов – Огонь).</p>
            <p>Как бы ни складывались их любовные отношения, они всегда будут отличными друзьями. Даже расставшись и поссорившись, Овен и Водолей будут сохранять дружеское расположение. Впрочем, Для женщины Водолея не совсем понятно, чем «любовь» отличается от «дружбы». Она часто любит друзей и дружит с любовниками. Усложняет традиционное течение их романа то, что оба относятся к мужскому знака Зодиака; они одинаково энергичны и активны. То есть, женщина Водолей никогда не будет представлять кисейную барышню или романтическую заколдованную принцессу. Она – равноправный партнер по жизни, а не «слабый пол».</p>
            <p>Типичные представители этих знаков не торопится вступать в официальный брак (свобода – превыше всего!). Когда-нибудь мужчина Овен и женщина Водолей решаться узаконить отношения: что может стать последним толчком, прогнозировать невозможно, ведь речь идет о деве, управляемой загадочным Ураном. Но, скорее всего, она даст согласие, если Овен сможет убедить ее: брак не означает заключение в тюрьму, он не будет покушаться на ее свободу личности!</p>
            <p>Наконец, наступает время счастливой семейной жизни и полной гармонии. Дня на два. Потом она может заскучать, а он – впасть в меланхолию от недостатка внимания. Овну надо учесть, что его избранница обожает разнообразие. Ему не придется потчевать на лаврах, она так переменчива, сегодня она мечтает побывать в Сикстинской капелле, а завтра – изучать санскрит. Для нее мало одних телесных радостей, ей постоянно надо чего-то большего.</p>
            <p>А Водолейской деве не помешает знать, что этот взрывной, энергичный мужчина на самом деле, раним. Никто не говорит, что это просто – носится с его эго, постоянно нахваливать и поощрять. А что, ему легко — как-то приспосабливаться и уживаться с калейдоскопическими переменами в ее фантазиях?</p>
            <p>Их отношения всегда будут скрепляться цементом земной страсти и невероятного сексуального притяжения. Единственное разногласие: Овен слишком большое значение придает романтической составляющей секса, а девушка Водолей относится к сексу несколько утилитарно, как к проявлению жизненных функций. Его будут коробить ее практичные высказывания утром за завтраком после ночи любви. Он может надуться и сказать, что она его не любит. Она на минутку задумается, вспомнит прошедшую ночь, и… соблазнит его на полу кухни. Порыв страсти будет сокрушительным, всепобеждающим и примиряющим. Да уж, таковы они, Водолейские девы: никаких ритуалов, ограничений и скуки. Овну придется смириться с ее невероятными планами и прожектами, которые даже на его взгляд кажутся странными. Пройдет какое-то время, и он убедится, что она была права. Водолеи обладают даром видеть сквозь время.</p>
            <p>И последние: очень хорошо, если у этой пары будут близкие отношения с родителями, родственниками или друзьями, которые бы иногда помогали им практическими советами. А еще лучше – сами бы делали еженедельные покупки в маркете и нанимали рабочих для ремонта в доме. Не сказать, что женщина Водолей уж совсем плохая хозяйка. Но ее привычка все делать по своему: красить стены, зашнуровывать ботинки и варить суп — может иногда приводить к невероятным результатам.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Рыбы (Забота и нежность)</h2></center>
            <p>Этот союз маловероятен, однако если Овен и женщина-Рыбы все-таки встретили и полюбили друг друга, то их отношения могут продлиться не год и не два. Правда, активного, напористого Овна может не устраивать непрактичность Рыб и ее неумение идеально вести хозяйство, зато в ней он находит все очарование хрупкой женственности, о которой втайне мечтал. Овну очень льстит то, что женщина-Рыбы нуждается в его мужественной заботе и опеке, и он способен совершить ради нее немало подвигов.</p>
            <p>Рыбы же абсолютно безучастна к карьерным устремлениям Овна, зато способна в полной мере оценить то, что он – настоящий глава семьи, умеющий принимать решения. Другими словами, брак Овна и женщины-Рыб может счастливо продлиться всю жизнь. Особенно если Овен, устав от беспорядка в квартире, наймет в помощь Рыбам домработницу. </p>
            <p>Ах, как бы прекрасна была любовь мужчины Овна и женщины знака Рыб, если бы они бесконечно не пытались обсуждать проблемы, касающиеся только их двоих, с посторонними людьми. И если бы она постоянно не ускользала в мир собственных фантазий, а он не жил по принципу, что весь мир должен вращаться вокруг него и для него. Хотя, это такие мелочи по сравнению с их Шекспировскими страстями! Они до такой степени романтичны, что сравнить эту пару можно только с Ромео и Джульеттой.</p>
            <p>Воинственный Марс Овна и готовый к служению Нептун Рыб могут заключить загадочный, мистический союз, в котором воинственность Марса может приобрести черты садизма, а услужливость Нептуна станет очень похожей на мазохизм! Но – это их дело, как они будут любить друг друга. Если им нравится, то почему бы и нет? Считается, что наши недостатки — это просто продолжение достоинств. Женщина Рыбы так женственна, в самом настоящем понимании этого слова (в мире нет ни одной феминистки, рожденной под этим знаком), что никогда не будет отстаивать свои права и участвовать в войнах за равноправие полов: зачем? Мужчины в этой жизни для того, чтобы обожать ее. Зачем ей их права и место в конгрессе или парламенте, когда и на своем месте не плохо? Мужчины должны спасать ее от скуки, покупать шубки, содержать семью и – обожать!</p>
            <p>Эта пара легко может дожить до золотой свадьбы, сохранив юношеский романтизм и пылкую страстность. Секрет их гармоничных, длительных отношений в том, что женщина Рыба живет по принципу непротивления. С Огненным Овном, который вообще никаких возражений не принимает и делает все только по-своему, это самый верный тип отношений. Нет, это не значит, что она полностью подчинится ему. Например, Овен говорит, что они в этом году не поедут к ее маме. А поедут на три недели с рюкзаками в горы. Нептунианская женщина не будет спорить, ни в коем случае! Но к моменту отъезда выяснится, что рюкзаки не собраны, билеты не куплены, а на дату отъезда она записана на прием к стоматологу. На всего его упреки и попытки скандалить она будет улыбаться и со всем соглашаться. Но никогда Рыбы не сделают того, чего принципиально не хотят и с чем не согласны. Информация для размышления: философию непротивления проповедовал Иисус, рожденный в эпоху Рыб…</p>
            <p>Она – большая любительница тайн и знаток подводных течений. Он успешно справляется с ролью добытчика (материальный успех благоволит к Овнам). Ему с ней будет всегда интересно, она с ним всегда будет обеспечена. Возможно, учитывая овновскую прямоту и любовь к правде, его иногда будет смущать ее уклончивость и неумение отвечать прямо на конкретные вопросы. Овен будет ревновать свою ускользающую Рыбку! Не то, что бы она была отъявленной кокеткой. Совсем нет. Но ей льстит мужское внимание, она любит вызывать восхищение. Ревнивец Овен будет недоволен ее бесконечными разговорами с родственниками и друзьями (да, он, возможно, будет ревновать ее даже к двоюродному престарелому дедушке и племянницам-тинэйджерам). А разве она виновата, что умеет слушать людей, и все к ней тянутся, чтобы поделиться наболевшим, получить мудрый совет?</p>
            <p>Их брак может быть длиною в жизнь, ничто не помешает этому романтическому чувству: ни периоды охлаждения со стороны женщины Рыбы (ей иногда надо поплавать наедине с собственными фантазиями), ни бурные скандалы (будьте уверены, что инициатором будет только Овен). Нептунианка всегда будет смотреть с восхищением и уважением на Марсианского мужчину (Рыбам гороскопически предназначено перенимать знания у Овнов). А что еще нужно Овну? Чтобы женщина его обожала, признавала первенство, умирала и возрождалась от чувственного восторга в его объятиях. И иногда курила фимиам, изредка (но на самом деле – постоянно, каждую минуту их жизни). Да, он так любит ее, что она нужна ему всегда. А она так его обожает, что готова курить этот чертов фимиам, когда он в этом нуждается и когда не нуждается, когда спит, уходит на работу, шляется с приятелями на футбол, утром, ночью, зимой и летом. Если бы Ромео и Джульетта поженились, то, наверное, именно так бы выглядел их брак.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--11 --> <!--Овен -->


        <!--Телец+ -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Телец + Овен (Разница в темпе)</h2></center>
            <p>В этой паре, как правило, не обходится без сложностей: женщина-Овен с ее бьющей через край активной энергией находится в более выгодном положении, чем неторопливый Телец, который при всем своем желании не всегда успевает за ней. В их совместной жизни это может становиться источником недовольства, когда Овен подгоняет Тельца, требуя «всего и сразу» и провоцируя тем самым семейные конфликты. Их отношения могут продлиться долго, только если Овен запасется терпением. Фирменный стиль Тельца – идти к цели медленно, но верно, и со временем она имеет все шансы получить от него все, о чем только мечтала.</p>
            <p>С другой стороны, у Тельца и женщины-Овна немало общего, и в первую очередь сексуальная совместимость. В принципе, в этом союзе у них есть все необходимое – и страсть, и уважение, и серьезность намерений, так что несмотря на разницу в темпе, их брак может счастливо продлиться всю жизнь.</p>
            <p>Существование двоих рогатых на одной территории – как обещание грядущих родео и коррид. Кипение страстей и звуки скрещивающихся в поединке рогов Тельца и Овна гарантированы. Но кто сказал, что это плохо? — Рогатые то они рогатые, но очень по-разному; огненный Овен всегда в роли нападающего, Телец, чья стихия земля – несгибаемо упрям. Он только мощно отражает нападки, но сам никогда не выступает в роли инициатора боя быков.</p>
            <p>Если Овен будет тянуть Тельца к новым (как правило, необдуманным) свершениям – тот прочно усядется, не сдвинуть – пока все не просчитает. Женщина будет кипеть, выходить из себя, подталкивать, а упрямый Телец упрется всеми копытами. Она будет пылать в приступе энтузиазма, а он мученически пережидать ее очередной бзик, чтобы спокойно и рассудительно взвесить все «за» и «против» ее прожектов. В этой паре первый шаг всегда делает женщина-Овен, а обдумывает последствия поступков – мужчина-Телец. Вообще-то, не так уж плохо распределены обязанности. Главное, чтобы никто из них не нарушал правил партнера, и тогда разумный компромисс восторжествует.</p>
            <p>Знаки Зодиака приходят в Мир для того, чтобы реализовать себя, свою зодиакальную природу. Но, при этом, они всю жизнь учатся чему-то друг у друга; не для того, чтобы измениться, а для того, чтобы наиболее полно выполнить свои жизненные программы. Это очень хорошо демонстрирует союз мужчины-Тельца и женщины-Овна. Пылкая Овечка, присматриваясь к осторожному и сдержанному Тельцу, понимает: ей будет не лишним относиться более трезво и рассудочно к жизни. Телец рядом с вечно оживленной, несколько взбалмошной Овцой получает шанс сделать свою жизнь ярче, избавиться от рутинной монотонности.</p>
            <p>Главная опасность для союза – неосмотрительное прощание, хлопок дверью на волне эмоций. Многие пары могут расставаться и вновь сходиться, но не в этом случае. Телец очень тяжело покидает женщину, которую когда-нибудь любил, и никогда не возвращается обратно. Из этого правила нет исключений. Уходя, Бык уходит навечно. Огненному Овну надо помнить: лучше сегодня уступить, чем завтра лить горькие слезы безысходности. Ситуация, когда Овечка хочет в новом платье блеснуть на вечеринке, а Телец решил отдохнуть после трудной недели – классический повод для корриды у этой пары. Если женщина чувствует грань допустимого в отношениях с Тельцом, она никогда не совершит ошибки, не доведет Быка до страшного гнева и непоправимых решений.</p>
            <p>Их интимная жизнь будет складываться под влиянием жажды романтики со стороны Овечки и отношению к сексу, как естественной функции – со стороны Быка. Возможно, что Овну надоест такой прозаический подход, но не исключен и другой вариант: Бык захочет получать удовольствие безотносительно полета к звездам. И Овну придется постараться, чтобы Бык не ушел на другие пастбища.</p>
            <p>В отношении финансов у Овнов и Тельцов слишком серьезных разногласий не возникает; на первых порах Овечке может показаться, что Бык – скряга. Но когда она поймет, что все поступки Быка направлены на укрепление семейного благосостояния, перестанет на него дуться. Тельцу женщина-Овен сначала покажется жуткой транжирой (хотя — не больше, чем другие особи слабого пола, он искренне считает женщин мотовками). Но Овен так от всего сердца хочет осчастливить близких, что Телец в какой-то момент почувствует: для нее главное – не приобретение одежды и побрякушек (хотя озабоченные внешностью Овны балуют себя, любимых), а бескорыстное счастье от того, что кто-то рад подаркам. Она любит отдавать больше, чем получать!</p>
            <p>Возможно, он будет обожать ее за это качество характера, хотя не перестанет ворчать. Телец всегда будет следить за тем, чтобы порывы Овна не нанесли ущерба ей же самой, а Овен будет искренне признателен Тельцу за чувство надежности и стабильности.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--12 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Телец + Телец (Двойное упорство)</h2></center>
            <p>Неудивительно, что про союз хозяйственных Тельцов окружающие нередко говорят: «живут душа в душу», ведь сходство их интересов, целей и устремлений настолько очевидно, что бросается в глаза. Основательный и надежный Телец находит в таком браке свою «вторую половинку». И через двадцать лет этой паре может быть не скучно находиться вдвоем, вместе обсуждать свои планы, вместе радоваться или решать возникшие проблемы. Союз двух Тельцов – это двойная сила, энергия и упорство. Вместе им удобно и хорошо, и они способны свернуть горы! </p>
            <p>«Наконец мне встретился достойный человек» — подумает каждый из Тельцов, решив завязать отношения с партнёром своего знака. И вот это определение «достойный» относится ко всему, что включает в себя их союз. Существует немного одноимённых зодиакальных пар, обречённых на гармонию и счастье, так как в отношениях между похожими людьми нельзя найти взаимодополнения. Но каждый из Тельцов – столь цельная личность, что во влиянии партнёра попросту не нуждается. Да и не принял бы никакого влияния, слишком уж независим и упрям.</p>
            <p>Союз двух людей, чтящих одни и те же истины, может избежать множества конфликтов. О чём спорить, зачем ссориться, если мнение партнёра почти всегда совпадает с вашим?.. Тельцы так редко сомневаются, что можно сказать, практически никогда. Они знают всё наверняка. Могут и ошибаться, бесспорно – никто не идеален, но и выбранного пути не свернут, даже встретив серьёзные препятствия. Быки не боятся трудностей – пусть лучше трудности боятся их: у людей этого знака столько внутренней силы, что они без преувеличений способны прогнуть под себя мир, если бы захотели. Впрочем, мир им не нужен – достаточно добротного дома, стабильного достатка и спокойной жизни.</p>
            <p>Тельцы очень хозяйственны и рачительны. Даже получая достаточно высокий доход и скопив немалый капитал, они не станут сорить купюрами, расточая сбережения на развлечения и капризы. Во-первых, достаток стоил им великого труда и усердия, и они знают цену деньгам. Во-вторых, они совершенно не тщеславны, да и вообще не привыкли считаться с чужим мнением. Скажите-ка, если бы на месте женщины-Тельца оказалась представительница любого другого знака, не замучила бы она мужа требованиями купить ей множество демонстрирующих статус дорогих игрушек?</p>
            <p>Разумеется, Бык не устанет раз за разом говорить супруге своё твёрдое «нет», но каким же глубочайшим уважением он проникнется к женщине, способной сказать «Новый бойлер нам сейчас нужнее, чем мне – новые туфли». А когда девушка-Телец всё же соберётся в обувной магазин, то приобретёт пару крепких ботинок для любой погоды – потому что они практичнее чем модельные лодочки. Она не станет просить на них денег у мужа, так как с детства привыкла быть самостоятельной, а с совершеннолетия – обеспечивать себя всем, что нужно.</p>
            <p>Мужчина-Телец очарован: вот она, его Единственная! Спокойная, серьёзная и прагматичная, но при этом такая тёплая, домовитая и заботливая. Она отвечает на его сдержанный восторг не меньшим восхищением – женщина-Бык презирает парней с дырой в кармане и ветром в голове, а потому так глубоко уважает своего избранника, которого можно назвать каким угодно, но только не ветреным. Вместе они пройдут по жизни, опираясь друг на друга, чтобы когда-нибудь встретить старость в комфортабельном и опрятном домике у озера, вдалеке от шумной суеты городов. Они хорошо поработали и заслужили покой. И пусть Тельцам совершенно не характерна сентиментальность, однажды старик-Бык возьмёт за руку свою старушку и скажет: «Как же здорово, что я когда-то выбрал тебя». На что она наверняка ответит: «Несомненно здорово… но это я тебя выбрала!».</p>
            <p>Да, борьба за право лидерства в бычьем семействе – не редкость. Ведь перед нами два Тельца, а это один из самых упрямых знаков Зодиака. Их жизненная позиция «Ни шагу назад!» помогает добиться успехов в любом деле… но только не в споре с себе подобным. Вам случалось спорить с отражением в зеркале? Словесный поединок двух Быков – это примерно то же самое. Причём возникнуть он может буквально на пустом месте: один не уступил, второй возмутился, и в итоге целую неделю Тельцы не разговаривают друг с другом. Поразительно, но такое вот соревнование – кто кого переупрямит – подчас является причиной серьёзных ссор и даже расставания пары Быков. Никогда не допускайте подобного!</p>
            <p>Победа в споре не принесёт вам столько радости, сколько даёт ощущение гордости за своего партнёра. Вы ведь сами знаете, что идеально подходите друг другу. Так что найдите в себе отвагу первым сказать «прости» – во имя будущих долгих лет совместного счастья.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Телец + Близнецы (Шаткое равновесие)</h2></center>
            <p>Этот редкий союз обычно не оказывается слишком прочным. Телец – человек земной и практичный, и метания беспокойной женщины-Близнецы ему, как правило, трудно понять. Еще труднее ему смириться с тем фактом, что дом для нее – отнюдь не самое притягательное место на Земле, и что она не собирается посвящать все свое свободное время, послушно сидя у семейного очага. Вот почему в этом союзе нередки конфликты, и обычно он заканчивается тем, что Телец, не выдержав, уходит.</p>
            <p>Вступая в серьезные отношения с женщиной-Близнецом, степенный и рассудительный Телец сам заражается ее взбалмошностью. Когда их союз только-только зарождается, его часто терзают сомнения — сможет ли он ужиться с такой эмоциональной и беспокойной личностью, настроение которой переменчиво, как погода. Привыкший к стабильности в отношениях, мужчина-Телец порой бывает шокирован характером своей избранницы, которая запросто может сегодня быть сама нежность, а завтра покажет свои колючки.</p>
            <p>Дама-Близнецы профессионал в закатывании истерик — бурные сцены выяснения отношений являются для нее своеобразным энергетиком, который заряжает ее бодростью на некоторое время. Напротив, мужчина-Телец чувствует себя при этом как домашний кот, выставленный на улицу в ливень — его эмоциональное равновесие нарушено, он и зол, и обижен. Часто в такие моменты он задумывается о том, чтобы разорвать эти отношения к чертовой бабушке — ведь есть же спокойные, адекватные женщины, которые наверняка уж оценят его деликатный характер! Однако ссора утихает, и его как магнитом опять тянет к плохой девочке Близняшке, которая после размолвок становится ласковой и покладистой, как котенок.</p>
            <p>Ничего не поделаешь — это двойственная натура Близнеца, подданного Меркурия, который наделяет все управляемые знаки излишней эмоциональностью. Но если, к примеру, представительница знака Дева (тоже меркурианка) способна управлять ею, то женщина-Близнец порой сама не знает, чего ожидать от самой себя. Временами она приходит в ужас от своего поведения и начинает усердно исправлять последствия разгула своего бурного темперамента. Чувствуя себя виноватой перед избранником, она старается угодить ему во всем, ходит за ним по пятам, целует в носик — и вот он опять растаял от флюидов ее обаяния.</p>
            <p>Обычно так ведут себя стервы — сначала доведут до белого каления, потом невинно хлопают глазенками. Однако женщина-Близнец, при всем ее сложном характере, ни капельки не стерва. Ей претит игра на чувствах как метод манипулирования человеком, да и вообще, ее не привлекают ведомые мужчины. Поэтому она старается относиться к своему избраннику на равных, даже если в жизни он добился меньше, чем она. Правда, со стороны мужчины может показаться, что проявляя свой характер, Близняшка самоутверждается за его счет.</p>
            <p>Но это отнюдь не так — во время ссор она отпускает всю негативную энергию, и освобождается от ее гнета. Это все-таки лучше, чем копить обиды и злость на партнера в себе, разрушая свою нервную систему. К тому же, дипломатичному Тельцу под силу научиться контролировать эмоциональные всплески своей второй половинки, для этого только нужно время. Он может задуть пламя ее сумасшествия ласковыми словами, объятиями, и тогда злой Близнец поворачивается на бочок и вновь засыпает, предоставляя время бодрствования доброму, ласковому и любящему Близнецу.</p>
            <p>Смириться с изменчивостью характера женщины-Близнеца и научиться жить с этой ее особенностью — это самый сложный этап становления отношений данной пары. В остальном их чувствам не угрожают никакие серьезные преграды. В плане верности друг другу оба партнера консервативны — Телец, хоть и романтик по натуре, не страдает частой влюбчивостью, а уж если решается «осесть» с постоянной избранницей, не станет искать чего-то нового. Женщине-Близнецу присуще некоторое кокетство, ей льстит внимание мужчин со стороны, однако этого ей и достаточно для самоутверждения.</p>
            <p>Найти общий язык с окружением своего избранника-Тельца на первых порах ей будет сложно, поскольку союз спокойного, романтичного мальчика со взбалмошной девочкой удивит их. Но у Близняшки есть одно очень полезное качество — она очень коммуникабельна. Она способна стать центром внимания любой компании, если захочет, она очень эрудированна и может общаться на любые темы. И со временем ее эмоциональность воспринимается окружающими уже в положительном ключе, как изюминка характера женщины-Близнеца.</p>
            <p>Телец и Близняшка не спешат узаконивать свои отношения, они комфортно чувствуют себя в гражданском браке. Толчком к штампу в паспорте для обоих может стать только рождение ребенка, а вот намеки и прямые требования друзей-родственников о том, что «пора жениться!» они воспринимают скептично. Оба очень серьезно относятся к материальному фундаменту своего союза, они не будут жить вместе, если кто-то из партнеров еще не реализовал себя, как добытчик. Тривиальная схема домостроя «мужчина зарабатывает, женщина варит борщи» в этой паре не работает — обладая активной жизненной позицией, Близняшка стремится добиться успехов в карьере или бизнесе, чтобы чувствовать себя не нахлебницей, а полноправным вкладчиком семейного бюджета.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Телец + Рак (Двое в одной лодке)</h2></center>
            <p>Женщина-Рак по натуре домоседка, а хозяйственный Телец стремится к стабильности и благополучию, так что оба могут в полной мере оценить верность, постоянство и уют семейного очага. В этом союзе каждый из них обретает заботливого и верного спутника жизни, на которого можно во всем положиться.</p>
            <p>У женщины-Рака и Тельца хорошая сексуальная совместимость, кроме того, они оба ждут от брака примерно одного и того же: домашнего уюта, тепла, стабильности и комфорта. Их отношения и в любви, и в семье могут стать для них практически идеальными!</p>
            <p>Мужчина Телец по-настоящему влюбляется редко. Но если уж это случилось, его любовь будет вечной, а верность – несокрушимой (если только избранница сама очень не постарается). Все его друзья успеют пережениться по паре раз, а он все еще не испытал не то что любовного томления, а даже желания узнать, что это такое. Тельцы не знают школьных романов и юношеских метаний: лет до двадцати — двадцати пяти их чувственность (а главное, чувства) находятся в спячке. Но если к нему придет любовь, Бык наверстает все! В этом они очень похожи с женщиной Раком. Она тоже осторожно влюбляется, не умеет расставаться с тем, что ей принадлежит, и не имеет значения, что это: прошлогодний глянцевый журнал, старая квитанция или новый любовник.</p>
            <p>Не у многих знаков зодиака есть такие шансы на счастливую историю любви, как у этой пары: Телец, мощный, земной, основательный, как скала и Рак – зыбкий, водяной, ускользающей. Ведь не зря говорят: капля камень точит. Капелька воды найдет трещину в скале и проникнет в нее. Скала даже не заметит – что ей капля! Но мороз превратит влагу в твердый лед, который может расколоть глыбу пополам. Возможно, сердце тельца и уцелеет от сокрушительных эмоций, но они потрясут его до основания. Он уже знает, что такое сексуальность, но как она прекрасна, когда идет рука об руку с чувством, может познать только с Раком.</p>
            <p>Телец и Рак на редкость гармонично дополняют друг друга: серьезное, основательное отношение к любви Тельца (он во всем таков) успокоит собственнические настроения Рака, его неуверенность и страхи. У них не будет конфликтов из-за финансов, разногласий в вопросах воспитания детей. Рак меркантилен, его постоянно заботят деньги, но Телец считает своим долгом думать о завтрашнем дне семьи, и Рак потихоньку успокоится за широкой спиной. Возможно, Тельцу не понравится постоянное присутствие родственников жены в их доме. Они будут ссорится, но потом обязательно будет приходить примирение – во время новой луны. Несколько прямолинейному Тельцу надо быть осторожнее в высказываниях в адрес родни жены (а особенно – ее матери).</p>
            <p>У них отличная физическая совместимость, за исключением редких случаев, когда карты рождения не совпадают. Эта пара, одна из немногих, может решать проблемы и возникающие недоумения на простом, земном, правдивом языке страсти. Телец иногда не верит словам Рака, они кажутся ему фальшивыми и наигранными. Не надо слов, Лунные девы воды! Услышьте свою половину: он зол, он обижен.</p>
            <p>— Ты все время занята! Бегаешь на свой родительский комитет в школу к детям, болтаешь с подругами по телефону, выбираешь какие-то занавески и в тон к ним кастрюли, смотришь часами на луну. А я? Где мое место? Я ничего не значу для тебя.</p>
            <p>Никакие объяснения не успокоят Тельца. Лунной деве надо близко подойти и сказать: — Я не могу жить без тебя. Без твоей любви я просто умру. А суечусь, потому, что… — и на деле показать, что она умирает от жажды его близости. Но особые, невероятные порывы страсти Рак испытывает к своему Тельцу в полнолуние (вот лучшее время для разрешения конфликтов и недопонимания).</p>
            <p>Опасность для отношений таится в подозрительной неуверенности Рака и его вечных страхах. Телец – один из знаков Зодиака, который женщины обычно называют «настоящий мужчина!». Тревожный и неуверенный Рак может ревновать. Немножко ревности Тельцу польстит, но если вслед за ревностью придут мелочные придирки и подозрительность – Раку не поздоровится, взбешенный бык грозен!</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Телец + Лев (Любовь и амбиции)</h2></center>
            <p>Этот союз встречается достаточно часто, ведь во многом энергичная женщина-Лев и упорный Телец похожи. Пусть внешне это и не слишком заметно (ведь для достижения своих целей они выбирают разные пути), но главное, что они хотят от жизни одного и того же: богатства и процветания. Амбициозная Львица умеет сделать из семейного гнездышка настоящий дворец, а Телец с удовольствием выделит ей деньги на это. Все это делает их отношения прочными и стабильными.</p>
            <p>Помимо этого, у эстета-Тельца и чувственной Львицы хорошая сексуальная совместимость, и при желании они без труда находят общий язык и в делах и, в ведении хозяйства, и в решении любых проблем. Назвать этот союз идеальным мешает лишь борьба за лидерство в семье, которая придает ему шарма и остроты, но временами может ставить отношения Львицы и Тельца под угрозу. Эти двое многого добьются, будьте уверены – и вместе, и порознь. Телец легко принимает правила игры Льва, ведь у них одна цель: успех.</p>
            <p>Успех любой ценой! Разница лишь в том, что Львица жаждет славы и признания, а Бык предпочитает награду за свой труд получать в материальном эквиваленте. Но важно ли это, если оба они готовы самоотверженно бороться за осуществление своих наполеоновских планов?.. Представители обоих данных знаков – люди «со стержнем». В этом сила их пары – в этом же и слабость. Потому что вы едва ли найдёте двух других столь же упрямых людей… Упрямство сильно снижает вероятность конструктивного диалога между ними, не давая возможности согласовать совместные действия. Будет ли увенчан победой бой, которым командуют два генерала? Едва ли: вместо того, чтобы отдавать приказы солдатам, они вцепятся друг другу в горло, выясняя кто главнее. Как правило, это и случается в парах Телец – Лев.</p>
            <p>Правая нога ушла на прогулку, а левая осталась на месте. Попробуйте себе это представить и поймёте, в чём проблема союза двух полководцев, придерживающихся разных стратегий. Телец тяжеловат на подъём, осторожен, консервативен, с долей подозрения и предвзятости относится ко всему новому. Пуститься галопом по тонкому льду? Никогда. Даже если его Львица ускачет сама, презирая опасность. Она до мозга костей авантюристка – рискованные мероприятия щекочут ей нервы. Она ценит красивые победы, изящные решения, а если и боится поражения… этого никто не узнает, ведь по её мнению удача улыбается лишь самоуверенным и наглым. И Телец, и Лев, ненавидят проигрывать – но всё же её никакие неудачи не способны надолго вышибить из седла, в то время как он может уйти в беспросветный пессимизм на годы.</p>
            <p>Ещё один извечный повод для конфликта Тельца и Львицы – деньги. О, сколько прекрасных союзов не выдержало испытания совместным бюджетом! В случае наших двух генералов, им не стоит даже пытаться складывать заработанное каждым из них в общий кошелёк. Потому что Львица будет брать из него много и часто: если этой избалованной женщине позарез нужна сто пятнадцатая пара туфель, заявление Тельца о том, что лучше отложить заначку на чёрный день, вызовет у неё приступ сарказма. Представители этого знака умеют зарабатывать деньги и тратят их с лёгкостью. Обожают статусные штучки и предметы роскоши. Может ли прельстить Львицу перспектива спрятать купюры подальше, вместо того чтобы немного посорить ими?..</p>
            <p>Телец же наоборот, никогда не потратит больше чем нужно. А нужно ему не так уж и много: мужчины этого знака достаточно умерены в своих потребностях. Экономность и железобетонный прагматизм – очень хорошие черты, плохо лишь одно: Львица видит в своём избраннике жадину-говядину, который и сам не умеет наслаждаться жизнью, и ей пытается помешать. Потому, если он однажды не купит ей маленькую красную машинку, этот дорогой подарок преподнесёт Львице один из её многочисленных поклонников. Действительно ли за красивые глаза? Как знать… для женщин данного знака цель оправдывает любые средства.</p>
            <p>И вот она третья, самая большая проблема пары Телец – Лев: ревность. Порой кажется, что Львица искренне и самозабвенно любит только себя и свои наряды – однако это не так. Она может обожать своего мужчину, но при этом не перестанет строить глазки всем представителям сильного пола в своём окружении. Знаки внимания, комплименты, восхищённые взгляды, нужны ей как воздух – но как объяснить это собственнику-Тельцу, для которого преданность – главное доказательство любви?..</p>
            <p>Красивые слова и прочая столь любимая Львами бесполезная дребедень не значит для него ровным счётом ничего. А раз женщина не получает того что ей нужно от своего мужчины, она будет искать эмоции и впечатления на стороне. Следует подчеркнуть: эмоции и впечатления – а плотские утехи вторичны и даже необязательны. Всё-таки Лев – постоянный знак, хотя у Львов и Тельцов понятия о постоянстве весьма разнятся.</p>
            <p>Да уж, этим двоим вместе будет непросто… Конфликтных ситуаций не избежать – только Телец и Лев не боятся трудностей. Они уважают друг друга за силу духа, и пусть не всегда готовы идти на компромиссы, имеют шанс этому научиться. Благополучие семьи заключается в умении учитывать интересы каждого её члена: два полководца могут поладить, если цена их общей победы – сохранение прочных отношений. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Телец + Дева (Друг за друга горой) </h2></center>
            <p>Этот союз нередко оказывается очень удачным, приводя к созданию семьи, основанной на теплых отношениях и взаимопонимании. Телец хозяйственный и упорный, Дева трудолюбива и ответственна, и в этом союзе их способны накрепко связать общность интересов, основательность, забота о благосостоянии, о детях и о семье.</p>
            <p>Быть может, в их размеренной жизни не будет буйства африканских страстей, но зато и от обратной стороны страсти – бурных сцен, предательства, измен – они тоже надежно защищены. Брак Тельца и Девы часто оказывается очень прочным и длится всю жизнь. Чтобы он не превратился в привычку, партнерам следует вносить в свою совместную (в том числе и в сексуальную) жизнь побольше элементов разнообразия. Любовные отношения между двумя людьми не могут быть абсолютно гладкими, к каким бы знакам они ни принадлежали. Но существуют союзы, с какой стороны ни посмотри – удачные. К таким относится пара Тельца и Девы. Они очень нужны друг другу – это видно с первого взгляда.</p>
            <p>Жизненные ценности и приоритеты представителей этих двух знаков во многом совпадают: они оба до глубины души реалисты, не обременённые страстью к погоням за воздушными замками. Оба стремятся к стабильности чувств и отношений, а семья для них – наивысшая ценность. Дети, родившиеся в этой паре, будут окружены вниманием и заботой, даже когда сами станут родителями: что Телец, что Дева ощущают острейшую потребность защищать своих отпрысков и поддерживать их так долго, как только смогут. Дружная патриархальная семья – вот к чему они оба стремятся. И, несомненно, создадут её. Что тут сказать… совет да любовь! Горько!</p>
            <p>Но вернёмся к тому, с чего мы начали. Даже у столь гармоничного союза не может не быть проблем – особенно если говорить о паре Самого Настырного Упрямца и Самого Едкого Критика. Характеры у них у обоих непростые… Телец – личность весьма властная: «Всё должно быть так, как я сказал, а свои возражения оставь при себе!».</p>
            <p>Дева вовсе не претендует на лидерство в паре, у неё вполне традиционные взгляды на семью. И всё же истина ей дороже, о чём она не устанет повторять на разные лады – а истина в том, что Бык слишком консервативен, негибок, неряшлив и глух к чужому мнению. Он не любит и не умеет учиться на своих ошибках – а значит, неспособен к личностному росту. Стоит уточнить: всё это по мнению Девы, кое субъективно. В защиту Тельца можно сказать, что он любит порядок не меньше чем она – но не делает из него культа. Он относится с долей скептицизма ко всему незнакомому, новому, а к альтернативному, непознанному – подчас и вовсе враждебно, но это не значит, что он не в состоянии приспосабливаться и извлекать уроки из своих ошибок.</p>
            <p>Деве не стоит распекать супруга за все его несовершенства. Да, она желает ему исключительно добра, пытается помочь стать лучше, но вы же в курсе, куда вымощена дорога благими намерениями? Существует мнение, что рай и ад находятся не в каких-то эфемерных внеземных сферах, а в душах каждого из нас: половинка светлая, половинка тёмная. Человек сам может создать для себя и своих близких прижизненный эдемский сад… или геенну огненную, на что уж хватит его талантов. Каждый день, проведённый в гармонии с собой и миром, приближает вас к свету – но если вы видите вокруг себя одно несовершенство, которое нужно непременно искоренить, пусть даже насильственными методами, вы множите тьму в своей душе. Попробуйте лучше почаще радоваться. Ваш партнёр – прекрасный семьянин, замечательный отец, и просто глубочайше порядочный человек. Поблагодарите его за это в следующий раз, когда захочется поворчать о его не слишком свежих носках.</p>
            <p>А теперь позвольте дать совет Тельцу. Дева – земной знак, во всех смыслах этого слова. Она не хватает звёзд с неба и наверняка не потребует этого от вас. И тем не менее, это очень тонко чувствующая и ранимая женщина, переживающая все ваши проблемы и неудачи не менее болезненно, чем свои собственные. Её любовь носит оттенок жертвенности. Девы напрочь лишены эгоизма, наоборот – жить для себя они попросту не умеют. И если вашей половине хочется немножко «опекать» вас, просто позвольте ей это. Ничто так не обижает, как отвергнутый дар, преподнесённый от всего сердца – именно так Дева воспринимает вашу глухость к её словам. Если вы научитесь хотя бы иногда уступать супруге, ваш союз станет не просто удачным, а абсолютно гармоничным. Бесспорно, вы не любите работать над собой – но результат того стоит. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Телец + Весы (Искусство наслаждаться жизнью)</h2></center>
            <p>Этот союз можно назвать объединением двух настоящих эстетов и гурманов. Любовь к комфорту и удовольствиям сближает Тельца и чувственную женщину-Весы, в совместной жизни проявляясь буквально во всем – от их общей любви вкусно поесть до желания обладать красивыми вещами и умения доставлять друг другу удовольствие в постели. Все это способствует созданию прочных и долговременных, гармоничных отношений, ведь так приятно, когда с близким человеком связывает не только решение насущных проблем, но и умение получать от жизни радость даже в мелочах. Такой способности, равно как и такому союзу, можно только позавидовать. Пара Тельца и Весов прекрасна – это союз истинной мужественности и истинной женственности. Таким видит их сторонний наблюдатель. Те же, кто близко знает партнёров, могли бы возразить: и Бык не столь твёрд и незыблем, сколь ему бы того хотелось, и его очаровательная партнёрша – далеко не хрупкая фиалка.</p>
            <p>Весы почти всегда счастливы в любви и браке. Они хорошо знают простую истину, о которой прискорбно часто забывают женщины других знаков: деликатной настойчивостью можно добиться куда большего чем грубыми требованиями, слезами и угрозами. Девушка-Весы идёт по жизни на мягких лапках, но с целеустремлённостью боевого носорога. Мужчина для неё – не паж и не господин, а равный партнёр, достойный всяческого уважения, но… разве не обязанность всякой мудрой женщины направлять своего мужа по тому пути к успеху, который она сочтёт наиболее коротким, и одновременно безопасным? Мягкие лапки закрывают Быку глаза, и тот топает по указанному направлению, пребывая в уверенности, что он сам выбрал этот путь…</p>
            <p>Минуточку, мы сейчас о Тельце говорим? Неужели он позволил бы кому-то собой управлять? Никому другому, кроме неё. Впрочем, сам он выразился бы иначе: «Она меня вдохновляет». И снова парадокс: с чего бы этот во всех отношениях земной мужчина заговорил о такой тонкой материи как вдохновение? Но как же ещё назвать это состояние душевного подъёма, которое вселяет в Тельца ощущение огромной, почти неограниченной силы, когда рядом с ним его возлюбленная?.. Она так трогательно хрупка и мила, что Бык ощущает непреодолимое желание ломать горы и осушать моря в перерывах между выстиланием её пути лепестками роз и устрашением возможных соперников.</p>
            <p>Впрочем, никаких соперников наверняка не будет: для женщин-Весов семейные ценности святы. И в этом у них с Тельцами взгляды полностью сходятся – они создают пару на всю жизнь, чтобы оберегать покой своей тихой гавани, заботиться друг о друге и о совместных детях, и медленно, но упорно продвигаться к общей цели – стабильному материальному благополучию. Недостатки одного партнёра компенсируются достоинствами другого: нерасторопность, пессимизм и жёсткость Тельца – живостью ума, позитивом и гибкостью Весов. Её тревожность и ранимость – его уверенностью в себе и нечувствительностью ко внешним раздражителям.</p>
            <p>Некоторые из представительниц нашего Воздушного знака ощущают влияние Ветра в своём характере: он делает их чисто по-женски недальновидными и легкомысленными, подверженными власти эмоций. Такую девушку-Весы Бык непременно решит «перевоспитать» на свой лад, и едва ли станет жеманничать, если та не усвоит урока. Сам он живёт по принципу «Сказал – сделай, а не собираешься делать, так и не обещай», и того же требует от окружающих. Вероятно, Телец прав, но только бы ему не перестараться: нарушив хрупкое душевное равновесие партнёрши, он может сильно обидеть её, надолго лишить покоя, сна и аппетита. Весы не переносят грубости, и особенно остро переживают, когда объектом давления становятся они сами. Обоим партнёрам следует избегать подобных ситуаций и всего, что может их вызвать.</p>
            <p>В целом же, союз Быка и Весов очень гармоничен. И секрет даже не столько в общности взглядов на семью и отношения. Вступая в брак, они оба знают, чего хотят, и не питают сомнений. Оба верят в клятву, которую дали друг другу: в богатстве и бедности, в болезни и здравии, пока смерть не разлучит их. А когда один из партнёров устанет от борьбы за благополучное завтра, второй заботливо подставит ему плечо. Возможно, это будет он, а может быть и она: хрупкость женских плеч порой так обманчива! Так или иначе, проще идти по жизни, ощущая поддержку любимого человека – такой паре покоряются самые неприступные вершины. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Телец + Скорпион (Сила, умноженная на два)</h2></center>
            <p>Это достаточно распространенный союз. И Телец, и женщина-Скорпион сильные личности, и это позволяет им не только любить, но и уважать друг друга (что для них жизненно необходимо). Женщина-Скорпион ценит в Тельце его самостоятельность, упорство, умение зарабатывать, а он в ней – силу характера в сочетании с невероятной женственностью.</p>
            <p>Кроме того, у них прекрасная сексуальная совместимость и похожие взгляды на семью, к которой они оба относятся очень ответственно и серьезно. Другими словами, это практически идеальный союз: женщина-Скорпион не любит подкаблучников, она спокойно предоставит Тельцу быть главой дома, да еще и поможет ему сделать карьеру. Взаимоотношения Тельца и Скорпиона – это союз двух сильных личностей. Но именно в том, как ни парадоксально, заключается сложность и даже слабость такого союза. Предельные чувства, фатальная, ненасытная страсть – так начинается роман между Тельцом и Скорпионом.</p>
            <p>Если им удастся не сжечь друг друга, отношения, войдя в стадию стабильности, могут стать очень прочными. Или… или, не выдержав эмоционального накала и расставшись, оба партнёра оставят в сердцах друг друга незаживающую до последнего вдоха рваную рану.</p>
            <p>Пойдут ли отношения по первому или по второму сценарию, неизвестно даже звёздам – но всё же благополучный исход вероятнее: столь глубокие чувства достойны того, чтобы за них бороться. Однако путь навстречу будет весьма непрост, так как Скорпион и Телец – личности настолько разные, что их можно назвать даже противоположностями. Впрочем, как известно, влечение таких людей друг к другу всегда наиболее сильно. В этом нет никакого парадокса: постороннему наблюдателю хорошо заметно, что женщина-Скорпион тянется к человеку, в котором сильны те качества характера, которые слабы в ней самой.</p>
            <p>Тельца же покоряет мистическое очарование Скорпиона – то, чего прочно стоящий на бренной земле всеми четырьмя копытами Бык осмыслить не в состоянии. Но то, что очевидно для других, для этих двоих является тайной за семью печатями, а феерию внезапно вспыхнувших чувств они предпочитают списывать на зов плоти. Впрочем, не так уж они и неправы: подчас именно сексуальное влечение сводит вместе представителей этих двух знаков – оно же и удерживает их от расставания, помогая пройти через все житейские шторма.</p>
            <p>А штормов на долю этой пары выпадет немало… Снова стоит подчеркнуть: Телец и Скорпион – личности одинаково сильные, что неминуемо провоцирует их на соперничество и борьбу за лидерские позиции. Если для урегулирования очередного конфликта более мягкий партнёр сделал бы шаг навстречу и сказал «Прости, я не хотел причинить тебе боль», упрямый мужчина-Телец и экспрессивная женщина-Скорпион разойдутся по разным комнатам, затаив в душе обиду. Именно этот недостаток – неумение прощать и уступать, разбил множество счастливых пар. Переубедить представителей этих двух знаков невозможно, на деликатность и гибкость в общении они неспособны. Результат: вражде Скорпион и Телец начинают придаваться с той же необузданной страстью, с какой поначалу придавались любви.</p>
            <p>Самой фатальной ошибкой со стороны Тельца была бы попытка обернуть конфликт шуткой. Потому что для Скорпиона тот факт, что с ним кто-то не согласен, это очень серьёзно. Кто-то живёт иначе, смотрит на мир по-другому?! Он, несомненно, глубочайше заблуждается. Скорпиона нельзя критиковать, а уж тем более насмехаться, даже беззлобно: даже если она не подала вида, что это её ранило, знайте – ваше имя уже появилось в её персональном списке негодяев, заслуживающих всех страшных казней, которые только придумало человечество. Никогда не простит Скорпион и неуважительных высказываний в свой адрес. Ведь это не просто женщина, а Женщина с самой что ни на есть большой буквы. Она знает себе цену и требует от окружающих исключительного почтения.</p>
            <p>Тельца же напротив, всерьёз задеть чем-либо достаточно сложно. Он приземлён, уверен в себе и не слишком много значения придаёт чужим словам. Другое дело – поступкам. Разочаровывать Тельца опасно: в гневе он становится разъярённым Быком, который сначала растопчет, а потом объяснит, за что.</p>
            <p>Тем не менее, если вам обоим удастся выжить на этой войне, вы получите в награду самый дорогой трофей из всех возможных: вечную, без преувеличения – вечную любовь, пламя которой не охладят года. Победителями в битве влюблённых могут быть только двое. Пусть путь друг к другу был долог и тернист, но чем тяжелее человеку достаётся что-либо, тем больше он это ценит. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Телец + Стрелец (Прогулки по лабиринту)</h2></center>
            <p>Обычно этот союз не оказывается слишком прочным, однако в нем есть немало позитива, особенно на первых порах. Телец находит живую, остроумную женщину-Стрельца очаровательной, а ее бесстрашие и бесшабашность его восхищают. В свою очередь женщина-Стрелец тянется к основательному, практичному Тельцу, хотя и не спешит терять свою независимость. Даже к браку она относится как к союзу двух самостоятельных, свободных людей – в отличие от Тельца, стремящегося к традиционному домострою. Их многое способно связать и еще больше – разлучить, так что перспектива их непростых отношений полностью зависит от их терпения и желания быть вместе. «Ты невыносимый!» — как часто это говорит Стрелец своему возлюбленному.</p>
            <p>«Ты сама невыносимая» — решительно возражает Телец, ставя точку в так и не зародившейся дискуссии. Нет, он не хочет спорить со своей эксцентричной партнёршей. Зачем? Спор – это поиск компромисса, а Телец хочет, чтобы всегда было так, как сказал он. Вот бы намекнуть этому упрямцу, что он не прав, придерживаясь подобной позиции, особенно в общении со Стрельцом… Но увы, это бесполезно – Тельцы не понимают намёков. Единственный авторитет для них – сила. Только стоит ли мериться силами с женщиной?..</p>
            <p>Вероятно, до того как стать парой, они были друзьями. Он – лидером компании, она – самой весёлой и бойкой в этом сообществе девчонкой. Телец и Стрелец прекрасно ладили: ей нравилось ощущение спокойной стабильности, исходящее от товарища, ему – её честность и жизнелюбие. А когда наша егоза попадала в неприятности, она знала, что может положиться на своего большого надёжного друга, что бы ни случилось. «Я за тебя любого порву» — просто говорил он и отправлялся учить обидчика учтивому обращению с девушками. Могла ли она не воспылать нежными чувствами к своему защитнику? Ведь женщина-Стрелец – прежде всего женщина, и ей, как и всем представительницам прекрасного пола, хочется порой опереться на крепкое плечо человека, способного решать проблемы – пусть даже силовыми методами.</p>
            <p>Что же изменилось, когда дружеские отношения переросли в любовные? Проблема в том, что для Стрельца разница между понятиями «возлюбленный» и «товарищ» – только в наличии либо отсутствии секса, для Тельца же отличий множество, и они огромны. Раньше его забавляла ветреность подружки, теперь она его раздражает. Раньше он великодушно прощал ей необязательность, теперь требует дисциплины. Её общительность – повод для его ревности. А вы же знаете, как опасен разозлённый бык? Стрельцу пока ещё не страшно: она по-прежнему видит в Тельце подобие старшего брата, и даже подшучивает над его диктаторскими замашками. Но пусть эта отважная девушка-тореадор не забывает об осторожности, дразня рогатого гиганта – он может случайно причинить ей боль. Потом пожалеет о том, что не сдержал гнев, но что сделано, того не воротишь.</p>
            <p>Тельцу хочется видеть свою избранницу тихой и домашней, с покорной умиротворённостью проводящей время у плиты. Но ведь девушка-Стрелец совсем не из тех женщин, что стремятся стать примерными жёнами! Не беда – он верит, что сможет научить её быть идеальной. Перевоспитать, а если нужно – переломить и заставить. Потому что он мужчина, он главный, и имеет право диктовать свою волю нерадивой партнёрше. И горе им обоим, если Телец добьётся своего… Не всех птиц можно держать в клетке – некоторые из них чахнут, болеют и умирают в неволе. Люди же, подобные Стрельцу, теряют свой огонь, подаренный им звёздами при рождении, и становятся разочаровавшимися во всём и всех апатичными неудачниками.</p>
            <p>Телец, вы точно хотите видеть свою спутницу жизни именно такой? Не думаю. А потому прекратите усердствовать в моральном уничтожении своей возлюбленной. Немного дисциплины ветреной Лучнице не помешает, но не нужно душить её своей властью. Стрельцу же стоит чаще вспоминать, за что она полюбила этого человека. Отношения с ним – не клетка, а каменная стена, за которой можно укрыться от всех житейских катаклизмов. Цените и уважайте друг друга! Любить ведь и правда можно не «за», а «вопреки». Но это путь мудрых людей. А достаточно ли мудры вы?..  </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Телец + Козерог (Принцип определенности)</h2></center>
            <p>Это весьма распространенный союз, и часто он оказывается очень прочным. И Телец, и Козерог – знаки Земли, чьими общими чертами являются практичность, терпение, целеустремленность, любовь к природе. Кроме того, для них обоих семейные ценности очень многое значат, и в браке друг с другом они могут обрести желанную стабильность, уют и комфорт.</p>
            <p>Этот союз нельзя назвать слишком уж страстным, зато он очень гармоничен: Тельца и женщину-Козерога многое связывает, у них масса общих увлечений и дел. Вместе они могут с удовольствием заботиться о доме, воспитывать детей, обустраивать свой быт, путешествовать. Другими словами, у них есть все, что подходит под определение «идеальный брак». Вы когда-нибудь встречали рассудительного, здравомыслящего, терпеливого, знающего все о жизни трехлетнего малыша? – Если да, то этот ребенок был Козерогом или Тельцом. Таковы люди, рожденные под этими знаками; у них, по сути, не бывает детства, потому, что даже в младенчестве они не совершают необдуманных поступков. Им незнакомы романтические порывы юности. Так что же будет, когда дети вырастут, когда мужчина Телец встретит девушку Козерога?</p>
            <p>Будет все то же; здравый смысл и добропорядочность, понимание сути происходящего и четкое осознание правильности поставленной цели. Боже, неужели все так скучно? — спросит неисправимый романтик. Нет, не скучно. Просто – очень основательно. Потому, что они оба — дети Земли. Земная стихия, лишая их крыльев, дарует взамен благоразумие и талант крепко стоять на земле. А вместо легкомысленного романтизма оба сполна одарены чувствительностью и сентиментальностью. Но есть то, в чем они разные. Козерог – кардинальный знак, женщина Козерожка всегда будет доминировать. Она не только любит быть первой, но и умеет это делать. Согласитесь, редкий талант: брать ответственность на себя и вести команду к победе.</p>
            <p>Телец – фиксированный (постоянный) знак, отличающийся упорством. К тому же, им управляет любвеобильная, пленительная Венера, а Козерогом – мудрый Сатурн. Мужчина Телец в некоторых отношениях будет более «женственен», чем женщина Козерог. Их роман, скорее всего, начнется с его упрямого желания обладать тем, что не дается в руки. Мужчины Тельцы неравнодушны к собственности и деньгам, а деньги и собственность отвечают им пылкой взаимностью. Поэтому неприступность женщины Козерога (а таков ее характер!) обязательно возбудит в Тельце желание завоевать и обладать, ведь самое ценное то, что дается с трудом.</p>
            <p>Добившись козерожьей благосклонности, Телец, возможно, будет несколько обескуражен: а не пряталась ли за неприступностью себялюбивая холодность? Нет и нет. Козерожки нежны и чувственны, они – самые верные и преданные возлюбленные. Женщина Козерог, всего лишь, должна убедиться, что встретила Настоящего Короля (избранник должен быть достоин ее, помните – она ведь Кардинальный знак, и не будет довольствоваться малым!); да уж, ей принцы не нужны, подавай королей! Она боится оказаться в плену сексуальной зависимости. Никакой фригидности и холодности, только страх, что чувственность возобладает над разумом, а какой-то проходимец поработит ее волю, тело и душу.</p>
            <p>Позже, когда она поймет, как они похожи и достойны друг друга, он узнает всю силу ее чувства. И поймет, что большего уже желать нельзя! Но для всего остального мира она будет той же неприступной, холодной, практичной карьеристкой. Ну и пусть – он уже знает силу ее любви. В этом союзе будет царить редкое согласие: оба – чадолюбивые, но строгие и разумные родители, оба любят достаток, добротные вещи и комфорт, но умеют заботиться о будущем и приумножать капиталы. Оба трепетно относятся к своим родителям. Никто из них не будет упрекать другого в излишней привязанности к маме, потому, что сам, до последнего вздоха, будет нежно и преданно любить свою мамочку.</p>
            <p>Грозовые тучи могут собраться на горизонте этого союза, только если мамой Тельца окажется Рак. Мама-Рак – страшная собственница, она всегда будет предъявлять безраздельные права на сына. Но что делать? Женщина Козерог – тоже собственница… Две самые важные женщины в жизни Тельца (и обе – Кардинальные знаки), будут рвать его на части, перетягивая со стороны в сторону. Единственное, что сможет сделать в этой ситуации Телец – предупредить жену, чтобы она держалась как можно дальше от его родительницы.</p>
            <p>Жизнь долгая, и как бы они не совпадали во всем, как бы ни дорожили друг другом, кто-то из них может оступиться. Скорее всего, это будет мужчина Телец, потому, что о верности Козерожки можно слагать легенды. Такое в этом союзе случается крайне редко, — но если случается, ни Козерог, ни Телец не будут в приступах гнева душить неверного супруга (эмоции никогда не возобладают у них над разумом). К измене они отнесутся, скорее, как к нарушению права собственности, и постараются решить конфликт мирно. Земные знаки очень дорожат семьей, детьми, общим делом. Но если, все же, расставание станет неизбежным, это будет страшной катастрофой без единого шанса что-либо изменить. Они разойдутся и никогда не оглянутся; даже если смертельная боль на годы поселится в их сердцах. Но, к счастью, это случается очень редко. Как правило, брак мужчины Тельца и Женщины Козерога является примером для окружающих.  </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Телец + Водолей (Вся полнота чувств)</h2></center>
            <p>В этом союзе чувственность является одной из самых важных составляющих. У Тельца и Водолея хорошая сексуальная совместимость, однако другие точки соприкосновения практичному Тельцу и эксцентричной женщине-Водолею, как правило, приходится как следует поискать. Если им не так и не удается найти других общих интересов, их отношения обычно заходят в тупик.</p>
            <p>В совместной жизни основательному Тельцу трудно мириться с нежеланием женщины-Водолея заниматься домашним хозяйством, с ее непредсказуемостью и наличию массы интересов вне дома. Зато она любит общение, путешествия, всегда стремится к новому, и разнообразит жизнь Тельца своими яркими эмоциями. К сожалению, в браке у них не слишком перспектив, зато Телец и женщина-Водолей быть прекрасными любовниками или друзьями. Даже если этим двум людям и удастся полюбить друг друга, вероятно однажды наступит день, когда каждый из них назовёт партнёра самым фатальным своим разочарованием. Телец и Водолей живут в разных мирах, а потому практически наверняка обречены на одиночество вдвоём. Поверьте, это гораздо хуже, чем расстаться друзьями и начать строить отношения с кем-то другим. Расстаться — это честнее, чем пытаться друг друга изменить.</p>
            <p>В чём же суть их «непреодолимых» противоречий? Возьмём данный эпитет в кавычки, так как никто из нас не является абсолютно типичным представителем своего знака, и мешать те или иные особенности характера партнёра вам могут в большей или меньшей степени. Поэтому для примера возьмём некую среднестатистическую пару, в которой мужчина обладает качествами, которые астрология приписывает Тельцам, а женщина похожа на классического Водолея. Ей нравятся такие парни как он – сильные и властные.</p>
            <p>Его привлекает непосредственная приветливость и честность новой знакомой. Одета она, правда, слишком пёстро (варианты – чересчур инфантильно, экстравагантно, броско, по-мальчишечьи… сказал бы прямо – безвкусно с точки зрения консерватора-Быка). Подстрижена так, будто делала причёску садовыми ножницами. А уж когда начнёт говорить о каких-нибудь глупостях, да ещё с таким видом, будто собирается поведать Главную Тайну Вселенной, хочется встряхнуть её хорошенько или дать подзатыльник. Кто выпустил сие чудо на улицу без сопровождения? Вдруг это заразно?!</p>
            <p>Хоть бы Телец не додумался сказать ничего подобного вслух… Странная девчонка-Водолей слышала о себе это не раз. Она смеётся в лицо обидчику, и тут же прячет заблестевшие от слёз глаза. Непросто быть вечным шутом: кто-то зааплодирует ужимкам пёстро разодетой артистки, а кто-то бросит в неё гнилым помидором. Если Телец хоть раз окажется среди вторых, его отношения с Водолеем обречены. Она дружелюбна ко всем, но чтобы стать действительно близким и дорогим для нашей чудачки человеком, нужно искренне принимать её такой, какая она есть. И не пытаться вернуть на землю из её воздушных замков.</p>
            <p>Из Тельца мог бы получится хороший муж: надёжный как гранитный монолит, работящий и домовитый. Кто-то другой непременно оценил бы это – но девушка-Водолей видит перед собой чопорного ворчуна, который вечно ею недоволен и отчитывает за любую промашку будто строгий отец. Кто-то другой оценил бы большую душу Водолея, столь отзывчивую к чужому несчастью и всегда готовую разделить с вами свою радость – мужчина-Телец же называет её бездельницей без царя в голове, которая всё никак не осознает необходимости повзрослеть и остепениться. Стоит ли удивляться тому, что этим двоим катастрофически разным людям не о чем поговорить? Что девушка-Водолей охотнее проводит время не в обществе Тельца, а с друзьями? Он будет злиться и ревновать, грубее и грубее давя на партнёршу – и всё равно это не даст удовлетворяющих его результатов. Потому что из весёлого клоуна может получится только грустный клоун, но никак не солидная матрона, копящая деньги на безбедную старость.</p>
            <p>Кстати, о деньгах – это одна из самых болезненных тем для пары Быка и Водолея. Его прагматичность просто в шоке от её непрактичности: вы доверите этой девушке оплатить счета, а она купит флейту, заберётся на крышу и будет до самого вечера учиться на ней играть, доводя до бешенства соседей. Вы найдёте её, идя на звук – голодную, озябшую, с ледяными пальчиками и без единой копеечки, но с тем самым удивительным светом в глазах, что делает её божественно красивой. Ну кто бы стал отчитывать девушку-Водолея за незапланированную трату в такой момент?.. Телец, вероятно, стал бы. Потому что благоверная поступила не по составленному им плану, а следовательно, ослушалась приказа. Стоит ли ещё приводить аргументы в пользу того, что им не стоит быть вместе?..</p>
            <p>Всего один. Помните, чем они привлекли друг друга? Он её – властной силой, она его – дружелюбной искренностью. Если вы постараетесь видеть в партнёре именно это, а не зацикливаться на его недостатках, то сможете вполне неплохо сосуществовать. Вам понадобится много терпения, чтобы научиться прощать и смотреть друг на друга без предвзятости. Расстаться проще – сложнее «притереться», однако если вы готовы хотя бы попробовать понять любимого человека, ваша пара отнюдь не безнадёжна.  </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Телец + Рыбы (Сила спящего вулкана)</h2></center>
            <p>Для Тельца этот союз нередко оказывается роковым. Сильный, упорный Телец способен найти в хрупкой, беспомощной женщине-Рыбы свой идеал, о котором он хотел бы заботиться всю жизнь. Рыбы порой тоже находятся во власти любовного притяжения, питая к Тельцу и страсть, и нежные чувства, но именно по вине скрытных Рыб в этих отношениях не раз и не два могут возникать неясности, недоговоренности и всякие другие «не», заставляя Тельца страдать.</p>
            <p>Впрочем, это вовсе не означает, что Судьба не хочет, чтобы они были вместе. Женщина-Рыбы скрытна и независима, но она не собирается прожить жизнь в одиночестве. В Тельце она видит настоящего мужчину, который может заслонить ее от всех бурь и невзгод, да еще и неплохо обеспечить. Другими словами, их брак может оказаться достаточно прочным, особенно если любящий чистоту и уют Телец наймет для этих целей домохозяйку. Правда, со стороны может показаться, что Телец делает для Рыб куда больше, чем она для него. Но если они счастливы, то разве это важно? Нежная как шёлк, мягкая как шерсть ягнёнка, такая трогательно покорная девушка-Рыбы… многие мужчины назвали бы эту дивную фею совершенством. «Как-то всё у неё… слишком» — недовольно проворчит Телец. Да, в его понимании спутница жизни должна быть тихой и покорной, но когда данные качества доходят до полной аморфности – поверьте, ничего хорошего в этом тоже нет.</p>
            <p>Девушка-Рыбы – натура мечтательная, она тонкий эстет и лирик. Стоит ли удивляться, что попав в мир, в котором командует парадом Телец, она ощущает себя чужой, одинокой?.. Ей хотелось бы отыскать поддержки у партнёра, но для него выражение «болит душа» означает примерно следующее: «Мне скучно – развлеки меня». Разумеется, он ответит: «Нечем себя занять – прибери в доме», пребывая в полной уверенности в собственной правоте. Будьте уверены, больше девушка-Рыбы к нему со своей душевной болью не обратится. Она будет читать сентиментальную книжку, украдкой вытирая слёзы, чтобы возлюбленный – да и никто в этом грубом бычьем мире – не заметил их. Её одиночество в этот день станет абсолютным.</p>
            <p>Бык, сам того не желая, душит партнёршу своим авторитетом – он грубоват по своей природе, не привык выбирать выражения и смягчать горькую правду. Но та сносит брутальность партнёра с тем самым пугающим безмолвием, с коим Рыбы бегут от любых проблем. А зря – ведь проблемы не исчезают от того, что о них не говорят! Знала бы наша молчунья, о чём думает Телец в то время как сама она предаётся меланхолии о своей не слишком удачно сложившейся личной жизни… А думает он о том, что его личная жизнь сложилась просто отвратительно: вместо разумной женщины, достойной стать хозяйкой его дома, перед ним (простите, Рыбы!) размазня и бестолочь. Эта девушка внимательна, заботлива – что есть несомненные благодетели, но вот домовитой, дальновидной и практичной её никак не назвать. Она трусиха, каких мало даже среди представительниц прекрасного пола, а её мысли занимает что угодно кроме радения о завтрашнем дне.</p>
            <p>Вероятно, они расстанутся. Рогатому гиганту не по пути с обитательницей тёмных вод. Но хорошо бы Тельцу, перед тем как окончательно разбить сердце женщине-Рыбе словами прощания, задуматься вот о чём: Вода порождает в Земле жизнь. Хорошо ли тысячи лет существовать безликим камнем, врастающим год за годом в почву под собственной тяжестью? Его омывает дождь, не оставляя следа на поверхности. Или лучше быть плодородным чернозёмом, на котором после обильного ливня появятся трава и цветы?.. Нужно лишь позволить себе впитать живительную влагу, ту чудесную светлую энергию доброты и созидания, что излучают люди знака Рыб. Позволить себе стать чуточку мягче – и получить в подарок осознание нового смысла своего существования. Во славу Любви, во имя любимой женщины.</p>
            <p>А теперь обращение к Рыбам. Снег не питает землю, холод заставляет её превращаться в ледяной монолит. Ваша отстранённость раздражает Тельца не меньше, чем вас – его грубость. Позвольте себе немного больше тепла по отношению к этому человеку. Больше искренности, и самое главное – желание «играть в команде», а не каждый за себя. И в следующий раз, когда у вас снова «разболится» душа, найдите в себе смелость поговорить об этом с партнёром. Испытывать чувства не стыдно. Ровно настолько же, насколько не стыдно и сомневаться, тревожиться. Негативные эмоции подобны яду, которым мы травим сами себя: выплёскивать их наружу просто необходимо, иначе получите «интоксикацию» в виде депрессии, а то и вовсе нервного срыва. Ваша пара не обречена на расставание – но только если вы оба согласитесь раскрыться навстречу друг другу, постараетесь понять, а если нужно – то и простить партнёра. И самое главное – впредь станете беречь чистоту взаимных чувств, не пачкая их затаёнными обидами.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--23 --> <!--Телец -->


        <!--Близнецы+ -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Близнецы + Овен (Боевая готовность)</h2></center>
            <p>Этот союз довольно редко встречается, и еще реже он приводит к созданию полноценной семьи. Амбициозная женщина-Овен настроена на то, чтобы в браке обеспечивать мужу тыл и помогать ему заниматься карьерой. Но Близнецам обычно не нужно ни то, ни другое! Мужчина-Близнецы, нашедший себя в профессии – редкая удача, и только такой союз более-менее приемлем для женщины-Овна. Впрочем, и тогда ее может слишком многое не устраивать: Близнецы не намерен отчитываться перед ней, где он был и что делал. В его понимании семья не должна ограничивать его свободу, а женщину-Овна это совсем не устраивает. По этой причине в их доме нередки эмоциональные выяснения отношений, и если партнерам не удается найти компромисс, их совместная жизнь грозит закончиться бурным разрывом.</p>
            <p>Мужчина-Близнец и женщина-Овен — довольно взрывоопасное сочетание характеров. Оба являются представителями разных стихий, в планиде которых заложено лидерство — это Воздух (знак Близнецов) и Огонь (знак Овна). А это значит, что союз представителей данных знаков будет отмечен борьбой за звание главного в нем. Женщина-Овен может производить впечатление покладистой дамы, однако она испытывает потребность в признании собственного мнения, поэтому ей свойственно напирать на партнера, иногда даже терроризировать его. Мужчине-Близнецу, как представителю самого свободолюбивого знака Меркурия, претит любое давление. Оба желают, чтобы их слово было последним, оба хотят управлять ситуацией. В результате получается ситуация «стенка на стенку», и противостояние может продолжаться до тех пор, пока одна из сторон не сдастся.</p>
            <p>Хотя стоит отметить, что конфликтные ситуации в союзе Близнеца и Овна случаются редко, и носят характер громоотводов. Дело в том, что ровный, отлаженный семейный микроклимат навевает на обоих скуку и периодически им требуется эмоциональная встряска. Оба партнера понимают это и не дуются друг на друга неделями. Зато после ссор в их союзе начинается затяжной период романтики. В такие времена оба вновь чувствуют себя влюбленными подростками.</p>
            <p>Именно тогда у Нее появляется желание «реконструировать» начальный период отношений, вспомнить все трогательные моменты, пересмотреть совместные фото, сходить в любимый ресторан вместе… Он с удовольствием поддерживает эту инициативу, не только для того, чтобы угодить любимой но и самому получить дозу романтических флюидов, замешанных на ностальгии. Возвращение в прошлое является для Него и Нее своеобразным эмоциональным топливом, которое поддерживает огонь их любви.</p>
            <p>Прагматичная женщина-Овен ждет от союза с мужчиной стабильности, уверенности в завтрашнем дне и, конечно же, серьезности намерений. Мужчина-Близнец также стремится к стабильности, однако его образ жизни и мышление могут показаться его партнерше не такими уж серьезными. Поэтому на начальном периоде отношений Она будет пытаться перевоспитать Его, и в какой-то мере это ей удастся.</p>
            <p>Влюбленный мужчина-Близнец очарован своей избранницей, ее желания для него первоочередны, поэтому в первое время Ей будет легко перевоспитывать своего партнера. Однако, когда флер романтики первых свиданий рассеется, и дело дойдет до совместной жизни, мужчина-Близнец покажет свое «я». Конечно, это не значит, что из заботливого внимательного ухажера он перевоплотится в эгоистичного тирана, однако стремление своей возлюбленной вылепить из него «серьезного парня» он будет постепенно пресекать. К счастью женщины-Овна, мужчина-Близнец, который решается на совместное проживание, уже сам не захочет вести бурную личную жизнь, его больше манит тихая семейная гавань. Поэтому выходит, что оба получают то, что искали: Она — мужчину с серьезными намерениями, Он — благословенный домашний очаг.</p>
            <p>Романтику Близнеца и Овна периодически нарушают обоюдные вспышки ревности. Мужчина, сделав выбор в пользу постоянных, надежных отношений, не потерпит, если его избранница будет обращать внимание на других представителей сильного пола, ей, в свою очередь, сложно смириться с тем, что кто-то, пусть даже это самый близкий ей человек, считает ее своей собственностью. При этом сама женщина-Овен даже больше, чем ее партнер, склонна к беспричинным ревнивым выпадам. Она панически боится, что ее отвергнут, поэтому пытается пресекать мифические адюльтеры своего партнера на корню. Дама даже может потребовать у своего мужчины, чтобы он отказался от общения с давними подругами. Но, опять же к счастью женщины-Овна, мужчина-Близнец вполне лояльно относится к необоснованной ревности, ему даже льстит то, что его ревнуют к подругам.</p>
            <p>Гораздо более, нежели ревность к противоположному полу, омрачить совместную жизнь Близнеца и Овна может ревность мужчины к успехам своей второй половинки. В работе женщина-Овен целеустремленна и напориста, она стремится взлететь вверх по карьерной лестнице как можно скорее. Подробнее узнать об отношении Овна к деньгам и карьере. Мужчина-Близнец, напротив, может долго «раскачиваться», довольствуясь низкой должностью и зарплатой (мотивируя это тем, что «пока на жизнь хватает, а потом видно будет»).</p>
            <p>В то же время он по-белому завидует трудовой амбициозности своей избранницы, постоянно сравнивая свои достижения и ее. Понимая, что в плане успешности женщина, пусть даже и самая любимая, обставила его, мужчина-Близнец может захандрить и даже впасть в депрессию. Хорошо, если его спутница жизни окажется прозорливой дамой и не станет в такие моменты заводить разговор о своих карьерных достижениях. Понимание, что он в чем-то отстает от своей второй половинки рано или поздно подстегнет Близнеца к активным действиям.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--24 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Близнецы + Телец (Вместе, но порознь)</h2></center>
            <p>В этом противоречивом союзе многие увидят причуды Судьбы – настолько неподходящими друг другу со стороны кажутся активный мужчина-Близнецы и неторопливая, основательная женщина-Телец. Но у любви свои законы, в том числе и закон притяжения противоположностей. К сожалению, от этих отношений трудно ожидать стабильности – слишком разные характеры и темпераменты сходятся под одной крышей, вступая в противоречие друг с другом.</p>
            <p>Женщине-Тельцу трудно смириться с тем, что Близнецы по вечерам не спешит возвращаться с работы домой. В отличие от него, она не любит шумные вечеринки и не разделяет многих других его увлечений. Из-за этого их отношения могут быть прочными только в том случае, если Близнецы и Телец найдут общие интересы, которые хотя бы в какой-то сфере, кроме сексуальной, объединят их в единое целое. Обычно же, увы, их брак не длится слишком долго.</p>
            <p>Притяжение противоположностей — так можно охарактеризовать союз мужчины-Близнеца и женщины-Тельца. Он находится в постоянном движении и поиске жизненных ориентиров, Она уже давно решила для себя, что на первом месте для нее тепло семейного очага. Мужчина, который все время стремится вперед и женщина, которая никуда не торопится — это о них.</p>
            <p>Несмотря на полное несоответствие приоритетов, оба находят в друг друге то, чего не хватает каждому из них. Беспокойный Близнец рядом со своей партнершей чувствует себя спокойно и комфортно, окутанный ее заботливостью, как теплым пуховым одеялом. Женщина-Телец, в свою очередь, восторгается активностью своего избранника, греется в лучах его жизненной энергии, она уверена в том, что он поднимется на вершину своей пирамиды идеалов, взяв ее с собой. В лице дамы, рожденной под знаком Тельца, мужчина-Близнец получает надежный, непоколебимый тыл.</p>
            <p>В принципе, идеальная схема: он трудится, она готовит ужин и вяжет носки. Только вот со временем идеальный образ мужчины-каменной стены начинает рушиться перед женщиной-Тельцом. Она ждет от него серьезности, он желает еще немного побыть ребенком. Она хочет семью, детей, домик за городом, он говорит: «Разве нам плохо вместе без каких-либо условностей?». Консервативность Венеры (правящей планеты знака Тельца) сталкивается лоб-в-лоб с свободолюбием Меркурия (покровителя знака Близнецов), и в этой стычке победит Она, если ей хватит терпения некоторое время побыть в оппозиции.</p>
            <p>Ведь Венера, помимо консервативности, одаривает свою подопечную сильной сексуальностью, а, значит, она может воздействовать на мужчину с помощью женских чар. «Окей, дорогой, я найду того, кто будет ценить меня больше!» — брошенная наподобие этой фраза заставит мужчину-Близнеца долго рефлексировать. Без скандалов и истерик она дала завуалированный повод для ревности, и избранник задастся вопросом, а не пора ли ему, в самом деле, остепениться?</p>
            <p>Впрочем, железобетонно опутать Близнеца семейными узами даме-Тельцу все равно не удастся — его двойственность натуры всегда будет позволять ему оставаться наполовину свободным. Он может убедить ее в том, что ему, например, очень нравится ходить с ней по пятницам в кино на вечерний сеанс, а сам будет дремать с открытыми глазами перед экраном. Или же он, преданно глядя в глаза, говорит, что с ней у него был лучший секс в его жизни, а сам в этот момент вспоминает свою бывшую — «горячую штучку».</p>
            <p>Можно бы было высказать Близнецу решительное «фи» и назвать его лицемером, однако не стоит делать поспешных выводов, ведь все не так, как кажется. Меркурий — красноречивое и дипломатичное божество, и этими качествами наделены и представители знаков Зодиака, которым он покровительствует. Близнец не врет, он лукавит ради спокойствия своей возлюбленной. Кстати вы можете подробнее узнать о любовном гороскопе Близнецов и его отношении со второй половинкой.</p>
            <p>Если Она уличит его во лжи, Он найдет тысячу и одну причину убедить ее, что она заблуждается, он белый и пушистый. Но утверждать, что совместное будущее Близнеца и Тельца строится на обмане и лицемерии партнера, слишком утрированно — на самом деле, мужчина-Близнец нередко укоряет сам себя за то, что не до конца честен со второй половинкой, и каждый раз, говоря неправду, убеждает себя, что это в последний раз. К тому же, он уверен, что неправда неправде рознь — есть тяжкая ложь, измена, например, и невинная ложь, что-то наподобие «притвориться больным, чтобы не ехать в гости к ее маме». Невинную ложь Близнец быстро прощает самому себе, будучи уверенным, что правда никому не принесла бы пользы.</p>
            <p>Влюбленную женщину-Тельца очень сложно разгневать — она предпочитает идти на компромиссы, даже если уверена в неправоте возлюбленного. Самоутвердиться она может и потом, главное, что конфликт сошел на нет, в отношениях снова тишь да гладь. Со стороны может показаться, что ей нравится быть терпеливой овечкой, которая только то и делает, что крутится вокруг своего барашка. Но недаром говорят: «раз в год и палка стреляет». Женщина-Телец очень редко выходит из себя, однако когда это происходит, она высказывает все, что думает и припоминает партнеру все мелкие обиды.</p>
            <p>Моменты «буйствования» Тельца опасны для отношений в целом, поскольку не привыкший к самоутверждению возлюбленной мужчина-Близнец тоже становится в позу и начинает доказывать свою правоту. Поэтому в такие моменты желательно вмешательство «буфера» со стороны, который выступит в роли третейского судьи для конфликтующих влюбленных и сможет остудить их пыл.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Близнецы + Близнецы (Свобода выхода за рамки)</h2></center>
            <p>Самая яркая пародия на итальянскую семью может показаться бледным подобием реальности тому, кто в неподходящий момент увидит пару эмоциональных Близнецов. Буря чувств всего диапазона, буря страсти и буря взаимных претензий, и все это – изо дня в день. В их совместной жизни, как правило, нередки горячие выяснения отношений с битьем посуды и многочасовыми «разборками», в которых каждый из них не устает доказывать свою правоту.</p>
            <p>В этом плане союз общительных, энергичных, непоседливых Близнецов не укладывается в обычные рамки. Из-за такого накала чувств, независимости обоих партнеров и их любви к неограниченной свободе, их брак обычно не оказывается прочным. Исключение составляет дружба или любовная связь безо всяких обязательств. Впрочем, какими бы недолгими не были их отношения, обоим они запомнятся на всю оставшуюся жизнь. Наблюдение за взаимоотношениями мужчины-Близнеца и женщины-Близнеца со стороны напоминает просмотр мелодраматического сериала. Бразильские страсти, пламенные речи, зашкаливающие эмоции — составляющие совместной жизни этой взрывной пары.</p>
            <p>Они могут ругаться, бить посуду, собирать вещи по несколько раз на дню, но чтобы расстаться основательно, им нужен только очень веский, серьезный повод — к примеру, измена одного из партнеров. Кстати, об изменах — женщина-Близнец в силу своей прирожденной харизматичности, которой наделяет ее управляющая планета Меркурий, пользуется успехом у противоположного пола, и не видит ничего предосудительного в легком флирте и кокетстве. Однако переступать черту, которая отделяет флирт от измены, ей не свойственно — мужское внимание тешит ее самолюбие, но при этом она очень трепетно относится к верности партнера. Женщина-Близнецы приходит в ужас от одной мысли, что партнер может ей изменить, и может доводить его до белого каления необоснованными подозрениями. (Здесь вы можете найти более подробную информацию о дружбе с Близнецами и об отношении этого знака со второй половинкой)</p>
            <p>Мужчина-Близнец также придерживается консервативных взглядов на отношения, но менее ревнив, чем его партнерша. Именно поэтому львиная часть конфликтов между мужчиной-Близнецом и женщиной-Близнецами происходит на почве ревности. Она адски ревнует его потому что он ее не ревнует. Но, как бы парадоксально это ни звучало, конфликты на почве ревности подпитывают отношения пары-Близнецов. Воздушная стихия, к которой принадлежит знак Близнецы, накладывает отпечаток на характер каждого, кто родился под этим знаком.</p>
            <p>Близнец не может чувствовать себя комфортно в состоянии покоя, для поддержания душевной гармонии ему требуются регулярные эмоциональные всплески. Мужчина-Близнец может найти их в азартных играх, тотализаторе, ну а женщине не остается ничего иного, как получать душевный адреналин из любовных переживаний. Поэтому с парнтером-Близнецом ей повезло — он не будет игнорировать провокации своей половинки, и в ссоре выложится по полной. Самое интересное, что после бурных ссор оба партнера-Близнеца испытывают одинаковое чувство — глубокой эмоциональной удовлетворенности.</p>
            <p>И тогда наступает период идиллии в отношениях — выпустив пар, оба начинают проявлять любовь и заботу в удвоенной мере. Тогда в отношениях мужчины-Близнеца и женщины-Близнеца царит абсолютная романтика — вспоминаются нежные слова, появляется желание радовать партнера, окружать его вниманием и лаской. В такие моменты подъема чувств сексуальная жизнь мужчины и женщины-Близнецов характеризуется завидным разнообразием.</p>
            <p>Что касается совместного быта, то жить под одной крышей представителям знака Близнецов будет комфортно лишь в том случае, если материальная база пары довольно высока. Экономить леди-Близнец не умеет и не любит, хотя и транжирой ее не не назовешь. Она честно старается разумно планировать бюджет, однако ей с трудом удается это делать. При этом женщина-Близнец могла бы сама неплохо зарабатывать или заниматься прибыльным делом, однако напряженная работа, подразумевающая ответственность, быстро утомляет ее и повергает в удрученное состояние. Поэтому зачастую она либо сидит дома, обеспечивая семейный уют, либо трудится на низкооплачиваемых формальных должностях.</p>
            <p>Для мужчины-Близнеца роль главного добытчика в паре может оказаться непосильной ношей — не потому, что он лентяй и тунеядец, а потому, что он сам не приемлет активного погружения в трудовую деятельность. Как рожденный в лоне стихии Воздуха, Близнец негативно относится ко всем факторам, которые сковывают его свободную натуру, и работа вполне может стать одним из таких факторов. Мужчина-Близнец равнодушно относится к наличию или отсутствию определенных материальных благ, в отличие от женщины-Близнеца — для той важно поддержание статуса в обществе, индикатором которого являются как раз те самые блага.</p>
            <p>Конфетно-букетный период у пары Близнец-Близнец может длиться очень долго. Оба мечтают о том, чтобы романтика в их отношениях никогда не заканчивалась и стараются разнообразить свои отношения в рамках допустимого. Прогулки под дождем, поцелуи через вебкамеру, даже секс в публичных местах — для них хороши все средства, которые могут избавить от рутины. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Близнецы + Рак (Гармония противоречий)</h2></center>
            <p>Этот союз нечасто встречается, однако имеет свои перспективы. У неугомонного мужчины-Близнецы и обстоятельной женщины-Рака не слишком много общего, однако они неплохо дополняют друг друга. Как правило, женщина-Рак за двоих заботится о доме и о семейном бюджете, Близнецы же, тоже за двоих, живет насыщенной, достаточно свободной жизнью.</p>
            <p>В такой ситуации у женщины-Рака возникает немало обид, однако она, в отличие от многих других знаков, обычно избегает скандалов, предпочитая справляться с обидами молча. Независимого Близнеца устраивает такое положение дел. Больше всего он ненавидит, когда его пилят или загоняют в угол, так что терпеливая женщина-Рак для него в этом смысле – настоящая находка. Их брак может продлиться достаточно долго (пока у женщины-Рака не закончится терпение или пока Близнецы не найдет себе новую любовь), однако, как бы хорошо они не дополняли друг друга, настоящей близости между ними, скорее всего, так и не будет.</p>
            <p>Близнецу-мужчине и Раку-женщине вполне по силам создание процветающего детективного агентства. Шерлок Холмс с Ватсоном и Бони с Клайдом отдыхают рядом с этой парочкой. Близнец и Рак обладают острой, точной интуицией и проницательностью, эти любители выведывать чужие секреты разгадают любую загадку. И только друг для друга они – тайна тайн, закрытая книга. Мужчина Близнец никогда не знает, о чем думает его подружка-Рак, а та, в свою очередь, ну никак не может понять, чего хочет по жизни и от нее лично мужчина Близнец. Легко ли им, таким, ужиться?!</p>
            <p>Спокойного по натуре Близнеца довести до белого каления, просто до бешенства – почти невозможно. «Почти» — это пока он не встретит подружку Рака. И Рак начнет вздыхать, отворачиваться, молчать, обижаться по поводу и без, и никогда, никогда не будет отвечать на прямо поставленный вопрос: — Черт возьми, ты можешь сказать, что тебя не устраивает, в чем дело, что не так?!</p>
            <p>Нет, конечно, иногда девушка будет пытаться объяснить сквозь рыдания, что происходит. Но ее привычка бегать по-крабьи, бочком, страх открыть свои секреты и стать беззащитной, безоружной (как она думает) никогда не позволят Близнецу основательно разобраться в причинно-следственных связях, разложить все по полочкам.</p>
            <p>А ей – ей не легче. Нежная и лунная, она мечтает лелеять своего Близнеца, заботиться о нем. Закармливать, улыбаться, быть шаловливо-ласковой и лунно-нежной. Она будет развлекать Близнеца (по-своему): одаривать шутками и неземным, лунным юмором. Но что он хочет? Чего ему надо? – Она никак не может понять. Это, в принципе, невозможно: Близнец сам, как правило, этого не знает. А если и узнает, то поделиться только… сам с собой. Нет, дело не в недоверии. Просто Меркурианские грезы Близнецов – дело сложное. Только его второе «Я» способно постигнуть и помочь довести их до финального, победного конца.</p>
            <p>Женщина Рак, благодаря своей интуиции и душевной чуткости, улавливает перепады настроения Близнеца, но не знает, как реализовать, как воплотить в жизнь, как построить его воздушные замки. Она прислушивается к нему, но ей мешает разная скорость: они живут в разном ритме. Лунная дева только кажется хлопотливой и оживленной; на самом деле – она осторожная и медленная во всем. А он – реактивный, живет по принципу: здесь-сейчас-немедленно! (Узнай как завоевать мужчину-Близнецы)</p>
            <p>Место, где они будут всегда ссориться – это кладовки. Будь то кладовка памяти или самый банальный чуланчик со старым барахлом. Рак – он ведь такой, он готов по жизни ко всему, даже к инопланетному вторжению, и у него все припасено на любой случай (от запаса круп до свернутых в клубок бечевок). Забитые доверху чуланы у Раков – следствие двух причин: Рак просто не умеет выпускать из своих клешней ни-че-го, что туда попало, и его вечная предусмотрительность, страх катаклизмов, нищеты и т.п. Воздушному Близнецу этого не понять. Он-то не в состоянии хранить даже воспоминаний о тех, кого совсем недавно любил, не говоря уж о квитанциях и старых телефонных книжках.</p>
            <p>Отношения женщина Рак бережет и хранит так же, как и все остальное. Она не способна разлюбить. Когда другие теряют любовь: встретив нового человека, разочаровавшись, столкнувшись с изменой – Рак накладывает заплатки на свои чувства. Это выше понимания Близнеца, и, пожалуй, один из главных уроков, который может преподать ее сердце его уму.</p>
            <p>Близнецу, воздушному и ветреному, время от времени хочется романтических каникул: его ничего не держит, он не хочет и не будет принадлежать ни людям, ни месту. Если женщина Рак по-настоящему любит Близнеца, она научится свою крабью цепкость и привычки собственника маскировать под ненавязчивую привязанность. Она будет легко собирать багаж, чтобы следовать за ним. Она, как предусмотрительный запасливый Рак, никогда не забудет ничего из того, что нужно возлюбленному, чтобы случайный привал превращался в уютный дом, чтобы утром в открытое окно прилетала птица и будила его пением, а в саду распускались цветы его привычек. А ему это надо больше всего на свете: быть свободным, как ветер, но чтобы его Дом был всегда с ним. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Близнецы + Лев (Все или ничего)</h2></center>
            <p>Близнецы стремителен и непостоянен, женщина-Лев практична и горда. Увы, но про эту пару трудно сказать, что они подходят друг другу – слишком разные понятия они вкладывают, говоря о совместной жизни, слишком разную степень свободы допускают для партнера и для себя. Впрочем, для любовных встреч и даже для гражданского брака этого вполне достаточно, однако для создания прочных, длительных отношений – не всегда. Именно поэтому такой союз, как правило, не оказывается прочным.</p>
            <p>Поскольку Близнецы не собираются поступаться своей свободой, а гордая Львица не намерена прощать измен, это часто становится причиной разрыва между ними. Чтобы этого не произошло, Близнецам не мешает пересмотреть свои взгляды на «вольную» жизнь. Отношения мужчины-Близнеца и женщины-Льва можно сравнить с игрой в кошки-мышки, в которой Он является добычей, а Она — охотницей. Правящее светило знака Льва — Солнце, и характер рожденных под этой звездой отмечен стремлением побеждать и повелевать. Но не стоит думать, что дама-Львица так уж сильно хочет подмять под себя избранника. Его приручение также будет для нее приемлемым вариантом.</p>
            <p>Ей достаточно знать, что ее мужчина, во-первых, не будет интересоваться другими женщинами, во-вторых, будет уважать ее мнение, и, в третьих, будет бояться ее потерять. При этом она не стремится полностью переделать характер своего партнера, наоборот, она мотивирует его сохранять свою индивидуальность. Ведомый мужчина, который, как теленок на привязи следует за своей госпожой, никогда не привлечет женщину-Льва. Процесс приручения ею мужчины-Близнеца напоминает фильм «Укрощение строптивого». Ведь ей приходится приручать, по сути, не одну личность, а две, которые сочетаются в характере каждого представителя знака Близнецов.</p>
            <p>Управляемый неспокойным темпераментом Меркурия, беспечного и активного покровителя стихии Воздуха, мужчина-Близнец быстро распознает стремление партнерши стать его главной и единственной, и с интересом включается в игру под названием «кто кого». Пока Она старается его приручить, он пробует завоевать ее. (Читай подробнее о том, как завоевать женщину-Льва) В итоге оба все глубже погружаются в водоворот нешуточных страстей, которые сближают их все больше и больше. Прекратить игру для кого-либо из партнеров — значит развеять романтико-авантюрную атмосферу их отношений и превратить совместное времяпровождение в рутину. Естественно, этого не хочется ни Ему, ни Ей.</p>
            <p>Однако если кто-то начнет играть против правил или использовать запрещенные приемы, тогда выстроенная по кирпичикам пирамида гармоничных отношений Близнеца и Львицы начнет рушиться у основания. А что такое запрещенные приемы в данной ситуации? Это все действия, которые так или иначе могут уязвить чувство собственного достоинства второй половинки. Например, измена — не только физическая, но и моральная. Львица с королевской снисходительностью может отнестись к временной финансовой несостоятельности своего избранника, его инфантильности, однако его неверность станет для нее той границей, которую нельзя переходить.</p>
            <p>К сожалению, мужчина-Близнец упускает эту особенность характера своей возлюбленной из виду, и не видит ничего предосудительного в том, чтобы одаривать своим джентльменским обаянием всех представительниц прекрасного пола, оказавшихся в радиусе его досягаемости. Бес авантюризма, нашептывающий ему на ухо «а почему бы и нет?» обычно просыпается после размолвок со второй половинкой.</p>
            <p>Еще одним камнем преткновения в союзе Львицы и Близнеца является взгляд на материальную сторону отношений. Умница и красавица Львица в силу особенностей своего мировоззрения не сможет находиться рядом с лузером. Ее нельзя назвать отъявленной меркантилисткой, поскольку в выборе объекта симпатии она руководствуется в первую очередь все-таки его личностными качествами, однако затянувшийся финансовый кризис мужчины может быстро остудить ее чувства.</p>
            <p>Мужчина-Близнец же исповедует принцип «деньги для человека, а не человек для денег» и иногда его нигилизм в отношении денежных знаков выходит за рамки допустимого. Он может с легкостью существовать на прожиточный минимум, при этом не испытывая ни грамма неловкости, может иметь баснословные заработки и с такой же легкостью тратить их. Складирование капитала никогда не было для Близнеца самоцелью, поэтому в определенные моменты жизни он может, как говорится, сидеть на бобах. Женщину-Льва перспектива бедности приводит в ужас и она пытается не допустить этого всеми возможными способами. Поэтому она будет тормошить своего партнера, склоняя его действовать в направлении улучшения материальной составляющей их совместного быта, доводя мужчину-Близнеца до нервного тика.</p>
            <p>Впрочем, размолвки по этому поводу не смогут стать угрозой для союза Близнеца и Львицы, если их отношения перейдут рубеж первого года совместной жизни. «Прикипевшие» друг к другу партнеры научатся видеть проблемы не только своей точки зрения, но и со стороны второй половинки, что станет огромным шагом на пути к установлению абсолютной гармонии. Но душевная гармония невозможна без гармонии сексуальной. Ее достижение в паре Близнец-Львица — непростая задача.</p>
            <p>Ведь дама, рожденная под знаком Льва очень требовательна к своему возлюбленному. Ее не устроит секс на скорую руку, каждое любовное представление, по ее убеждению, должно сопровождаться томной прелюдией, способствующей накалу физической страсти. Если любовные игры с партнером становятся слишком обыденными, она может расценить это как пренебрежение с его стороны. Поэтому Близнецу нужно стараться не допустить рутины в интимную сторону отношений любыми способами.</p>
            <p>В целом будущее мужчина-Близнеца и женщины-Льва может быть вполне счастливым и безоблачным, если Львица научится периодически «выключать» свою требовательность к партнеру, а Близнец сможет понять, что партнерша не покушается на его свободу, а просто требует любви и уважения с его стороны. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Близнецы + Дева (Методом проб и ошибок)</h2></center>
            <p>Они с разных планет, и эти планеты находятся в разных галактиках разных Вселенных. Шансы, чтобы их пути пересеклись, обычно близки к нулю. Непостоянный мужчина-Близнецы и ответственная Дева стремятся к разным целям, по-разному устраивают свой быт и говорят на разных языках, однако иногда любовь способна объединить даже таких, казалось бы, несовместимых существ.</p>
            <p>В начале совместной жизни Близнецы и Дева, как правило, испытывают яркое чувство новизны, однако когда оно притупляется, им бывает не о чем даже поговорить друг с другом. При этом Близнецы дают Деве немало поводов для ревности, с чем она совсем не согласна мириться. Дева же требует от Близнеца обязательности и пунктуальности, которые у него напрочь отсутствуют. Из-за этого их отношения обычно быстро заходят в тупик.</p>
            <p>Если этот союз им дорог, Близнецам надо научиться обуздывать свой независимый нрав, а Деве – отказаться от тотального контроля и придирок. В тридесятом королевстве, в роскошном дворце из белого мрамора жила прекрасная и незамужняя дева. Дни напролет она сидела у окна и грезила о храбром и сильном принце который прискачет к ней на белом скакуне и увезет ее за три моря. И будут они жить душа в душу, и построят свой замок из белого мрамора, и родят трех, а лучше четырех красивых и умных детишек.</p>
            <p>И в один прекрасный день на дороге, которая вела к замку девы, показался всадник. Но был это не принц и даже не герцог какой-нибудь, а бедный трубадур, вечный странник. И полюбила дева трубадура, хоть и не обещал ей построить мраморный замок, а только с утра до ночи пел ей песни о любви… Эта сказка — о начале отношений между мужчиной-Близнецом и женщиной-Девой. Два абсолютно противоположных по мировоззрению человека, которые ставят перед собой совершенно разные жизненные цели, влюбляются друг в друга — и тут начинается форменный разрыв шаблонов.</p>
            <p>Мужчина-Близнец, которому покровительствует стихия Воздуха, с большой предвзятостью относится к долгосрочным планам на личную жизнь. Подобно вечному мальчику Питеру Пэну он живет по собственным правилам, и при любой попытке заставить его жить по распорядку показывает зубки. Он как Фигаро — сегодня здесь, завтра там, и, что самое поразительное, успевает все. Женщине-Деве будет нелегко смириться с «воздушностью» своего возлюбленного поскольку ее знак Зодиака находится под эгидой стихии Земли.</p>
            <p>Деву можно назвать в некоторой степени приземленным человеком (но не стоит отождествлять приземленность с ограниченностью!), ей близки простые житейские радости, а не эфемерные наполеоновские планы на будущее. Рожденная под знаком Девы счастлива, когда у нее есть уютный дом, стабильная работа и любимый человек рядом — всё, автопарк из Бентли и личный остров можете оставить себе. Следовательно, при сближении представителей противоположных по качествам стихий, Воздуха и Земли, сразу наблюдается диссонанс жизненных целей. Он хочет пожить в свое удовольствие, Она уже созрела к семейным радостям. Доказывать друг другу правильность своих взглядов они могут до хрипов в горле.</p>
            <p>Впрочем, если женщина-Дева займет позицию понимающей и сочувствующей партнерши, она гораздо быстрее сможет «приручить» ветреного Близнеца, чем если бы она каждодневно его «пилила». Инфантильность натуры Близнеца уравновешивается обволакивающей заботой Девы. В отношениях с мужчиной-Близнецом ей выпала сложная задача — быть для своей второй половинки и любящей женщиной, и заботливой мамочкой. Она поджаривает по утрам тосты, как он любит, с хрустящей корочкой, с вечера утюжит его рубашку и подбирает к ней галстук, а он просто млеет от ее внимательности и сам удивляется, как ему удалось заполучить такое сокровище.</p>
            <p>Из вышеизложенного может сложиться впечатление, что в союзе Близнец-Дева первый привык только брать, а вторая — только отдавать. Но это не так: восхищенный заботливостью своей партнерши мужчина сам меняется под ее ненавязчивым воздействием. Как ни банально это звучит, со временем ему становится стыдно за разбросанные носки, маленькую зарплату, свою привычку курить в помещении и т.п. Он начинает мыслить: «она такая идеальная, а я такой несерьезный, я не могу огорчать ее, надо меняться». И Близнец-мальчик начинает превращаться в Близнеца-мужчину, не понукаемый внешне, а сам желающий преобразиться. Но чтобы спутник жизни стал серьезнее, Деве придется запастись терпением, поскольку процесс взросления «воздушного мальчика» может затянуться надолго. За это время она сама может поменяться под его воздействием. Да, прагматичная Дева может избавиться от консервативных взглядов на жизнь. Ключевой вопрос тут — кто кого изменит первым.</p>
            <p>На первоначальном этапе отношений хрупкий фундамент союза Близнеца и Девы держится на бесконфликтности партнерши. У спокойной Девы аллергия на скандалы и выяснения отношений, поэтому она обладает умением заминать разгорающиеся ссоры. Ей проще сказать «Дорогой, ты прав», и остаться при своем мнении, чем отстоять свою точку зрения, но испортить настроение себе и ему. Однако у каждого человека есть точка кипения, и Дева — не исключение. Если ее партнер начнет наглеть, она твердо и решительно даст ему понять, что с ее точкой зрения также нужно считаться.</p>
            <p>К трактовке понятия «любовь» женщина-Дева и мужчина-Близнец относятся неодинаково. Для Нее важно, чтобы тот, кого она выбрала, полностью и всецело принадлежал ей одной, подтверждал свои чувства словами и действиями. Для Него любовь не обязательно должна сопровождаться каждодневными пылкими признаниями и соответствующими поступками. Он может устроить романтический вечер с разбросанными по полу лепестками роз и серенадой под окном сегодня, но назавтра может забыть чмокнуть ее в щечку перед уходом, что посеет в ее душе семена сомнений. Такие «взлеты и падения» в отношении второй половинки могут побудить Деву к ревностному самокопанию. Она начнет искать причину его холодности в своих поступках, анализировать, где она допустила промах, в то время когда временная холодность Близнеца обусловлена всего лишь особенностью его натуры. Чтобы погода в доме этих двух людей всегда была безоблачной, им обоим нужно научиться относиться проще к поступкам и мнению второй половинки. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Близнецы + Весы (Непредсказуемые повороты)</h2></center>
            <p>Непостоянного мужчину-Близнеца трудно назвать знаком, стремящимся к семейной жизни, но в данном союзе он близок к этому как никогда. Они с Весами хотя и не слишком похожи, но иногда видят друг в друге собственное отражение. Весы с его частой сменой настроения и противоречивыми чувствами понятны Близнецам, как ни один другой знак, и для обоих такое взаимопонимание – редкость.</p>
            <p>Благодаря этому, их брак имеет перспективу, но только если мужчина-Близнецы и женщина-Весы не пустят события на самотек, а будут работать над своими отношениями. В противном случае, этот беспокойный, эмоциональный союз принесет партнерам больше огорчений, чем радости, и не продлится долго. Вообще же этой паре лучше быть друзьями или любовниками, чем мужем и женой: когда нет взаимных обязательств и претензий, их союз оказывается более долговечным. Она родилась, чтобы сделать его счастливым — так поэтично и несколько банально можно описать астрологическую совместимость мужчины-Близнеца и женщины-Весов.</p>
            <p>С кем комфортнее всего будет чувствовать себя обладатель двойственной натуры? Конечно же, с той, которая способна уравновесить эту двойственность, и для представителя знака Близнецы, который может быть одновременно и суперсерьезным, и по-подростковому инфантильным, это идеальная во всех отношениях (для него, разумеется), женщина-Весы. Правящая планета этого знака, Венера, наделила ее мягкостью характера в сочетании с женственностью. Дама-Весы это эдакая мурлыкающая кошечка, очаровательная и милая, отказать которой в ее милых капризах совершенно невозможно. Мужчина-Близнец рядом с ней исполняет танец влюбленного павлина — распускает перья и так, и эдак, кружит вокруг да около, заглядывая в глаза, а возлюбленная только кокетливо вздыхает и улыбается.</p>
            <p>В отношениях со своей второй половинкой женщина-Весы следует совету булгаковского Воланда — «Никогда ничего не просите. Сами придут и сами все предложат». Она никогда не станет третировать своего партнера просьбами починить кран или купить ей новое платье — она просто мило опустит глазки и попросит об этом. В самом деле, как можно заставлять это нежнейшее создание нервничать? И мужчина-Близнец со шпагой наперевес отправляется исполнять желания своей леди. Это не кабала, это просто умелое манипулирование женщины поведением своего партнера. Вот так вот непринужденно женщина-Весы воспитывает своего свободолюбивого кавалера.</p>
            <p>Иной подход к Близнецу неприменим: скандалы и истерики вызывают у него стойкую аллергию на совместную жизнь. Женщина-Весы сама не приемлет силовых методов выяснения отношений, поэтому в достижении межличностной гармонии использует более тонкие способы. Сначала она даст ему понять, что восхищается им. Представители прекрасного пола относятся к комплиментам даже более трепетно, чем дамы. Если мужчина-Близнец будет периодически слышать от своей пассии слова о том, что он умный-красивый-успешный и т.д., можете быть уверены, что внутренне он ликует.</p>
            <p>Потом она подтолкнет его к осознанию того, что все его предыдущие женщины значительно проигрывают перед ней, единственным светочем его жизни. Для этого дама-Весы использует богатый арсенал женских хитростей: домашние обеды, приготовленные ему на работу, генеральная уборка каждый день, интим-шоу каждый вечер. Ну и, наконец, контрольный выстрел в голову — она тонко намекает ему, что такое сокровище может достаться и кому-нибудь другому. Чуть больше внимания к «старому другу», парочка сообщений от неизвестного абонента или старое доброе «я сегодня немного задержусь, милый» — и влюбленный мужчина уже рвет и мечет, снедаемый ревностью. И вот тогда Близнец торопится в ювелирный салон — покупать обручальное кольцо своей подруге.</p>
            <p>Все так просто и так банально, что со стороны может показаться, будто мужчина-Близнец позволяет манипулировать собой, словно маленький мальчик. Подождите, он еще возьмет свое! Умелый комбинатор, он прекрасно видит, что его возлюбленная ждет от него решительных шагов, и просто подыгрывает ей. Ведь он ее любит, и готов некоторое время побыть верным пажом, пока она будет королевой.</p>
            <p>Совместную жизнь Близнеца и Весов не под силу серьезно омрачить финансово-бытовым проблемам. Высокие заработки не являются идеей фикс ни для нее, ни для него, поэтому период возможных материальных затруднений они пройдут безболезненно, рука об руку. И мужчина-Близнец, и женщина-Весы легко расстаются с деньгами, для них важно не само наличие капитала, а возможность душевных благ, которые он может дать. Поэтому им не грозят скандалы на тему «куда потратить деньги — на совместный отдых или на новый диван» — оба выберут совместный отдых. И это здорово, поскольку такому единству мнений в плане финансовых вопросов могут позавидовать представители любых других знаков Зодиака. (Читать подробнее об отношении Весов к деньгами и карьере)</p>
            <p>Еще одно неоспоримое достоинство этого союза — умение слушать и понимать друг друга. Даже если у женщины-Весов был напряженный день, в метро у нее сломался каблук, на работе задержали зарплату, и ее уже третий день мучает мигрень, она все равно внимательно выслушает рассказ своей второй половинки о том, как ему понравилось на зимней рыбалке, посмеется над его анекдотами и расспросит о планах на завтрашний день. В свою очередь, Близнец сам постоянно интересуется делами своей женщины, потому что думает, что ей не обойтись без его защиты и покровительства. Их общение насыщенное и продуктивное, не омраченное ссорами и скандалами, ну а если и случаются небольшие недопонимания, то Близнец и Весы решают их тут же, на месте, не позволяя им перерасти в нечто большее. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Близнецы + Скорпион (Битва титанов)</h2></center>
            <p>Мужчина-Близнецы независим и непостоянен, а женщина-Скорпион необычайно ревнива. Другими словами, этот союз – настоящая взрывоопасная смесь. В нем море страсти и романтики, ревности и ссор.</p>
            <p>Как правило, отношения мужчины-Близнеца и женщины-Скорпиона можно упрекнуть в чем угодно, но только не в пресности и банальности, ведь оба они – сильные личности с необыкновенно сильными эмоциями, и по отношению к ним выражение «нашла коса на камень» звучит актуально, как никогда. Этот яркий коктейль чувств еще более усиливается сексуальной совместимостью партнеров. Обычно этот бурный и яркий союз, полный соперничества, страсти и обид оказывается недолгим, зато запоминается партнерам на всю оставшуюся жизнь. Безумцы, танцующие на краю пропасти – так можно назвать эту пару. Рано или поздно они обречены оступиться: увы, любовь Близнецов и Скорпиона практически наверняка обречена… но именно о таких фатальных и трагичных отношениях во все времена поэты складывали самые трогательные баллады.</p>
            <p>Интерес любознательного Скорпиона к переменчивым Близнецам сродни наблюдению за пёстрой и весёлой птичкой: та порхает, скачет и чирикает, пока находится на воле, а попробуй загнать её в клетку – упорхнёт собирать крошки с другого подоконника. Для мужчин этого знака нет на свете ничего такого, что достойно приковать его внимание навеки – будь то дела, идеи или женщины. Преданность – определённо не их качество, «двуликая» натура Близнецов жаждет новых впечатлений, коих постоянство в отношениях никак не может дать. Для ревнивицы-Скорпиона такой партнёр – ржавый гвоздь, загнанный в живое сердце. Её чувства всегда предельны, они способны испепелить, они подобны одержимости, в то время как для Близнецов влюблённость редко переходит в любовь. Для них это изящная азартная игра, но никак не повод потерять голову. И если женщине-Скорпиону кажется, что она способна поймать ветер, эта ошибка будет стоить ей целого океана слёз.</p>
            <p>Женщина-Скорпион весьма требовательна. К другим – безусловно, но и к себе. Клятвы верности, данные возлюбленному, для неё святы. Стремление к постоянству – сама собой разумеющаяся вещь. Причём понятие «постоянство» Скорпион понимает по-своему: место мужчины Её величества – на цепи у её трона. Но ветер нельзя посадить на цепь. Единственная причина, по которой Близнецы рядом с ней – ему так захотелось. Сейчас. А чего захочется Двуликому завтра или через пару часов, не знает даже он сам. Скорпион бесится: неужели её чары на этот раз дали осечку?! На самом деле причина в том, что даже сексуальный магнетизм, излучаемый женщинами этого знака, не является для Близнецов тем самым ключевым, «привязывающим» фактором, как для мужчин, рождённых под другими звёздами. Им важна их игра, а не партнёр – потому что игра вечна, а её участники меняются так часто, как этого пожелает Двуликий. Благо, на недостаток внимания со стороны противоположного пола общительный, дружелюбный и остроумный Близнец не жалуется.</p>
            <p>Впрочем, уйти от Скорпиона не так-то просто. Вернее, уйти целым и невредимым. Однажды изменщик рискует проснуться от миски кипящего масла, выплеснутого ему на живот: ревность способна подтолкнуть разгневанную фурию на страшную месть. Танцующие на краю пропасти безумцы не могут поклониться друг другу и разойтись в разные стороны, когда кончится музыка. Но когда женщина сорвётся вниз, она разобьётся о камни, а мужчина… он крылатый ветер. Он забудет о предмете вчерашней страсти раньше чем исчезнет запах её духов с его одежды. Чтобы открыть себя новым чувствам-впечатлениям и снова плясать на краю бездны.</p>
            <p>Разумеется, несовместимость знаков – не приговор. Всё зависит от самих людей: насколько сильно они хотят сохранить друг друга и готовы ли жертвовать ради этого собственными интересами. Однако стоит ли ломать себя, подстраиваясь под потребности партнёра, другой вопрос. Нет на свете ничего печальнее чем жертва, которая не нужна тому, кому она была преподнесена. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Близнецы + Стрелец (Без предрассудков)</h2></center>
            <p>Удивительно, но факт: точно так же, как «минус» на «минус» в каких-то случаях дает «плюс», так же и независимость мужчины-Близнеца в союзе с ярко выраженной независимостью женщины-Стрельца иногда способна в итоге привести к довольно прочным и длительным отношениям. Действительно, сходство взглядов на жизнь у этих знаков поражает, и пусть оно не подразумевает ни общепринятых рамок, ни верности, ни семейного очага, все это может появиться у них со временем само собой – просто потому, что Близнецы и Стрелец наконец нашли друг друга.</p>
            <p>Правда, долгие годы мужчина-Близнецы и женщина-Стрелец, скорее всего, предпочтут просто встречаться, без каких-либо обязательств. Они могут быть прекрасными любовниками и друзьями и вряд ли задумаются о браке до тех пор, пока это по каким-то причинам не станет необходимо. Вместе им весело и интересно, и это для них гораздо важнее, чем штамп в паспорте или соблюдение каких-то там традиций. «Говорила мама дочке: будешь ты плакать, говорила мама дочке — будешь жалеть» — эти слова из припева попсовой русской песенки часто вспоминает женщина-Стрелец когда ее невыносимый возлюбленный-Близнец выкидывает очередной фокус.</p>
            <p>Ибо этот меркурианец с двойственной натурой (Близнецы все-таки!) любит надевать на себя маску Джокера (того самого, из истории о Бэтмэне), и превращаться в непробиваемого циника. Он может быть холодным, как лед, реагировать на ее нежные признания равнодушным молчанием, или даже специально спровоцировать ее на слезы, а через некоторое время пасть ей в ноги, умоляя простить. Она, конечно же, простит — до следующего раза. Отношения женщины-Стрельца и мужчины-Близнеца напоминают американские горки — как только они достигнут максимального единства чувств, сразу же летят в пропасть из-за вспыхнувшего на ровном месте конфликта.</p>
            <p>Почему же так происходит? А причина кроется в тактике покорения дамского сердца, которую выбирает Близнец в отношениях с женщиной-Стрельцом. Он, как герой Михалкова из «Жестокого романса», руководствуется принципом: «чем меньше женщину мы любим, тем больше нравимся мы ей». И резкие перепады его отношения к избраннице — это напускное. Ему просто нравится играть с ней, то подпуская ее на расстояние дыхания, то отдаляясь от нее на другой полюс. Такой вот болезненный (для женщины, конечно) способ выбирает Близнец для того, чтобы держать чувства в тонусе. Для него нет ничего хуже, чем рутина в отношениях со второй половинкой — когда каждый день становится похожим на предыдущий. Поэтому он привносит в отношения свежий воздух, провоцируя свою женщину. В некоторой степени это можно назвать эгоизмом.</p>
            <p>Да, Близнецам, управляемых мятежной планетой Меркурий, свойственна эгоистичность в отношениях с близкими, и от этого никуда не деться. Другое дело — как избранница мужчины-Близнеца сможет нейтрализовать эту эгоистичность, свести ее проявления к минимуму. К сожалению, рожденная под знаком Стрельца обладает слишком тонкой душевной организацией, чтобы периодически включать «железную леди» и давать своему партнеру достойный эмоциональный отпор. Она искренна и открыта перед своим возлюбленным, и ждет от него того же. Адаптация к переменчивому, как погода, нраву Близнеца будет для нее сложным и длительным процессом, и параллельно станет неплохой эмоциональной закалкой. Находясь рядом с непостоянным, но таким харизматичным Близнецом, женщина-Стрелец сама перенимает некоторые качества его характера, те, которые поначалу казались ей невыносимыми. Если вначале после каждого его спонтанного ухода из дома она могла прорыдать весь вечер, то теперь она выходит вместе с ним — он в одну сторону, она в другую. Совместная жизнь с Близнецом превращает ее из романтичной фантазерки во вполне приспособленную к реальной жизни леди.</p>
            <p>Каждый из партнеров в паре Близнецы-Стрелец нуждается в реализации своих жизненных планов, но в условиях совместной жизни кому-то из двоих практически всегда приходится уступать дорогу, таким образом делая приоритетными цели своего партнера. В силу особенностей характера представителей этого союза почти всегда первую скрипку играет мужчина-Близнец. Его вторая половинка помогает ему во всех начинаниях, но при этом постоянно намекает, чтобы он и о ней не забывал. Женщина-Стрелец может находиться в тени своего возлюбленного некоторое время, но не всю жизнь. Поэтому ее Близнецу стоит быть внимательным к желаниям его партнерши, он должен быть в курсе ее жизненных целей и понимать, что ее цели — тоже цели, а не капризы, не стоящие внимания. В противном случае он рискует потерять надежный тыл, без которого его дальнейшая погоня за синей птицей удачи может быть ох какой затруднительной.</p>
            <p>В плане интимной жизни пара Близнец-Стрелец могла бы преподать несколько развивающих уроков для других, более скованных пар. Без комплексов — так вкратце можно охарактеризовать интимную составляющую их отношений. И он, и она любят разнообразие, порой они готовы пойти на самые неоднозначные эксперименты, чтобы освежить свою сексуальную жизнь. Но есть одна незадача — амплитуды постельной активности у обоих партнеров могут не совпадать. Если он сегодня настроен на бурный, головокружительный секс, а ей хочется просто подремать в его объятиях, им приходится долго искать компромиссы, поиск которых зачастую сильно остужает любовный пыл. Впрочем, с опытом совместной жизни приходит и умение настраиваться на волну друг друга. Главное, чтобы пока это умение не сформировалось хотя бы у одного партнера, второй бы не отправился на поиски приключений на стороне. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Близнецы + Козерог (Небо и земля)</h2></center>
            <p>Этот союз редко бывает длительным и прочным: женщина-Козерог, с ее основательностью, меньше всего на свете склонна прощать своему партнеру ветер в голове и отсутствие четких целей в жизни. Она сама готова упорно работать и наводить в доме уют, в то время как Близнецам, как правило, одинаково чуждо и то, и другое.</p>
            <p>Какое-то время женщина-Козерог может мириться с таким поведением мужчины-Близнеца, давать ему время на то, чтобы подыскать очередную работу и встать на ноги. Однако поняв, что его неустроенность – это не временные трудности, а стиль его жизни, чаще всего просто уходит. Помимо прочего, женщина-Козерог горда и не склонна прощать измен, а в жизни с Близнецами это практически неизбежно. Если рассматривать совместимость женщины-Козерога и мужчины-Близнеца, основываясь на теории притяжения противоположностей, то получается, что эти люди должны идеально подойти друг другу, поскольку общего у них нет практически ничего. Он — вечный мальчик, который периодически надевает маску зрелого мужчины, Она — серьезная, прагматичная личность, перфекционистка, не лишенная расчетливости. Понятно, что их привлекает друг в друге — кардинальное отличие партнера от себя.</p>
            <p>Близнец довольно самоуверен в плане своей мужской привлекательности — расточая флюиды своего обаяния, он легко пленяет представительниц противоположного пола, не обещая им ничего конкретного. Но женщина-Козерог включает в первую очередь рассудок, а не эмоции, поэтому типичные уловки Меркурия на нее не действуют. Как и все дамы, она любит комплименты, но умеет видеть истинные намерения их расточающего. Она не станет переходить грань, разделяющая общение и интим, до тех пор, пока не соберет своеобразное досье на объект своей симпатии — чем он занимается по жизни, сколько у него было романов, какого мнения о нем окружающие и т.п. Самое интересное, что информация, полученная в итоге, не особо повлияет на ее отношение к Близнецу, она нужна скорее для галочки, чтобы потом Козерожка не упрекала саму себя в ветрености.</p>
            <p>Пока она изучает его, он завоевывает ее — точнее, думает, что завоевывает. Ему импонирует ее неприступность, она становится для него желанной вершиной, которую необходимо покорить в любом случае — ведь отступать харизматичный Близнец не привык! В течение периода сближения, который в силу характера Козерожки может быть довольно длительным, каждый открывает в своем партнере новые грани. Женщина-Козерог замечает, что ее мужчина может быть на редкость нежным и романтичным, а Близнец осознает, что под маской недоступной Снежной Королевы находится чувственная личность, которая, как и все женщины, жаждет тепла. Ничего удивительного — ведь это в сердцах двух людей просыпается любовь!</p>
            <p>Но в жизни, в отличие от романтического кино, после жаркого поцелуя двоих влюбленных есть еще и продолжение… В случае пары Близнец-Козерог рано или поздно наступит период, который по-научному характеризуется, как «диссонанс гендерных архетипов». Мужчина-Близнец осознает, что в его союзе с Козерожкой именно она является «сильным звеном». Именно ее прагматичный ум и способность быстро реагировать на меняющиеся реалии жизни позволяют им обоим не сломаться в сложных ситуациях, благодаря ее умению сводить конфликты на нет они до сих пор не разругались вдрызг… А он, представитель сильного пола, соглашался с ее мнением, позволял ей руководить положением. Но ведь он мужчина, и, выходит, что с его мнением не считаются… И тогда Близнец, управляемый влиянием своенравного Меркурия, начинает бунтовать.</p>
            <p>Его партнерша искренне недоумевает, что случилось — ведь она, по ее мнению, все делала правильно, все были довольны — откуда же его неприятие? Не склонная к бурному выяснению отношений женщина-Козерог предпочтет переждать временное помутнение рассудка своего мужчины (его протест видится ей с ее стороны именно так), однако это не лучший выход. Действительно, Близнец склонен быстро остывать от эмоций (так же быстро он доходит до точки кипения, кстати), однако эмоциональная неудовлетворенность никуда не денется. Он не может попросить свою возлюбленную быть чуть менее рассудительной, чуть менее продуманной, чуть менее самостоятельной, и в то же время ему чертовски тяжело начать воспитывать эти качества в себе самом. Поэтому совместное будущее пары Близнец-Козерог в большей степени зависит от проницательности женщины.</p>
            <p>Впрочем, для спасения душевной гармонии в паре Близнец-Козерог будет недостаточно только выявить «корень зла» — причину неудовлетворенности мужчины-Близнеца, нужно еще, чтобы женщина решилась немного подыграть ему. Близнецу не хватает самоутверждения, значит, Козерожка должна дать ему возможность проявить качества мужчины-защитника, мужчины-добытчика. Для этого ей, конечно же, придется сделать вид, что она пасует в сложившейся трудной ситуации, что для женщины-Козерога, которая привыкла всегда сама решать свои проблемы, может быть неприятно. Но если ей действительно дорог ее партнер, и она еще не устала от его переменчивого настроения, она будет давать ему эти шансы — и тогда мрачные тучи уйдут с горизонта их отношений. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Близнецы + Водолей (Солнечный ветер)</h2></center>
            <p>У этой пары не так мало общего, как думают окружающие, да и они сами. И это отнюдь не только хорошая сексуальная совместимость и такие общие для мужчины-Близнеца и женщины-Водолея черты, как любознательность, любовь к путешествиям, острый ум. Пусть их взгляды не предполагают стремление к семейному очагу, но союз двух столь независимых людей нередко оказывается прочнее многих. Или же не оказывается – здесь многое зависит от Судьбы и от них самих.</p>
            <p>Кроме того, что им никогда не скучно друг с другом, у Близнецов и женщины-Водолея еще и весьма похожие взгляды на жизнь, на любовь, на семью. Исключение, пожалуй, составляет верность: Близнецам она не слишком-то свойственна, в то время как женщина-Водолей не способна на измену сама и не склонна прощать ее другим. Так что остаться вместе надолго они смогут только если мужчина-Близнецы пересмотрит свои взгляды на «вольную» жизнь. В этом случае их экстравагантному, яркому союзу можно будет только позавидовать. «Коэффициент сочетаемости» у пары мужчина-Близнец — женщина-Водолей, пожалуй, самый высокий среди союзов, образованных представителями стихии Воздуха. Потому что оба — и он, и она, смотрят в будущее в одном направлении, живут на одной волне.</p>
            <p>Среди сотен лиц в толпе их взгляды встретятся и уже не разойдутся. Начало отношений между представителями этих знаков напоминают поэтично описанное в»Мастере и Маргарите» Булгакова: «Любовь выскочила перед нами, как убийца в переулке. Так поражает молния, так поражает финский нож!». Он — обаятельный, харизматичный парень, который инфантилен до мозга костей, однако умеет производить впечатление серьезного мужчины, когда это требуется. Близнец — великий комбинатор, в голове которого роится миллион идей, и часть этих идей направлена на обольщение женщин. Да, мужчина-Близнец может периодически включать и Дон-Жуана, и Казанову, и Отелло, и Ромео — в зависимости от ситуации. Она — мечтательница, как Ассоль из истории об алых парусах, иногда может включать «городскую сумасшедшую», из-за чего кажется окружающим несерьезной и инфантильной. Именно инфантилизм или ребячество — то качество, которое сближает Близнеца и Водолея.</p>
            <p>Он, уставший от того, что женщины постоянно упрекают его в несерьезности и безответственности по отношению к ним, наконец-то встречает родственную душу, которая ничего не требует, не давит, а просто наслаждается жизнью рядом с ним. Она та, которая будет с широко распахнутыми глазами слушать изрядно приукрашенные истории его успехов, вместе с ним будет строить фантастический планы на будущее, вместе с ним будет лежать на спине и смотреть на звезды. Она романтична, как и он, поэтому начальный период их отношений будет похож на начало голливудской любовной истории: два мечтателя столкнулись лбами в толпе, подняли взгляд друг на друга и закрутилось…</p>
            <p>Если между ними и случаются конфликты, то они происходят крайне редко и носят кратковременный характер. Они могут поспорить из-за какой-то мелочи, например, на какое кино сходить: он скажет что-то резкое, она надуется, но уже через пять минут они оба будут весело смеяться. Омрачить чувства влюбленных Близнеца и Водолея на начальном этапе отношений не под силу даже «третьим сторонам» — друзьям, родственникам, просто советчикам со стороны… Им кажется, что эти двое слишком несерьезны, чтобы начинать серьезные отношения, но в итоге оказывается, что именно эта несерьезность обоих является залогом прочности их союза. Если они и совершают какие-то ошибки, то делают из них одинаковые выводы.</p>
            <p>В дальнейшем, когда цветочно-конфетный период уступает место периоду «притирки» друг к другу, обнажаются подводные камни внешне идеального союза «воздушных» женщины-Водолея и мужчины-Близнеца. В характере партнерши, ее жизненных взглядах начинают проявляться уранические черты — те, которыми наделяет родившихся под знаком водолея правящая планета Уран. Она начинает более трезво смотреть на жизнь, учится рационально вести хозяйство, думает о будущем, о детях, о домике в деревне… Ну а мужчина-Близнец не спешит взрослеть и брать на себя ответственность не только за себя — Меркурий, вечный мальчик, управляет его характером. Поэтому Близнец ведет себя так же, как и раньше, тогда как приоритеты дамы-Водолея меняются.</p>
            <p>Она ждет от него конкретных поступков, он по-прежнему витает в облаках. Но в этой ситуации снова выручает Уран, который наделяет своих людей мудростью и рассудительностью. Женщина-Водолей прекрасно понимает, что скандалами от ее партнера ничего не добьешься, наоборот, крики и слезы только подстегивают Близнеца, поэтому она идет другим путем. Она просто отстраняется от него на время, дает ему возможность ощутить полную свободу действий, и при этом показывает, что может прекрасно обходиться без него. Это ошеломляет эмоционального Близнеца, ведь он привык, что обычно он первым охладевает к женщине, а не наоборот. Он не хочет терять ту, которую так долго искал, ту, которая способна понимать его с полуслова, ту, с которой испытал самые счастливые моменты, поэтому начинает меняться — ради нее и их совместного будущего. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Близнецы + Рыбы (Отказ от штампов)</h2></center>
            <p>Этот союз очень редко встречается: мужчина-Близнецы и женщина-Рыбы живут практически в параллельных мирах. Однако если им все-таки довелось встретиться и обратить внимание друг на друга, их отношения могут оказаться достаточно прочными. Правда, Рыбы, как правило, не настроена на то, чтобы с утра до вечера наводить порядок в доме и заниматься хозяйством, но Близнецы от нее этого и не требует – он с удовольствием пообедает где-то на бегу, в кафе или на работе. В Рыбах его умиляет ее хрупкость и беззащитность. Она готова закрывать глаза на все его слабости, а он в ответ заражает ее своей энергией и энтузиазмом.</p>
            <p>Также это может быть прекрасный деловой союз: Близнецы способен помочь Рыбам поставить на коммерческую основу ее творческие таланты, став ее агентом или импресарио. Единственное, что часто становится камнем преткновения в их браке, – это нежелание Близнецов исполнять функции главы семьи: принимать решения, брать на себя организаторские вопросы. И безмятежная женщина-Рыбы, и необязательный мужчина-Близнецы на это практически неспособны, поэтому лучший для них вариант – жить вместе с родителями. Или же учиться ответственности самим.</p>
            <p>Оба эти знака — и Близнецы, и Рыбы, отличаются двойственным характером действия, поэтому каждый из партнеров, как говорится, себе на уме. Энергичный, с активной жизненной позицией меркурианец-Близнец и даже слишком спокойная нептунианка-Рыбка, которая никуда и никогда не торопится. По характерам они — полные противоположности, однако это ничуть не мешает им строить долговечные отношения. Их секрет — в бесконечной толерантности к партнеру. Как ни странно это звучит в отношении своенравного Близнеца, однако с интересами женщины-Рыбы он считается куда больше, чем если бы это была представительница другого знака. И дело не только во флюидах умиротворенности, которые излучает эта удивительная леди (одного ее ласково-смешливого взгляда достаточно, чтобы в голове у ее партнера зазвучала мелодия «Don’t Worry, Be Happy…»). Дело также в том, что рожденная под знаком Рыб может растворяться в своем партнере, как сахар в теплой воде.</p>
            <p>Она без проблем входит в круг его друзей, без проблем налаживает доверительные отношения с его родней, без проблем смиряется с его недостатками — мелкими, вроде привычки стряхивать пепел мимо пепельницы, так и покрупнее, например — привычку иногда исчезать без предупреждения на некоторое время, чтобы отдохнуть от отношений. И эта ангельская терпеливость Рыбки — о, чудо! — не исчезает даже после преступления той черты, которая отделяет период привыкания друг к другу от периода, когда приходит пора принимать серьезные решения.</p>
            <p>К этому времени Рыбка успеет обаять и влюбить в себя не только Близнеца, но и все его окружение. Когда друзья в доверительной беседе за бокалом пива оговариваются, что тебе, приятель, очень повезло с подругой жизни (понимающая, не «пилит», старается угодить во всем) — это серьезный аргумент в пользу варианта «это та, которую я искал всю жизнь!». Но не следует ли ему насторожиться, ведь, как мы привыкли видеть в детективах, идеальная женщина впоследствии оказывается хитрой комбинаторшей, преследующей свою выгоду?</p>
            <p>В этом есть доля правды, однако Близнец может быть спокойным — Рыбке действительно выгодно вести себя так, как она ведет, но ему это никоим образом не навредит. Просто очаровательная нептунианка по жизни следует правилу компромиссов — зачем напрягаться, если можно уступить? Ради гармонии в отношениях она готова закрывать глаза на все «шероховатости» характера ее любимого, подстраивать свои биоритмы под его биоритмы, принять как должное его образ жизни, даже если он не соответствует ее представлению об идеальном — в общем, перестроиться на его волну. Объясняет она это своим подругам (и самой себе) просто — так она предотвращает конфликты. Действительно, вспыльчивый Близнец способен раздувать из мухи слона, а ее, Рыбки задача в том, чтобы этих слонов превращать обратно в мух. Комфортно ли ей с такой позицией? Однозначно ответить сложно, поскольку многое зависит от внешних обстоятельств, в которые попадает этот бесспорно интересный с точки зрения союз.</p>
            <p>Если мужчина-Близнец и женщина-Рыбы не обременены затянувшимися материально-бытовыми трудностями, и, в принципе, у них все готово для начала совместной жизни, то Рыбке придется проявлять свои дипломатические таланты лишь время от времени — например, когда запланировали поход в гости, а ребенок раскапризничался. Рыбка сама предложит своей второй половинке отправиться в гости без нее, поскольку она понимает, что в ином случае его плохое настроение выльется в конфликт, который ей совсем не нужен.</p>
            <p>Вообще, спокойная натура женщины-Рыбы очень болезненно реагирует на всякого рода потрясения. Даже короткая словесная перепалка, которая для Близнеца будет обычной эмоциональной разрядкой, для нее станет микрострессом, способным задать погоду на целый день. Поэтому она старательно ограничивает все острые углы в отношениях, старается предотвратить размолвку в эмбриональной стадии. В целом это ее умение может стать главным подспорьем счастливого и долгого брака.</p>
            <p>Но если пара Близнец-Рыбы еще не успела свить уютное домашнее гнездышко и в силу материальных причин не может пока этого сделать, даже дипломатичность Рыбки не убережет этот союз от потрясений. Ее возмущает его несерьезный подход к некоторым вопросам, которые ей кажутся архиважными, но в силу своего спокойного характера она не станет истерить, чего-то требовать — просто поставит еще один минус в собственной характеристике своего ненаглядного.</p>
            <p>И, если Близнец так и не заметит молчаливого недовольства партнерши и не сделает соответствующие выводы, она просто уйдет. Без бурного выяснения отношений, молча и навсегда. И в этом будет не только его ошибка — ведь он такой, какой есть, и она это понимала изначально. Им нужно научиться играть не только в одни ворота — научиться одинаково внимательно относиться к желаниям второй половинки. Хотя со стороны женщины с этим все в порядке, а вот меркурианец-Близнец, которому присуща некая эгоцентричность, может попросту не задумываться о том, что его партнерше, возможно, что-то в нем не нравится. Если она скажет ему об этом, даже не скажет — намекнет, он примет какие-то меры. Поэтому ей нужно иметь в виду эту особенность мужчины-Близнеца и периодически обращать его внимание на его оплошности. Тогда им будет проще и удобнее предотвращать конфликты — вместе, а не усилиями одной женщины.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--35 --> <!--Близнецы -->



        <!--Рак+ -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--36 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--47 -->



        <!--Лев+ -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--48 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--59 -->



        <!--Дева+ -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--60 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--71 -->



        <!--Весы+ -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--72 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--83 -->



        <!--Скорпион+ -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--84 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--95 -->


        <!--Стрелец+ -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--96 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--107 -->



        <!--Козерог+ -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--108 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--119 -->



        <!--Водолей+ -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--120 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--131 -->



        <!--Рыбы+ -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--132 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--143 -->


    </string-array>
</resources>