<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="com_names">

        <item>Овен+Овен</item><!--0-->
        <item>Овен+Телец</item><!--1-->
        <item>Овен+Близнецы</item><!--2-->
        <item>Овен+Рак</item><!--3-->
        <item>Овен+Лев</item><!--4-->
        <item>Овен+Дева</item><!--5-->
        <item>Овен+Весы</item><!--6-->
        <item>Овен+Скорпион</item><!--7-->
        <item>Овен+Стрелец</item><!--8-->
        <item>Овен+Козерог</item><!--9-->
        <item>Овен+Водолей</item><!--10-->
        <item>Овен+Рыбы</item><!--11-->

        <item>Телец+Овен</item><!--12-->
        <item>Телец+Телец</item><!--13-->
        <item>Телец+Близнецы</item><!--14-->
        <item>Телец+Рак</item><!--15-->
        <item>Телец+Лев</item><!--16-->
        <item>Телец+Дева</item><!--17-->
        <item>Телец+Весы</item><!--18-->
        <item>Телец+Скорпион</item><!--19-->
        <item>Телец+Стрелец</item><!--20-->
        <item>Телец+Козерог</item><!--21-->
        <item>Телец+Водолей</item><!--22-->
        <item>Телец+Рыбы</item><!--23-->

        <item>Близнецы+Овен</item><!--24-->
        <item>Близнецы+Телец</item><!--25-->
        <item>Близнецы+Близнецы</item><!--26-->
        <item>Близнецы+Рак</item><!--27-->
        <item>Близнецы+Лев</item><!--28-->
        <item>Близнецы+Дева</item><!--29-->
        <item>Близнецы+Весы</item><!--30-->
        <item>Близнецы+Скорпион</item><!--31-->
        <item>Близнецы+Стрелец</item><!--32-->
        <item>Близнецы+Козерог</item><!--33-->
        <item>Близнецы+Водолей</item><!--34-->
        <item>Близнецы+Рыбы</item><!--35-->

        <item>Рак+Овен</item><!--36-->
        <item>Рак+Телец</item><!--37-->
        <item>Рак+Близнецы</item><!--38-->
        <item>Рак+Рак</item><!--39-->
        <item>Рак+Лев</item><!--40-->
        <item>Рак+Дева</item><!--41-->
        <item>Рак+Весы</item><!--42-->
        <item>Рак+Скорпион</item><!--43-->
        <item>Рак+Стрелец</item><!--44-->
        <item>Рак+Козерог</item><!--45-->
        <item>Рак+Водолей</item><!--46-->
        <item>Рак+Рыбы</item><!--47-->

        <item>Лев+Овен</item><!--48-->
        <item>Лев+Телец</item><!--49-->
        <item>Лев+Близнецы</item><!--50-->
        <item>Лев+Рак</item><!--51-->
        <item>Лев+Лев</item><!--52-->
        <item>Лев+Дева</item><!--53-->
        <item>Лев+Весы</item><!--54-->
        <item>Лев+Скорпион</item><!--55-->
        <item>Лев+Стрелец</item><!--56-->
        <item>Лев+Козерог</item><!--57-->
        <item>Лев+Водолей</item><!--58-->
        <item>Лев+Рыбы</item><!--59-->

        <item>Дева+Овен</item><!--60-->
        <item>Дева+Телец</item><!---->
        <item>Дева+Близнецы</item><!---->
        <item>Дева+Рак</item><!---->
        <item>Дева+Лев</item><!---->
        <item>Дева+Дева</item><!---->
        <item>Дева+Весы</item><!---->
        <item>Дева+Скорпион</item><!---->
        <item>Дева+Стрелец</item><!---->
        <item>Дева+Козерог</item><!---->
        <item>Дева+Водолей</item><!---->
        <item>Дева+Рыбы</item><!--71-->

        <item>Весы+Овен</item><!--72-->
        <item>Весы+Телец</item><!---->
        <item>Весы+Близнецы</item><!---->
        <item>Весы+Рак</item><!---->
        <item>Весы+Лев</item><!---->
        <item>Весы+Дева</item><!---->
        <item>Весы+Весы</item><!---->
        <item>Весы+Скорпион</item><!---->
        <item>Весы+Стрелец</item><!---->
        <item>Весы+Козерог</item><!---->
        <item>Весы+Водолей</item><!---->
        <item>Весы+Рыбы</item><!--83-->

        <item>Скорпион+Овен</item><!--84-->
        <item>Скорпион+Телец</item><!---->
        <item>Скорпион+Близнецы</item><!---->
        <item>Скорпион+Рак</item><!---->
        <item>Скорпион+Лев</item><!---->
        <item>Скорпион+Дева</item><!---->
        <item>Скорпион+Весы</item><!---->
        <item>Скорпион+Скорпион</item><!---->
        <item>Скорпион+Стрелец</item><!---->
        <item>Скорпион+Козерог</item><!---->
        <item>Скорпион+Водолей</item><!---->
        <item>Скорпион+Рыбы</item><!--95-->

        <item>Стрелец+Овен</item><!--96-->
        <item>Стрелец+Телец</item><!---->
        <item>Стрелец+Близнецы</item><!---->
        <item>Стрелец+Рак</item><!---->
        <item>Стрелец+Лев</item><!---->
        <item>Стрелец+Дева</item><!---->
        <item>Стрелец+Весы</item><!---->
        <item>Стрелец+Скорпион</item><!---->
        <item>Стрелец+Стрелец</item><!---->
        <item>Стрелец+Козерог</item><!---->
        <item>Стрелец+Водолей</item><!---->
        <item>Стрелец+Рыбы</item><!--107-->

        <item>Козерог+Овен</item><!--108-->
        <item>Козерог+Телец</item><!---->
        <item>Козерог+Близнецы</item><!---->
        <item>Козерог+Рак</item><!---->
        <item>Козерог+Лев</item><!---->
        <item>Козерог+Дева</item><!---->
        <item>Козерог+Весы</item><!---->
        <item>Козерог+Скорпион</item><!---->
        <item>Козерог+Стрелец</item><!---->
        <item>Козерог+Козерог</item><!---->
        <item>Козерог+Водолей</item><!---->
        <item>Козерог+Рыбы</item><!--119-->

        <item>Водолей+Овен</item><!--120-->
        <item>Водолей+Телец</item><!---->
        <item>Водолей+Близнецы</item><!---->
        <item>Водолей+Рак</item><!---->
        <item>Водолей+Лев</item><!---->
        <item>Водолей+Дева</item><!---->
        <item>Водолей+Весы</item><!---->
        <item>Водолей+Скорпион</item><!---->
        <item>Водолей+Стрелец</item><!---->
        <item>Водолей+Козерог</item><!---->
        <item>Водолей+Водолей</item><!---->
        <item>Водолей+Рыбы</item><!--131-->

        <item>Рыбы+Овен</item><!--132-->
        <item>Рыбы+Телец</item><!---->
        <item>Рыбы+Близнецы</item><!---->
        <item>Рыбы+Рак</item><!---->
        <item>Рыбы+Лев</item><!---->
        <item>Рыбы+Дева</item><!---->
        <item>Рыбы+Весы</item><!---->
        <item>Рыбы+Скорпион</item><!---->
        <item>Рыбы+Стрелец</item><!---->
        <item>Рыбы+Козерог</item><!---->
        <item>Рыбы+Водолей</item><!---->
        <item>Рыбы+Рыбы</item><!--143-->

    </string-array>

    <string-array name="com_db">

        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Овен (Война за мир)</h2></center>
            <p>В этом союзе, пожалуй, не хватает практичности и нормального человеческого стремления к уюту и семейному очагу. На одних честолюбивых устремлениях сложно выстроить личную жизнь, а борьба независимых характеров двух энергичных Овнов добавляет в этот союз нестабильности и «взрывоопасности». В их совместной жизни, как правило, нередки конфликты, выяснения отношений, борьба за лидерство в семье.</p>
            <p>С другой стороны, у Овнов прекрасная сексуальная совместимость, и страсти в их отношениях всегда с избытком. Из-за эмоциональности партнеров этот яркий и горячий союз обычно не оказывается слишком прочным.</p>
            <p>Как усесться на одном троне сразу двум королям? Можно ли пройти по минному полю с завязанными глазами? Бывает ли на небе сразу два солнца? – Тот, кто найдет ответы на эти вопросы, откроет тайну, как уживаются два Овна.</p>
            <p>Встреча Овнов — потрясающее событие всей их жизни. Действительно, здорово – в серой череде будней увидеть родную душу, яркую, неординарную, не скованную трусливой осторожностью или занудливой предусмотрительностью. Два отчаянных романтика, для которых Любовь – превыше всего, наконец, нашли друг друга. Они не сводят глаз с любимого: как он искрометен, красив, смел, как выделяется из общей массы! Это – начало отношений.</p>
            <p>Они – одинаковые! – Теперь никто не ворчит под ухом, не упрекает в неосторожности и необдуманности. Правда, никто и не удержит от падения в болото, но ведь увязнуть там вдвоем, копытами вверх – явно приятнее, чем в одиночку!</p>
            <p>Когда каждый из пары отличается безрассудностью – это чревато бесконечными проблемами, помноженными на два. К тому же, оба считают, что деньги так же легко появляются, как и тратятся, поэтому проблемы удесятеряются. Отсутствие некоторой жизненной практичности в купе с сильным эго и мощными задатками лидера в каждом может превратить совместное существование Баранов в бесконечный поход по минному полю.</p>
            <p>У Овна есть два мнения: его и неверное. Компромисса быть не может. Семейная жизнь протекает в милом дележе трона, выяснении, кто ярче светит, постоянной нехватке денег и череде нерешенных бытовых вопросов. Пули свистят, снаряды рвутся – нормальное состояние войны для двух людей, рожденных под знаком планеты войны и разрушений — Марса.</p>
            <p>И все же они счастливы! После ссор Овны дарят подарки (нет, не для того, чтобы подкупить, а чтобы выпросить прощение, их раскаянье искренне и безгранично). Они оба честны, им чужда привычка манипулировать другими для достижения собственных благ.</p>
            <p>Два барана полностью, безоговорочно доверяют друг другу, а это так много в нашем мире! Для этого союза не свойственна необратимая ситуация. Овны — дети рассвета и вечного обновления; они не злопамятны, верят, что можно все начать сначала, вернуть дружбу или любовь, стоит только постараться. Возможно, им стоит попытаться договориться, в какой день недели кто кому будет уступать, и тогда их неистовый роман будет длиться вечно.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--0 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Телец (Гармоничный контраст)</h2></center>
            <p>Этот яркий союз часто оказывается очень прочным. У женщины-Тельца и мужчины-Овна прекрасная сексуальная совместимость, и чувства, вспыхнувшие между ними, не собираются угасать всего лишь через месяц близких отношений. Напротив, есть все шансы для того, что со временем они будут лишь разгораться.</p>
            <p>Впрочем, этот союз хорош не только в любовной сфере, но и для совместной жизни и даже для работы: Овен приносит в него необходимую амбициозность и вдохновение, а женщина-Телец – хозяйственность, стабильность и заботу о семейном очаге. Их брак имеет все шансы продлиться всю жизнь.</p>
            <p>Мужчина Овен и женщина Телец уживаются значительно лучше, чем их «зеркальные близнецы»: женщина Овен с мужчиной Тельцом. Союз земного женского начала Тельца и огненного мужского — Овна отвечает традиционным представлениям о распределении ролей: женщина – хранительница очага, а мужчина – инициатор начинаний и генератор идей.</p>
            <p>Женщина Телец не оставляет мужчин равнодушными: она обещает неземное блаженство, одновременно обволакивая чувством покоя и уюта. А Овну земная дева нравится особенно, даже больше, чем другим, он чувствует в ней те качества, которыми бы хотел обладать сам: безмятежный покой и уравновешенность. Она для него – как тишина лесного озера с кувшинками на зеркальной глади.</p>
            <p>Они разные. Но именно различия могут стать фундаментом для гармоничной совместной жизни. Например: она любит тишину, уединение, мечтает о сельской жизни. Он – типичный городской обитатель, ему нужны встречи с друзьями и кипучая деятельность. Женщина Телец – обожает природу, а мужчина Овен – спорт.</p>
            <p>В результате симбиоза интересов возникнет комфортный загородный коттедж недалеко от города, куда можно пригласить гостей на уикенд и где удобно жить круглый год. Овну будет, чем блеснуть и похвастаться, женщина Телец получит вожделенную недвижимость на лоне природы. Она с удовольствием будет ухаживать за грядками, а он обустроит теннисный корт, выстроит беседку и роскошный гриль.</p>
            <p>Хотя, скорее, Овен расскажет своей половине, чего бы он хотел, а воплощать идеи в жизнь будет хозяйственная женщина Телец. Единственным непременным условием компромисса будет наличие хорошей автострады и близость к городу: Овен зачахнет вдали городских огней и без лихорадки улиц в час пик. Он согласен ночевать в коттедже, привозить туда друзей – но не больше.</p>
            <p>Женщина Телец никогда не сможет переспорить мужчину Овна. Ну и зачем? — Можно просто молча делать по-своему, и пылкий Овен в один прекрасный день сдастся: не потому, что она переубедила его, а потому, что он выдохся, ему надоело препираться. И потом, тема спора уже давно неактуальна: его влекут новые горизонты и новые идеи. Может быть, даже и хорошо, что она не дала ему влипнуть в тот проект? Его приятель потерял уйму времени и денег на той афере. Все-таки, его жена – просто прелесть!</p>
            <p>Единственный пункт преткновения, где им будет сложно договориться – это деньги. Заходя в банк, мужчин Овен сразу идет в отдел кредитов, а женщина Телец – в сберегательный, чтобы проверить проценты на счете. Она никогда не поймет его и всегда будет против чрезмерных трат. Но назвать ее унылой скупердяйкой тоже нельзя: женщина Телец разумна и практична, просто не любит, когда деньги бросают на ветер. Если Овен надумает подарить ей дорогое ювелирное украшение, она будет только за: ей нравятся дорогие, красивые, качественные вещи.</p>
            <p>К тому же, колечко или брошь могут пригодиться на черный день, их можно передать по наследству детям и внукам. Так же она поддержит покупку новой мебели, особенно, если это будут добротные вещи, способные служить десятилетия. Но увы: покупать мебель и бриллианты Овен не очень любит. Ему больше нравится залезать в долги из-за приобретения спортивного автомобиля или акций золотодобывающей компании на Луне.</p>
            <p>Как только они добираются до постели, все разногласия забываются. Овен и Телец притягивают друг друга, как два магнита. Даже ее чувство юмора, которое она проявляет во всех сферах жизни, не помешает им любить друг друга пылко и самозабвенно, даря наслаждение и удовлетворение. Впрочем, она когда-нибудь поймет, что не стоит шутить над его слабостью, когда он не донесет и уронит ее на пол в двух шагах от кровати. А он оценит ее верность и обожание настолько, что простит ей отсутствие романтического флера в отношениях.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Близнецы (Двойная жажда деятельности)</h2></center>
            <p>Даже если для них прозвучит марш Мендельсона, отношения мужчины-Овна и женщины Близнецы  и дальше могут больше походить на свидания влюбленных подростков, чем на обычную семейную жизнь. Несмотря на то, что Близнецам и Овну очень хорошо вместе, что они могут, как лучшие друзья болтать обо всем на свете и поверять другому свои секреты (правда, далеко не все), тем не менее, налаженная семейная жизнь – не для них.</p>
            <p>Непоседливой Близняшке слишком уж не сидится на месте, так что у Овна всегда находится немало поводов для ревности, с чем его гордой натуре трудно мириться.</p>
            <p>В этом союзе двух независимых личностей практически неизбежны конфликты, которые могут заканчиваться разрывом. С другой стороны, если этот союз и перестанет существовать, то уж точно не из-за привычки и банальной скуки. </p>
            <p>Представители этих знаков не склонны к размазыванию каши по тарелке, когда дело касается решительных шагов, например — готовности жить вместе. Мужчина-Овен прагматичен во взглядах на институт брака, он не приветствует модную в последние годы схему свободных отношений, когда два человека вроде бы вместе, но в то же время никто никому не обязан. Он принципиален в выборе спутницы жизни: она должна быть надежной, понимающей, и, самое главное, верной. Но когда он встречает женщину-Близнеца, за которой тянется длинный шлейф прошлых отношений и привязанностей, по его консерватизму наносится воздушный удар.</p>
            <p>Представительница стихии Воздуха, меркурианка-Близняшка благодаря своей харизматичности и непосредственности всегда окружена поклонниками и почитателями, в числе которых немало тех, с которыми ее ранее связывали романтические отношения.</p>
            <p>Умению женщины-Близнеца поддерживать дружеские отношения с бывшими возлюбленными могут позавидовать многие — у нее это получается легко и непринужденно, как и многие другие вещи, которые она делает. Напротив, мужчина-Овен склонен рубить с плеча — если расстается, то обычно рвет все ниточки, которые связывали его с бывшей пассией (исключение составляют дети, поскольку отцовский инстинкт у представителя этого знака очень сильный).</p>
            <p>Очарованный обаянием и энергичностью Близняшки, Овен все же задумывается о том, что эта женщина не совсем подходит под критерии его идеала — ведь она может заставить его ревновать без видимой причины, просто подарив невинную улыбку постороннему мужчине.</p>
            <p>В свою очередь, Близняшку настораживает излишний традиционализм ее избранника, его сдержанность на первых свиданиях, ведь она привыкла, что обычно мужчина сворачивается в узел, чтобы произвести на нее впечатление. Поэтому на первоначальном этапе отношений между женщиной-Близнецом и мужчиной-Овном воздвигается незримый айсберг, который мешает обоим броситься в объятия всепоглощающего чувства любви. Но со временем основание этого айсберга тает под лучами взаимного притяжения этих двоих. А притяжение между Овном и Близняшкой очень сильное, ибо каждого из них притягивают в партнере противоположные их собственному характеру черты.</p>
            <p>В Овне для Близняшки — это серьезность, рассудительность, конструктивизм мышления. Этот мужчина кажется ей гарантом ее личностного благополучия, каменной стеной, за которой можно уютно спрятаться. А мужчину-Овна в женщине-Близнеце привлекает ее открытость, природное обаяние, легкая инфантильность поведения. Каждый день они открывают друг в друге новые грани, и шаг за шагом приближаются к пониманию, что созданы друг для друга.</p>
            <p>Но есть в их отношениях и ложки дегтя, которые способны покоробить идеальный образ одного партнера в глазах другого. Так, мужчину-Овна может раздражать нерациональность его избранницы в некоторых вопросах. Как и правящее божество Меркурий, которое управляет ее знаком, Близняшка вечно куда-то торопится, спешит. Она может взяться за несколько дел одновременно, не довести ни одно до конца и сразу же забыть о них, тогда как Овен принципиален во всем, что касается начатых им дел. Он в лепешку разобьется, но докажет остальным и себе в первую очередь, что на него можно положиться. Очень быстро он понимает, что его подруга обладает совершенно противоположной особенностью — надеяться на ее ответственность бесполезное дело.</p>
            <p>Также Овна иногда возмущает переменчивость настроения Близняшки — его неприятно удивляет ее привычка выплескивать негативные эмоции на окружающих, а потом порхать, словно мотылек. Женщине-Близнецу в ее избраннике-Овне может не хватать романтики.</p>
            <p>Он может быть рыцарем, но трубадуром, который будет денно и нощно петь серенады своей возлюбленной, осыпать ее ложе лепестками роз и писать под окнами признания в любви. Его сдержанность в чувствах она может воспринимать, как черствость эмоций, и не преминет высказать ему это при ближайшей размолвке.</p>
            <p>Но неоспоримым достоинством пары Овен-Близняшка есть их умение дипломатично решать проблемы за столом переговоров. Если недопонимание существует, они будут обсуждать его часами, днями, пока не придут к общему знаменателю. Оба верят в то, что нет вопросов, насчет которых нельзя договориться. Способность обговаривать проблемы и идти на компромиссы — залог долговечности отношений этой пары.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Рак (Взаимовыгодный симбиоз)</h2></center>
            <p>Этот союз нечасто встречается, так как партнеры живут практически в параллельных мирах. Самоуверенный Овен не признает никаких рамок, а осторожная женщина-Рак, напротив, строит свою жизнь по четким законам. С другой стороны, в совместной жизни такая непохожесть имеет свои плюсы: амбициозный Овен спокойно занимается работой и карьерой, в то время как его прекрасная половина занята домом и семьей. Кроме того, у мужчины-Овна и женщины-Рака хорошая сексуальная совместимость. Правда, иногда Овен слишком давит на Рака, отчего она может обижаться и замыкаться в себе, однако в целом их отношения достаточно гармоничны и могут продлиться чуть ли не всю жизнь.</p>
            <p>Улыбчивый, неунывающий, вечный борец за справедливость мужчина-Овен будет очарован обольстительной женщиной-Раком: ведь она такая нежная, прелестная и беспомощная! Так зависит от его ума и огненной силы! Он с радостью подставит свое «огненное» плечо, на котором она может согреться, пролить свои «лунные» слезы. Он, сильный и мудрый, жизни ее научит. А избранница в ответ посвятит всю себя, без остатка, ему одному. Она будет смотреть на него с восторгом и восхищением. Тут Овен окончательно убедится: да, конечно, она его ненаглядная половинка. Этот эгоцентрик в глубине души уверен: ни одна женщина не может устоять перед ним. Обожание Рака он примет как закономерное доказательство своей неотразимости, его чувство гармонии Мира будет торжествовать.</p>
            <p>Прелестный Рак будет смеяться его шуткам, будет восхищаться им, холить нежить и лелеять. Отличное время: пироги с яблоками, нежная забота и огонь восторга в глазах обворожительной подруги. Но пройдет какое-то время, и мужчина начнет ощущать смутный внутренний дискомфорт: а не слишком ли много этих пирожков, любви и заботы?</p>
            <p>Овны не любят, когда их душат и держат на привязи. Даже если «удушение» происходит нежно и ласково, с прикармливанием и почесыванием за ухом, а веревка – шелковистая и пушистая. Раки как никто другой могут опутывать своих избранников прочными сетями собственника.</p>
            <p>Овен попытается вырваться (иногда он делает это достаточно успешно), и тут его ждет второе открытие: нежный то Рак нежный, женственный и очаровательный – безусловно, но с чего он решил, что слабый и беззащитный?! Рак — знак кардинальный, силы и выносливости ему не занимать. Однажды утром Овен может проснуться и увидеть, что его беспомощная подруга сидит и жестко отчитывает помощника депутата ГосДумы, а сам депутат – это она, его милая и беспомощная Лунная дева!</p>
            <p>Впрочем, чтобы проявить волевую хватку, женщине-Раку не обязательно становиться президентом банка или компании. Достаточно одного ремонта в квартире, чтобы Овен понял, «кто в доме хозяин».</p>
            <p>Сильное взаимное притяжение позволит паре найти компромисс между свободолюбием Овна и собственничеством Рака. Если Овен благополучно переживет крушение иллюзий, когда нуждающаяся в помощи женщина вдруг оборачивается непотопляемой и удивительно жизнестойкой особой (кстати, ему может даже понравиться ум и сила подруги, и он может еще сильнее влюбиться), то его ждет еще одно испытание: деньги.</p>
            <p>Деньги – это один из серьезнейших, ключевых моментов в отношениях Овна и Рака. Мужчина должен это хорошо понимать, прежде чем делать предложение. Не сказать, что ей так уж много надо: всего ничего, только чтоб обклеить купюрами стены в спальне, детской и на кухне – самых любимых комнатах Раков. Ну, и чтобы еще немножко на путешествия осталось: Раки, при всей своей любви к домоседству, на самом деле, не прочь попутешествовать (класс люкс предпочтителен). Но и этого ей мало! Ракам, видите ли, еще нужна маленькая такая кубышечка «на черный день». Если Овны согласны, да и сами любят! — тратить деньги на комфорт, и тут они смогут договориться, то кубышка на черный день – совсем им непонятна.</p>
            <p>Раки бережливы, исключая редкие приступы транжирства: когда впадают в депрессию и меланхолию, им просто необходимо тратить, покупать белье, безделушки, духи – чтобы поддержать свое Эго. Овны же экстравагантны и расточительны всегда, при этом, они не будут гнуть горб ради копейки. Поэтому Овны часто остаются «на бобах». Как следствие — свары и склоки из-за финансовых вопросов. Но если в паре существуют гармоничные аспекты: соединение, трин или секстиль, то существует вероятность договориться, и Овен с Раком построят совместный, счастливый и надежный дом.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Овен + Лев (Ярость и страсть)</h2></center>
            <p>В этом ярком союзе всего с избытком – и любви, и страсти, и эмоций, и амбиций. Помимо общих взглядов и устремлений, прочности этим отношениям придает сексуальная совместимость: страсть между энергичным Овном и Львицей со временем способна возрастать, заставляя их по-настоящему дорожить друг другом.</p>
            <p>Впрочем, эта пара не вписывается в узкие рамки традиционного семейного уклада с его размеренным ритмом жизни. И для мужчины-Овна, и для женщины-Льва важны работа и карьера, признание и лидерство, и все это неизбежно находит отражение не только в их работе, но и в их семье. Главное, чтобы их домашняя «война амбиций» не велась слишком уж всерьез и со временем не превратилась в противостояние.</p>
            <p>В остальном же у них есть все для того, чтобы прожить вместе счастливо, бурно и по-настоящему ярко. Быть возлюбленным блистательной Львицы – настоящее испытание. Властной надменной гордячке самое место на троне… но много ли вы видели тронов в наше время? Их заменили офисные кресла на колёсиках, а галантных кавалеров – самые что ни на есть обыкновенные мужчины, не спешащие падать ниц к ногам тщеславной королевы. Кажется, только один человек знает путь к её душе. Человек с огненным сердцем, Овен.</p>
            <p>Он мужчина прямой и правдивый: если Овну понравилась женщина, он не преминёт ей об этом сообщить. Если она красива, нужно ли воздерживаться от комплимента?.. А раз Львица плавится от красивых слов, враз превращаясь в игривую кошечку, то… не стоит ли этим воспользоваться? Ведь если любить и быть любимым, то пусть избранницей станет настоящая королева! Нет, Овен не согласен на роль пажа при дворе Её величества.</p>
            <p>Это союз равных, в котором каждый чувствует себя лидером: Овен открыто заявляет «Я мужчина, потому я главнее!», на что Львица, одарив его самой очаровательной из своих улыбок, лишь шепнёт на ушко «Ну-ну…». Она-то знает, что сумеет удержать под контролем своего пылкого возлюбленного. Он очарователен в своей мужественности, непоколебим в истинно бараньем упрямстве, но в когтистых лапках хищницы станет нежным ягнёнком…</p>
            <p>…так ей кажется. Что на деле верно лишь отчасти. Овен будет уступать Львице, но лишь в том, что не задевает его личных интересов. А каким вероломным собственником может стать этот «ягнёнок», ей ещё предстоит узнать. Он ужасно ревнив – а она так часто даёт ему повод поволноваться! Впрочем, нужно сказать, обе половины этой пары не обделены вниманием противоположного пола.</p>
            <p>Они умеют и любят быть в центре внимания. А сам Овен продолжает демонстрировать свою симпатию всем понравившимся женщинам, искренне не понимая, почему по этому поводу так бесится его Львица. В чужом глазу, как известно, соринка заметнее, чем бревно в своём. Разумеется, они будут ссориться. Часто и очень бурно, а порой даже в присутствии посторонних людей. Кричать, бить посуду, и хорошо если не набросятся друг на друга с кулаками. Впрочем, что Овен, что Лев, оба достаточно отходчивы – особенно те пары, которые предпочитают мириться под одеялом. Выплеснуть весь негатив, что скопился внутри – и простить, не тая обид и жажды мести.</p>
            <p>Неповторимое ощущение духовной близости, которое они испытывают в обществе друг друга, стоит борьбы с собственной гордостью. И в короткие минуты покоя эти двое как никогда сильно напоминают идиллически-библейскую картину – лев, восседающий рядом с ягнёнком. Нет, они не убедили друг друга. Едва ли существует столь искусный оратор, чтобы смог переспорить Овна или сбить с пути к намеченной цели Льва. Просто они взяли перемирие и отдыхают. Даже этой воинственной парочке иногда необходим отдых – чтобы набраться сил для новых поединков.</p>
            <p>Нельзя сказать, что их гармония абсолютна, но всё же пара Овна и Львицы обладает мощным потенциалом. Любое дело, которое они решат совершить вместе, будет увенчано успехом, будь то семейный бизнес или воспитание общих детей. Их темпераменты, их взгляды на жизнь и устремления весьма схожи, что порождает абсолютное взаимопонимание. А ревность и прочие мелкие неурядицы… это просто возможность выпустить пар, получить эмоциональную встряску, и, насытившись адреналином, снова стать сплоченной командой. Соперничество – один из лучших путей к самосовершенствованию. Но это путь сильных людей, не боящихся трудностей. Таких, как Овен и Лев.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->




        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!-- -->


    </string-array>
</resources>