<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="interesting_names">

        <item>Характер женщины по месяцу рождения</item><!--0-->
        <item>Характер мужчины по месяцу рождения</item><!--1-->
        <item>Тактика прощения</item><!--2-->
        <item>Плюсы и минусы знаков</item><!--3-->
        <item>Время рождения - Нумерология</item><!--4-->
        <item>Знаки зодиака в стихах</item><!--5-->
        <item>Раздача толерантности знакам</item><!--6-->
        <item>Сонник по числам месяца</item><!--7-->
        <item>Какие подарки дарить 16 типам?</item><!--8-->
        <item>Болевая функция 16-ти типов личности</item><!--9-->
        <item>Почему в мире существуют экстраверты и интроверты</item><!--10-->

    </string-array>

    <string-array name="interesting_db">

        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Характер женщины по месяцу рождения</h2></center>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Январь</h3></center>
            <p>Женщин, родившихся в январе, можно назвать настоящими Снежными Королевами. Они горды, целеустремлённы и неприступны. Январские леди очень амбициозны и талантливы.</p>
            <p>У этих женщин хорошо развито чувство собственного достоинства, поэтому они предъявляют высокие требования окружающим людям.</p>
            <p>Нередко представительницы прекрасного пола, чей месяц рождения выпадает на январь, чувствуют себя одинокими и непонятыми.</p>
            <p>Однако, чтобы наполнить свою жизнь гармонией и счастьем, им нужно всего лишь научиться выражать собственные чувства. </p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Февраль</h3></center>
            <p>Месяц февраль наделяет своих подопечных романтичностью, добротой и чувственностью. Женщины февраля живут в придуманном мире и часто страдают из-за несоответствия реальности нафантазированным идеалам.</p>
            <p>Февральские представительницы прекрасного пола должны выражаться через любовь и заботу о близких.</p>
            <p>В рабочих вопросах им не стоит брать на себя чрезмерную ответственность, т.к. любые конфликтные ситуации способны надолго выбить у этих женщин «почву из-под ног». </p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Март</h3></center>
            <p>Представительницы прекрасного пола, родившиеся в первый весенний месяц, отличаются добротой, чувственностью и влюбчивостью. Однако, их характер такой же переменчивый, как мартовская погода.</p>
            <p>Сегодня они уверены в подлинности своих чувств, а завтра уже сомневаются в собственном выборе. Чтобы достичь внутренней гармонии, женщинам марта нужна сильная поддержка со стороны.</p>
            <p>Если эти женщины знают, что их понимают и ценят, они в буквальном смысле способны свернуть горы: добиться карьерных высот, развить талант, дарить тепло своей семье.</p>
            <p>Если же мартовская женщина переживает момент душевного одиночества, краски жизни теряют для неё смысл. </p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Апрель</h3></center>
            <p>Месяц апрель наделяет представительниц прекрасного пола дипломатичностью, общительностью, дружелюбием и активностью. Апрельские женщины отличаются спокойным рассудительным нравом, мудростью и проницательностью.</p>
            <p>Как правило, именно эти женщины становятся самыми верными подругами, наставниками и союзниками. Женщины апреля ценят партнёрские отношения.</p>
            <p>Они не потерпят командного тона и не позволят себе командовать другими. Апрельские леди очень активны - они любят путешествовать, заниматься спортом, участвовать в массовых мероприятиях и т.д., поэтому их партнёр должен отличаться таким же темпераментом. </p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Май</h3></center>
            <p>Майские женщины очень принципиальны, упрямы и целеустремлённы. Леди, родившиеся в этом месяце, нередко берут на себя роль руководителя и на работе, и дома.</p>
            <p>Редкий мужчина способен выдержать напор майской подруги, поэтому им нужно либо учиться мягкости и нежности, либо строить отношения с более слабыми партнёрами.</p>
            <p>В остальных жизненных сферах женщины мая чувствуют себя гармонично и счастливо: они легко строят карьеру, умеют зарабатывать деньги и чувствуют признание со стороны друзей и родственников. </p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Июнь</h3></center>
            <p>Девушки июня отличаются любопытством, общительностью и талантливостью. Представительницы прекрасного пола, родившиеся в этом месяце, обожают учиться и узнавать что-то новое.</p>
            <p>Они с удовольствием осваивают новые профессии, повышают свои навыки и развивают в себе массу талантов. Однако, разносторонность июньских женщин порой мешает им сконцентрироваться на главных задачах.</p>
            <p>Кроме того, девушки первого летнего месяца обладают излишним правдолюбием, что мешает им в семейной и личной жизни.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Июль</h3></center>
            <p>Характер женщин, которые пришли в наш мир в июле, отличается скрытностью, обидчивостью, гордостью и ревностью. Однако, это отнюдь не значит, что июльские женщины не смогут быть счастливыми в любви.</p>
            <p>Просто партнёр девушки июля должен быть предельно внимателен к своей возлюбленной и ни в коем случае не давать ей поводов для ревности.</p>
            <p>Как правило, июль награждает своих подопечных яркой внешностью и выдающимся талантом, что позволяет им блистать в обществе и гордиться собой.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Август</h3></center>
            <p>В августе рождаются весёлые, щедрые, любвеобильные и немного эгоистичные женщины. Эти девушки любят быть в центре внимания, сводить с ума поклонников и ловить на себе завистливые взгляды подруг.</p>
            <p>Женщины августа легко влюбляют в себя мужчин, но сами редко когда теряют разум от чувств. Им нравится манипулировать мужчинами, получая от них желаемое.</p>
            <p>Однако, когда женщине августа надоест играть в любовь и она, наконец, найдёт свою вторую половинку, с ней произойдут фантастические метаморфозы: из ветреной роковой девушки она превратится в заботливую жену и мать.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Сентябрь</h3></center>
            <p>Сентябрь наделяет представительниц прекрасного пола нежностью, дисциплинированностью, проницательностью и активностью.</p>
            <p>Эти женщины словно наблюдают за жизнью со стороны, предпочитая учиться на чужих, а не на своих ошибках. Женщины сентября могут работать и отдыхать в одиночестве, абсолютно не страдая от недостатка общения.</p>
            <p>Но, несмотря на свою погруженность во внутренний мир, сентябрьские леди являются очень хорошими подругами, интересными собеседниками, верными жёнами и мудрыми матерями.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Октябрь</h3></center>
            <p>Слово «женщина» не подходит для представительниц прекрасного пола, рождённых в октябре. Несмотря на свой биологический возраст, леди октября всегда остаются молодыми и душой и телом.</p>
            <p>Характер октябрьских женщин полон тайн и противоречий. Они хотят быть сильными, но нуждаются в слабости, они умеют лидировать, но предпочитают занимать позицию ведомого, они добиваются огромных карьерных высот, но мечтают о тихом семейном счастье.</p>
            <p>Характер девушек октября можно было бы назвать непростым, однако, их ум и способность найти общий язык с любым человеком становятся их «волшебной палочкой» в жизни.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Ноябрь</h3></center>
            <p>В ноябре рождаются очень умные, целеустремлённые и уверенные в себе женщины. Они обладают аналитическим складом ума, что позволяет им предвидеть любую ситуацию, избегая неприятных моментов.</p>
            <p>К тому же, ноябрь наделяет прекрасный пол яркой внешностью, которая заставляет мужчин понять, что такое любовь с первого взгляда.</p>
            <p>Иногда кажется, что ноябрьские женщины смотрят на мир свысока, однако, за стеной равнодушия скрывается искренняя доброта и чувственность.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Декабрь</h3></center>
            <p>Женщины декабря обладают весёлым нравом и хорошим чувством юмора. Иногда декабрьские представительницы слабого пола бывают немного суетливыми, нетерпеливыми и ленивыми, однако, их природная удачливость позволяет им не страдать от своих недостатков.</p>
            <p>В любви женщины декабря больше всего ценят дружескую поддержку и схожесть мировоззрений.</p>
            <p>Как правило, женщины этого месяца посвящают себя семье, однако, работать и зарабатывать деньги они тоже умеют. Главное, чтобы рабочий процесс приносил им истинное удовлетворение.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--0 year_woman-->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Характер мужчины по месяцу рождения</h2></center>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Январь</h3></center>
            <p>Мужчины января являются прирожденными лидерами. Первый месяц в году наделяет их аналитическими способностями, талантами, целеустремленностью и амбициозностью.</p>
            <p>Январский мужчина сможет сделать вашу жизнь комфортной и стабильной, однако не ждите от него романтических поступков.</p>
            <p>Мужчина, рожденный в январе, привык жить по четкому графику, в котором нет места для бесцельного времяпрепровождения. От женщин январские представители сильного пола ждут поддержки и понимания.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Февраль</h3></center>
            <p>В феврале рождаются романтики, современные Дон-Кихоты и идеалисты. Если в вас влюбился мужчина этого месяца, знайте - вы настоящая муза, которая смогла очаровать его поэтическую душу.</p>
            <p>Февральский мужчина окружит вас заботой и вниманием, однако его любовь может показаться слишком навязчивой. Дело в том, что мужчина этого месяца черпает представление о жизни из книг и собственных фантазий, поэтому он стремится во всем соответствовать высоким идеалам.</p>
            <p>Представители сильного пола, рожденные в феврале, никогда не пройдут мимо беды близких людей, т.к. в душе они являются настоящими альтруистами.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Март</h3></center>
            <p>Мартовские мужчины немного напоминают мартовских котов. Они поют красивые серенады объекту своей страсти и методично добиваются поставленной цели, но как только чувства немного утихают, они переключаются на другую добычу.</p>
            <p>Однако ветреность мужчин марта не имеет ничего общего с предательством. Просто эти мужчины любят жизнь и стремятся получить от нее максимальное удовольствие.</p>
            <p>Представители сильного пола, которые были рождены в первом весеннем месяце, отличаются выдающимися предпринимательскими способностями.</p>
            <p>Они умеют оказываться в нужном месте в нужное время, могут зарабатывать деньги и расширять свое влияние.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Апрель</h3></center>
            <p>Мужчины апреля создают впечатление невероятно добрых, спокойных и верных людей. Однако представители сильного пола, рожденные в этом месяце, часто ведут двойную жизнь.</p>
            <p>Им нравятся приключения, авантюры и опасные ситуации, преодолев которые, они чувствуют себя героями.</p>
            <p>В любви апрельские мужчины жаждут страстей и романтики, однако вряд ли они смогут отказаться от своей свободы даже ради любимой женщины.</p>
            <p>Кроме того, мужчины, рожденные в этом месяце, стремятся построить хорошую карьеру и добиться признания в обществе.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Май</h3></center>
            <p>Майские мужчины - прирожденные эстеты. Они ценят красивую музыку, красивые вещи и красивых женщин.</p>
            <p>При этом мужчины, рожденные в мае, сами любят блистать в обществе, из-за чего нередко посвящают свою жизнь творческим и публичным профессиям.</p>
            <p>Влюбившись, майские представители сильного пола полностью отдаются нахлынувшему чувству, окружая объект страсти заботой и вниманием.</p>
            <p>Однако мужчины этого месяца легко поддаются соблазнам - изменам и алкогольной зависимости.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Июнь</h3></center>
            <p>Первый летний месяц делает мужчин романтичными, ревнивыми и страстными. Парни этого месяца способны любить всем сердцем, однако они не могут спокойно наслаждаться столь прекрасным чувством, постоянно страдая от собственной безосновательной ревности.</p>
            <p>Июньские мужчины невероятно творческие и талантливые. Как правило, они выбирают профессии искусства и отдаются им без остатка.</p>
            <p>Однако эти мужчины лишены предпринимательской жилки, из-за чего благосостояние может прийти к ним только с помощью более влиятельных людей.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Июль</h3></center>
            <p>В июле рождаются самые заботливые семьянины и верные мужья. Но на удивление характер этих мужчин может казаться слишком жестким и даже циничным.</p>
            <p>Чаще всего июльские парни добиваются поставленной цели напором и агрессией, однако за напускным образом скрывается невероятная честность и порядочность.</p>
            <p>Мужчины, рожденные в этом месяце, никогда не предадут тех, кого они любят и никогда не откажутся от данных обещаний.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Август</h3></center>
            <p>Август наделяет представителей сильного пола высокими идеалами и честностью. Этих мужчин можно назвать современными рыцарями - они всегда придут на помощь слабому и сделают все возможное, дабы восторжествовала справедливость.</p>
            <p>У каждого рыцаря должна быть своя Дама Сердца, которая вдохновляет его на великие подвиги. Как правило, августовские мужчины являются однолюбами, но проблема в том, что они часто влюбляются в заведомо недоступных женщин, а затем страдают от безответной любви.</p>
            <p>В работе мужчины августа отличаются усердием и честолюбием, но они совершенно не могут улаживать конфликты, из-за чего нередко страдают.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Сентябрь</h3></center>
            <p>Мужчины сентября отличаются проницательным умом, изысканностью и артистизмом. Их жизнь часто напоминает театральные подмостки, которые созданы для игры и перевоплощений.</p>
            <p>Понять сентябрьских мужчин невероятно сложно, т.к. сегодня они хотят одного, а завтра - другого. Их ветреность распространяется абсолютно на все жизненные сферы - работу, хобби, любовь.</p>
            <p>Однако если женщина сможет найти подход к мужчине сентября, он будет верен ей до конца своих дней. Как правило, в отношениях эти мужчины не стремятся занимать лидирующую партию, т.к. им больше нравится, чтобы заботились о них.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Октябрь</h3></center>
            <p>В характере мужчин октября сочетается аристократизм, мудрость и капризность. У октябрьских представителей сильного пола очень развито чувство собственного достоинства, поэтому они стремятся играть роль хозяев и на работе, и в семье.</p>
            <p>Мужчины, рожденные в октябре, обладают красноречием и способностью манипулировать людьми. Эти парни никогда не останавливаются на достигнутом, стремясь наполнить свою жизнь и жизнь своей семьи достатком и комфортом.</p>
            <p>В любви октябрьские мужчины умеют быть нежными и романтичными, и в ответ они ждут того же.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Ноябрь</h3></center>
            <p>Мужчины ноября обладают сильным характером. Их харизма вдохновляет и восхищает окружающих, что способствует их карьерному росту и социальному успеху.</p>
            <p>В целом, мужчины, рожденные в ноябре, отличаются положительным характером: они умеют быть верными и заботливыми, являются хорошими слушателями и собеседниками, способны на красивые поступки.</p>
            <p>Однако эти мужчины невероятно мстительные: они не привыкли прощать и забывать обиды. Кроме того, ноябрьские мужчины не спешат сковывать себя брачными узами, ставя личную свободу выше семьи.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Декабрь</h3></center>
            <p>Завершающий месяц года наделяет мужчин любовью к авантюрам и приключениям. Декабрьские представители сильного пола не могут сидеть на одном месте: они хотят развиваться, путешествовать, осваивать новые профессии.</p>
            <p>Однако это не значит, что мужчины декабря не созданы для семьи. Как раз таки из них получаются отличные семьянины, если только семейная жизнь не покажется им слишком скучной и однообразной.</p>
            <p>Чтобы заинтересовать декабрьского мужчину, не нужно ограничивать его свободу, т.к. жизнь «на поводке» убьет в нем даже самые сильные чувства.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--1 year_man-->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Тактика прощения: как корректно загладить свою вину</h2></center>
            <p>Каждый из нас может порой обидеть человека, но не каждый может признать вину и попросить прощения. У знаков Зодиака свои особенности восприятия извинений.</p>
            <p>Некоторые будут держать обиду вечность, а кто-то готов сразу простить. В любом случае нужно уметь правильно извиняться, а мы расскажем, как это лучше делать в рамках Зодиака.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Овен</h3></center>
            <p>Его легко оскорбить, но также легко он простит. Признаки обиды проявляются через ледяное молчание и беспощадное отсечение всяческих контактов.</p>
            <p>Может показаться, что Овен будет вести себя так вечность. Прежде всего, они ценят честность и откровенность. Вы должны показать, что действительно признали свою вину и смиренно идете навстречу.</p>
            <p>Убедите Овна, что его взгляд на ситуацию правильный и понятный вам. Тогда вы получите прощение.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Телец</h3></center>
            <p>Надо признать, что эти личности сами частенько провоцируют конфликты. Все потому, что они любят спорить, для них это вроде развлечения.</p>
            <p>Если вы поссорились в результате такой очередной забавы, но лучший способ вернуть расположение Тельца – это напомнить ему о каких-либо сентиментальных моментах, которые были между вами.</p>
            <p>Вообще они очень лояльные и нередко приходят мириться сами.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Близнецы</h3></center>
            <p>Как правило, человек этого знака любит словесные бои, им только дай повод. В таких словесных перепалках Близнецов практически невозможно заткнуть, к тому же они не чувствуют границ и могут наговорить много гадостей – всего лишь спортивный интерес.</p>
            <p>В большинстве случаев, они очень любящие и щедрые люди. Если вы обидели Близнеца, то постарайтесь его обезоружить тем, что первые слова будут произнесены вами.</p>
            <p>Скажите ему лично, что скучаете и сожалеете о ссоре, и тогда все обиды будут моментально забыты.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Рак</h3></center>
            <p>С этими ребятами нужно быть предельно осторожными. Но если случилось так, что все-таки вы обидели Рака, то, во-первых, будьте готовы к тому, что он захочет отомстить.</p>
            <p>Чтобы избежать таких ситуаций, срочно отправьте Раку дорогой подарок с длинным письмом о том, как вы чувствуете себя ужасно виноватым.</p>
            <p>Возможно, придется побиться пару месяцев таким образом в закрытую дверь, но рано или поздно Рак остынет и простит.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Лев</h3></center>
            <p>Еще один знак, который использует споры в качестве спорта. Львы не любят обсуждать проблемы, это ставит их в неловкое положение.</p>
            <p>Также они никогда не станут извиняться первыми. Именно поэтому лучший способ наладить отношения со Львом – сделать вид, что ничего не произошло.</p>
            <p>Если же это не помогает, то пора пустить в ход юмор. Шутите над этой ситуацией без страха, Лев будет благодарен за повод посмеяться и оценит ваши действия.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Дева</h3></center>
            <p>Этот знак может быть до смешного упрямым и мстительным. Если вы хотя бы раз серьезно обидели Деву, то готовьтесь к долгой борьбе.</p>
            <p>Самый первый шаг – письменное извинение, в котором вы признаете, что Дева всегда права. Признавая полную зависимость от этого знака, вы помогаете кормить эго Девы, которая любит чувствовать себя нужной и контролировать других.</p>
            <p>Главное – не пытайтесь отправить подарок, потому что он быстро вернется к вам обратно.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Весы</h3></center>
            <p>Представляем главного любителя драмы из списка знаков Зодиака. Эти люди очень плохо справляются с чувством обиды и, как правило, всячески подкармливают его внутри себя.</p>
            <p>Если вы обидели представителя этого знака, то поздравляем – вас ждет настоящая холодная война. Весы могут месяцами не разговаривать с обидчиком.</p>
            <pЛучше не пытаться им что-то доказывать. Необходимо выждать некоторое время и попробовать сгладить вину красивым подарком, к примеру, картиной.></p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Скорпион</h3></center>
            <p>Лучше стараться избегать любых конфликтов со Скорпионами. Иначе вы рискуете стать главным врагом. Эти люди невероятно мстительные.</p>
            <p>Мало того, они считают себя агентами кармы, которые вправе решать, какое наказание понесет обидчик.</p>
            <p>Единственное, что поможет уладить ситуацию – это дорогие подарки или возможности для карьерного роста Скорпиона.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Стрелец</h3></center>
            <p>Этот знак можно считать самым добрым. Все потому, что Стрельцы обладают уникальной способностью по-настоящему увидеть обе стороны спора.</p>
            <p>Лучше всего просто быть честными с ними и сразу признавать свою вину. Стрельцам не нужны особые извинения, им достаточно конструктивного разговора или сентиментального подарка.</p>
            <p>Они одни из тех людей, кто могут моментально простить и никогда не вспоминать о ссоре.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Козерог</h3></center>
            <p>Что можно сказать о Козероге? Это очень гордый и упрямый знак Зодиака. В случае серьезного конфликта, они, не задумываясь, начнут чернить ваше имя, чтобы проучить.</p>
            <p>Если вам действительно важны отношения с Козерогом, то готовьте дорогой подарок. Либо просто смиренно ждите после того, как принесете извинения.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Водолей</h3></center>
            <p>У людей этого знака очень четкие представления о нравственности и морали. Кроме того Водолеи очень рациональные.</p>
            <p>Они руководствуются своими ощущениями, поэтому если им кажется, что у вас негативная энергия, то не станут прощать, даже если вы будете извиняться каждый день.</p>
            <p>Если же вы нравитесь Водолею, то прощение получите очень быстро, так как они стараются держать при себе полезных людей.</p>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Рыбы</h3></center>
            <p>Нельзя сказать, что Рыбы злопамятные, но, тем не менее, они делают выводы. Даже если они принимают ваши извинения, то у вас довольно долго сохраниться ощущение, будто обида никуда не ушла.</p>
            <p>Рыбы руководствуются интуицией, поэтому вы никогда не сможете узнать, простят они вас или нет. Но они никогда не откажутся от подарков в качестве извинений.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--2 tactics_forgive-->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Плюсы и минусы знаков Зодиака:</h2></center>
            <br></br>
            <h1>Овны</h1>
            <br><b>Плюсы:</b><br>
            <br>Дружелюбные</br>
            <br>Откровенные</br>
            <br>Честные</br>
            <br>Бесстрашные</br>
            <br>Импульсивные</br>
            <br>Эмоциональные</br>
            <center><br></br></center>
            <br><b>Минусы:</b></br>
            <br></br>
            <br>Вспыльчивые</br>
            <br>Любят жаловаться</br>
            <br>Не имеют терпения</br>
            <br>Ревнивые</br>
            <br>Настойчивые</br>
            <br>Агрессивные</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h1>Тельцы</h1></center>
            <br><b>Плюсы:</b><br>
            <br>Темпераментные</br>
            <br>Гостеприимные</br>
            <br>Добиваются своих целей</br>
            <center><br></br></center>
            <br><b>Минусы:</b></br>
            <br></br>
            <br>Упрямые</br>
            <br>Раздражительные</br>
            <br>Ревнивые</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h1>Близнецы</h1></center>
            <br><b>Плюсы:</b><br>
            <br>Адекватные</br>
            <br>Веселые</br>
            <br>Общительные</br>
            <br>Жизнерадостные</br>
            <br>Креативные</br>
            <center><br></br></center>
            <br><b>Минусы:</b></br>
            <br></br>
            <br>Сатиричные</br>
            <br>Транжиры</br>
            <br>Зависимы от мнения окружающих</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h1>Раки</h1></center>
            <br><b>Плюсы:</b><br>
            <br>Эмоциональные</br>
            <br>Верные</br>
            <br>Талантливые</br>
            <br>Щедрые</br>
            <center><br></br></center>
            <br><b>Минусы:</b></br>
            <br></br>
            <br>Имеют переменчивое настроение</br>
            <br>Болезненно относятся к критике</br>
            <br>Преувеличивают жизненные проблемы</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h1>Львы</h1></center>
            <br><b>Плюсы:</b><br>
            <br>Целеустремленные</br>
            <br>Отличные слушатели</br>
            <br>Верные</br>
            <br>Щедрые</br>
            <br>Смелые</br>
            <center><br></br></center>
            <br><b>Минусы:</b></br>
            <br></br>
            <br>Влюбчивые</br>
            <br>Упрямые</br>
            <br>Азартные игроки</br>
            <br>Тщеславные</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h1>Девы</h1></center>
            <br><b>Плюсы:</b><br>
            <br>Аккуратные</br>
            <br>Интеллектуально развитые</br>
            <br>Умеют анализировать</br>
            <br>Осторожные</br>
            <br>Любопытные</br>
            <br>Хозяйственные</br>
            <center><br></br></center>
            <br><b>Минусы:</b></br>
            <br></br>
            <br>Тщесланые</br>
            <br>Обидчивые</br>
            <br>Иногда ревнивые</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h1>Весы</h1></center>
            <br><b>Плюсы:</b><br>
            <br>Спокойные</br>
            <br>Адекватные</br>
            <br>Честные</br>
            <br>Располагают к общению</br>
            <br>Интересные</br>
            <br>Ответственные</br>
            <br>Справедливые</br>
            <br>Креативные</br>
            <br>Миролюбивые</br>
            <center><br></br></center>
            <br><b>Минусы:</b></br>
            <br></br>
            <br>Стараются больше угодить другим, чем себе</br>
            <br>Зависимы от мнения окружающих</br>
            <br>Часто нуждаются в поддержке</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h1>Скорпионы</h1></center>
            <br><b>Плюсы:</b><br>
            <br>Активисты</br>
            <br>Ответственные</br>
            <br>Целеустремленные</br>
            <br>Жизнерадостные</br>
            <br>Отличные друзья</br>
            <br>Таинственные</br>
            <br>Имеют собственное мнение и смело высказывают его</br>
            <center><br></br></center>
            <br><b>Минусы:</b></br>
            <br></br>
            <br>Собственники</br>
            <br>Эгоистичны</br>
            <br>Любят недоговаривать</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h1>Стрельцы</h1></center>
            <br><b>Плюсы:</b><br>
            <br>Веселые</br>
            <br>Храбрые</br>
            <br>Везунчики</br>
            <br>Пользуются вниманием противоположного пола</br>
            <br>Добрые</br>
            <br>Любят помогать людям</br>
            <br>Сложно обмануть</br>
            <center><br></br></center>
            <br><b>Минусы:</b></br>
            <br></br>
            <br>Прямолинейные</br>
            <br>Долго помнят обиду</br>
            <br>Немного эгоистичные</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h1>Козероги</h1></center>
            <br><b>Плюсы:</b><br>
            <br>Целеустремленные</br>
            <br>Изворотливые</br>
            <br>Верные</br>
            <br>Не жалеют сил для своей цели</br>
            <center><br></br></center>
            <br><b>Минусы:</b></br>
            <br></br>
            <br>Иногда высокомерные</br>
            <br>Упрямы</br>
            <br>Стремяться к власти</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h1>Водолеи</h1></center>
            <br><b>Плюсы:</b><br>
            <br>Хорошо разбираются в людях</br>
            <br>Добрые</br>
            <br>Дружелюбные</br>
            <br>Обладают чувством юмора</br>
            <br>Талантливые</br>
            <center><br></br></center>
            <br><b>Минусы:</b></br>
            <br></br>
            <br>Эмоциональные</br>
            <br>Немного странные</br>
            <br>Наивно верят в добро и людей</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h1>Рыбы</h1></center>
            <br><b>Плюсы:</b><br>
            <br>Одаренные</br>
            <br>Щедрые</br>
            <br>Добрые</br>
            <br>Занимаются благотворительностью</br>
            <center><br></br></center>
            <br><b>Минусы:</b></br>
            <br></br>
            <br>Рассеянные</br>
            <br>Склонны жалеть себя</br>
            <br>Чувствительные</br>
            <br>Беспокойные</br>
            <br>Доверчивые</br>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--3 pros_cons_signs-->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Время рождения - Нумерология</h2></center>
            <p><b>С 24.00 до 2.00</b> рождаются самые любознательные и пытливые люди.</p>
            <p><b>С 2.00 до 4.00</b> рождаются природные потребители и двужильные работяги, знающие свою выгоду.</p>
            <p><b>С 4.00 до 6.00</b> рождаются личности с "пионерскими" наклонностями, они идут напролом, всегда в авангарде и крайне прямолинейны.</p>
            <p><b>С 6.00 до 8.00</b> рождаются мистики и мечтатели с тонкой душевной организацией.</p>
            <p><b>С 8.00 до 10.00</b> рождаются гуманисты и обаяшки.</p>
            <p><b>С 10.00 до 12.00</b> рождаются честолюбцы и карьеристы.</p>
            <p><b>С 12.00 до 14.00</b> рождаются любители рискованных авантюр и искатели приключений.</p>
            <p><b>С 14.00 до 16.00</b> рождаются любители трудностей и смуты.</p>
            <p><b>С 16.00 до 18.00</b> рождаются миротворцы и добряки.</p>
            <p><b>С 18.00 до 20.00</b> рождаются сильные духом.</p>
            <p><b>С 20.00 до 22.00</b> рождаются "звездные" личности, которым категорически не подходит скромная роль в жизни.</p>
            <p><b>С 22.00 до 24.00</b> рождаются философы с гармоничным внутренним миром, но порой неадекватными внешними реакциями.</p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--4 time_birth_numerology-->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Знаки зодиака в стихах</h2></center>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Овен</h3></center>
            <br>Бах, Рафаэль Декарт, Гойя, Гайдн, Бисмарк.</br>
            <br>Медичи Екатерина и Золя.</br>
            <br>Жизнь на пределе, жизнь на взлете.</br>
            <br>Не остановите его, не повернете.</br>
            <br>Он - через все препоны - только лбом.</br>
            <br>Честолюбив. Упрям. В нём кровь с огнем.</br>
            <br>Задорен. Раздражителен. Неистов.</br>
            <br>Он - в крестоносцах, он же - в атеистах.</br>
            <br>Завоеватель. Пионер, Герой.</br>
            <br>Он - деспот. Грубый. Смелый. Злой.</br>
            <br>Леонардо да Винчи, Гитлер и Чаплин,</br>
            <br>В нём всего - чересчур.</br>
            <br>В нём всего не по капле. Всё - через край.</br>
            <br>Всё - до предела. Чтоб всё играло и кипело.</br>
            <br>Не спорьте с Овном - он убить посмеет,</br>
            <br>Потом об этом, правда, пожалеет.</br>
            <br>Не виноват он в этом. Просто - это в нём.</br>
            <br>Сначала - действия. Анализы - потом.</br>
            <br>Из всех огней- он самый огневой. Нетерпеливый.</br>
            <br>Страшный. И - Взрывной.</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Телец</h3></center>
            <br>Венера и Луна вошли в его ментальность.</br>
            <br>Чувствительность и вкус, чуть-чуть сентиментальность.</br>
            <br>Да он упрям, да лезет на пролом.</br>
            <br>Зато дилетантизм - вот это не о нем.</br>
            <br>Трудолюбив и терпелив, Настойчив, Постоянен, Справедлив.</br>
            <br>Однако и консервативен, и, к сожалению, ревнив.</br>
            <br>Советов умных ему можно не давать,</br>
            <br>Он их не слушает, и, вряд ли, будетвыполнять.</br>
            <br>Но, присмотритесь, - вот они Тельцы:</br>
            <br>Воители, Вожди и Мудрецы.</br>
            <br>Шекспир, Мария Медичи, и Робеспьер,</br>
            <br>и Кромвель, Бальзак, Брамс,</br>
            <br>Фрейд, про Ленина мы помним,</br>
            <br>Делакруа и Трумен, и Екатерина.</br>
            <br>Довольно странная наметилась картина.</br>
            <br>Здесь всё смешалось, и чрез века.</br>
            <br>Идёт Телец с упрямостью быка.</br>
            <br>Нет-нет, он, в общем-то, миролюбив.</br>
            <br>Но пустякам не вздорен. Не гневлив.</br>
            <br>Но бойтесь если рядом друг Телец,</br>
            <br>Когда терпению его придет конец.</br>
            <br>Он двести раз попробует на зуб,</br>
            <br>Совсем не потому , что туп Телец и глуп,</br>
            <br>А потому,что перед каждым шагом,</br>
            <br>Ему себя сто раз проверить надо.</br>
            <br>И с памятью Тельцу чертовски повезло,</br>
            <br>Он помнит долго и добро, и зло. Ах!</br>
            <br>Милый, Честно признаюсь, Люблю тебя и чуточку боюсь.</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Близнецы</h3></center>
            <br>Переменчив, как ветер, как ветер обманчив,</br>
            <br>Знак воров, знак пиратов, бродяг и каманчей.</br>
            <br>Знак поэтов - влюбленных в свой дар роковой.</br>
            <br>Знак несущий в себе - то отлив, то прибой.</br>
            <br>Близнецы - как умны, как тонки. двутональны.</br>
            <br>Бисексуальны. Интеллектуальны.</br>
            <br>Так легко потерять, так легко всё найти.</br>
            <br>Всё простить и понять, но уйти с пол-пути.</br>
            <br>Никогда до конца Близнецу не дойти.</br>
            <br>Не догнать! Не помочь! Не поднять!</br>
            <br>Не спасти! Уж такая судьба! Уж такая печаль!</br>
            <br>Им любовь не важна, и других им не жаль.</br>
            <br>Их Высочество Флирт? - их по жизни ведет.</br>
            <br>Он им руки целует и из губ воду пьет.</br>
            <br>Григ, ШумАн, Оффенбах, Вагнер или Гоген.</br>
            <br>Страстный ветер измен, жуткий ветер измен.</br>
            <br>Им подвластны все музы, науки и пушки.</br>
            <br>Блез Паскаль и Андропов, блистательный Пушкин.</br>
            <br>В них тревога о доме - почти не слышна.</br>
            <br>Им в душе напевает своё тишина.</br>
            <br>Вот такие они Близнецы.</br>
            <br>Если строго судить - хитрецы,</br>
            <br>Если дальше глядеть - молодцы.</br>
            <br>Если взять и понять - не вина, а беда.</br>
            <br>Это Воздух - текущий от нас в никуда.</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Рак</h3></center>
            <br>Рак - верен. Предан. Чувственен. Раним.</br>
            <br>В работе честен. Трудно заменим.</br>
            <br>Предпочитает больше отдавать.</br>
            <br>Не любит новшеств, ему трудно стиль менять.</br>
            <br>Их интуиция на грани мистицизма.</br>
            <br>Он - скрытен, такова его харизма.</br>
            <br>Не любит выделяться из толпы.</br>
            <br>Невероятно памятлив. Он - с техникой на Ты,</br>
            <br>Но новшества его не восхищают. Консервативен.</br>
            <br>И традиции ревниво соблюдает.</br>
            <br>Петрарка, Лафонтен, Глюк, Рубенс, и Рембрант,</br>
            <br>Вы видите каков у них талант.</br>
            <br>Жан-Жак Руссо, и Кафка, и Шагал,</br>
            <br>Вот и сюрреализм по Ракам пробежал.</br>
            <br>Но, честно говоря, не лезет Рак вперёд,</br>
            <br>Чуть - что не так он пятится, и в сторону сдает.</br>
            <br>Он - ласков. Ах , как Рак игрив.</br>
            <br>Он обожает подпустить наив.</br>
            <br>Он - эмоционален на пределе.</br>
            <br>Он любит нежные тона, и трепетно заботится о теле.</br>
            <br>Тоскует он по Родине, по дому.</br>
            <br>И ностальгия для него понятна и знакома.</br>
            <br>Есть - есть в нем мелодраматичность.</br>
            <br>Есть бесхарактерность.</br>
            <br>Есть лень и непрактичность.</br>
            <br>Рак - это пар. Он любит уклоняться,</br>
            <br>Но , всё же , всюду проникать, всё</br>
            <br>заполнять - и продвигаться.</br>
            <br>У них отличный дом. Примерная семья.</br>
            <br>Живет спокойно он, Без ссор. И без вранья.</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Лев</h3></center>
            <br>Они пришли сюда повелевать.</br>
            <br>Задача главная - всем миром управлять.</br>
            <br>Он - добр. Он - искренен. Он - очень благороден.</br>
            <br>Но , к сожаленью , не всегда и всем удобен.</br>
            <br>Мир - театр для Льва. Свет рампы. Жизнь кулис.</br>
            <br>Руководить. Вести. Учить актрис.</br>
            <br>Быть центром мирозданья и вселенной.</br>
            <br>Звездой пленительной и необыкновенной.</br>
            <br>Да ,внешне, часто, он не царь зверей,</br>
            <br>Зато амбиции их - больше чем царей.</br>
            <br>Он - Первый. Он не может быть вторым.</br>
            <br>Он - Солнце. Он - тепло. Сияет нимб над ним.</br>
            <br>Вся сила в вере, в высшей правде сила,</br>
            <br>И темнота для них опасна, как могила.</br>
            <br>При первой тени и дымке сомнений -</br>
            <br>Лев требует мгновенных объяснений.</br>
            <br>Он - храбр безумно. В ярости и страстности,</br>
            <br>В нем нет и капли страха пред опасностью.</br>
            <br>Клод де.Бюсси, Дюма, Рокфеллер, Форд,</br>
            <br>Ах, как любой из них и величав, и горд.</br>
            <br>Наполеон дал комплекс им ужасный,</br>
            <br>Им авантюрным, резким, страстным.</br>
            <br>В любом из них есть горе и излом,</br>
            <br>Видна дорога в сумасшедший дом.</br>
            <br>Их знак - Огонь. Он - сексуален и горяч.</br>
            <br>Карьера. Карты. Поиски удач.</br>
            <br>Как следствие провалы и банкротства.</br>
            <br>Ещё одна примета - первородства.</br>
            <br>Не совместим с Землею и Водой.</br>
            <br>Он до смерти - Любовник и Герой.</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Дева</h3></center>
            <br>Знак - Творец, и знак - Бездельник.</br>
            <br>Знак - Миллион, и знак - Без Денег.</br>
            <br>Знак - Чистоты, и - Грязи знак.</br>
            <br>Вот , как все карты спутал Зодиак.</br>
            <br>Он - противоречив. Он - очень-очень разный.</br>
            <br>Он и Работник, и - Гуляка Праздный.</br>
            <br>Он - Плюшкин, гвозди подбирающий.</br>
            <br>И - Коллекционер, картины собирающий.</br>
            <br>Он может быть - посредственность, Зануда.</br>
            <br>А может Гений быть! Мыслитель! Чудо!</br>
            <br>Он может быть умен, а может быть глупцом.</br>
            <br>Но главное у Дев, у всех, один симптом.</br>
            <br>Он - Аналитик! Он - Педант! Он - Реалист!</br>
            <br>Практичен. Скромен. Не речист.</br>
            <br>Он много делает и мало говорит.</br>
            <br>При этом - Логик он! Системщик! Эрудит!</br>
            <br>Он может Рисовать, Творить, Ваять, Писать, Играть, всех обаять!</br>
            <br>Девиз его - из самых настоящих:</br>
            <br>Уж если делать что-то, то блестяще.</br>
            <br>Толстой и Левитан, Софи Лорен, Готье,</br>
            <br>Диктатор Франко, Драйзер, Ришелье,</br>
            <br>Грета Гарбо, тончайший лирик oте.</br>
            <br>И всё-таки для Дев поэзия - в Работе.</br>
            <br>Он твердо на Земле , и сам он знак - Земли.</br>
            <br>Он с вами рядом, но чуть-чуть вдали.</br>
            <br>Он отстранен от всех. Он - индивидуален.</br>
            <br>Он мыслями и планами завален.</br>
            <br>И платят им, обычно, не богатством,</br>
            <br>А - Славой, Орденами, Лауреатством.</br>
            <br>Но выпив всё до капельки, до дна,</br>
            <br>Гарбо сказала,- Я мечтаю быть одна!.</br>
            <br>Таков итог у Дев достаточно обычный,</br>
            <br>Знак - непонятный и эгоистичный.</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Весы</h3></center>
            <br>Весы - сентиментальны и нежны. Покладисты.</br>
            <br>Со многими дружны. Тактичны и уравновешены.</br>
            <br>Поступки их продуманы и взвешены.</br>
            <br>Великодушны, Очень деловы.</br>
            <br>Живут, почти всегда , от головы.</br>
            <br>Нет - сердце есть,но главное не в нём,</br>
            <br>Он чувствам подчиняется с трудом.</br>
            <br>Весы есть мост от Девы к Скорпиону.</br>
            <br>А образно от буйства до закона.</br>
            <br>Ведь Дева - разум, Скорпион - желанья,</br>
            <br>Весы - вот совершенство мирозданья.</br>
            <br>Он - компромиссен. Часто нет врагов.</br>
            <br>Он - легкий воздух, из тяжёлых облаков.</br>
            <br>Он - убедителен. Он всеми обожаем.</br>
            <br>Но переборчив и с трудом сгибаем.</br>
            <br>Болтлив и своеволен. Жуткий сплетник.</br>
            <br>Зато великолепный собеседник.</br>
            <br>Вергилий, Ференц Лист, Дидро, Уайльд,</br>
            <br>Джордж Гершвин и Бриджит Бардо,</br>
            <br>Эйзенхауэр, Лермонтов, Ницше, О.Нил,</br>
            <br>Мастрояни - который весь мир покорил.</br>
            <br>Из слабостей его - короткое дыханье,</br>
            <br>Физически он слаб, Недомоганье.</br>
            <br>Отсутствие энергий, и под старость,</br>
            <br>Его ждёт сплин и жуткая усталость.</br>
            <br>Но жизнь легко проходит у Весов -</br>
            <br>Сплошной завесой из прекрасных снов.</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Скорпион</h3></center>
            <br>Из знаков Зодиака - Скорпион</br>
            <br>Особо буен, энергичен и силён.</br>
            <br>Он - президентский знак. Безжалостен и страстен.</br>
            <br>Натура крайностей. Он - вспыльчив и опасен.</br>
            <br>Изменчив. Противоречив и драматичен. Бунтарь.</br>
            <br>Доволен сам собой. Решителен.</br>
            <br>И, часто, неприличен.</br>
            <br>Он - индивидуален. Анархист.</br>
            <br>Он презирает всех. Он не пойдёт на свист.</br>
            <br>Его решения всегда бесповоротны.</br>
            <br>Легко читает в душах он,</br>
            <br>а сам всегда закрыт завесой плотной.</br>
            <br>Активен. Любопытен. Горд.</br>
            <br>По ясновидцам этот знак побил рекорд.</br>
            <br>Не любит лёгкий флирт.</br>
            <br>И все до одного Несут девиз - Нам всё, иль ничего.</br>
            <br>Он под Плутоном - самой новой из планет.</br>
            <br>Мари Антуаннета, Клод Моне,</br>
            <br>Вальтер, Кюри, Тургенев, Пикассо.</br>
            <br>(Напомню, он желает только всё!)</br>
            <br>Добавлю, Хлебников и Достоевский, Ломоносов.</br>
            <br>Препятствий нет для них и трудных нет вопросов.</br>
            <br>Сопротивляемость его - ему под стать,</br>
            <br>Он, словно Феникс, может воскресать.</br>
            <br>Но есть в нём минусы. Есть лень и непрактичность,</br>
            <br>Уклончивость и мелодраматичность.</br>
            <br>Он склонен к переменам настроений.</br>
            <br>Он - пессимизма Чёрный Гений.</br>
            <br>В нём раздражительность внезапная искриста.</br>
            <br>Он - мститель , типа графа Монте-Кристо.</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Стрелец</h3></center>
            <br>О, этот знак! Огонь! Вокруг так много света!</br>
            <br>Мари Стюарт, Императрица Лисавета,</br>
            <br>Де Голь и Черчилль, Разин и Плеханов.</br>
            <br>Различные века у них. Народы. Страны.</br>
            <br>Кропоткин, Луначарский, Карамзин.</br>
            <br>Но присмотритесь, путь для них один.</br>
            <br>Мюссе, Тулуз-Лотрек и Берлиоз,</br>
            <br>Путь дум высоких. Путь идей и слёз.</br>
            <br>Гораций, Жуков, Гарибальди, Твен.</br>
            <br>Путь самых чистых и высоких перемен.</br>
            <br>Бетховен, Штраус, Свифт, Мильтон.</br>
            <br>Смех саркастический, переходящий в стон.</br>
            <br>Стрелец - знак Путешествий и Побед.</br>
            <br>Мечтает на Земле оставить след.</br>
            <br>Очарователен он. Искренен и прям.</br>
            <br>Не рвётся он к наживе и деньгам.</br>
            <br>Жизнь для него - Комфорт и Чистота.</br>
            <br>Его влекут Гармония, Практичность, Красота.</br>
            <br>Он - молния! Изменчивый огонь!</br>
            <br>Он - быстр , ведь у него есть конь.</br>
            <br>Опасен он - ведь у него есть лук.</br>
            <br>Он очень верный и хороший друг.</br>
            <br>Оптимистичен и нетерпелив.</br>
            <br>Упрям он. Динамичен. Не болтлив.</br>
            <br>Умеет точно принимать решенья.</br>
            <br>Умеет ждать. Переносить лишенья.</br>
            <br>Умеет флиртовать и любит это.</br>
            <br>Азартен и готов бежать до края Света.</br>
            <br>Нам не дано переменить своих натур.</br>
            <br>Жизнь для Стрельца - цепочка авантюр.</br>
            <br>Они - неутомимы. Непреклонны.</br>
            <br>Жизнелюбивы и Неугомонны.</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Козерог</h3></center>
            <br>Они не любят свет - их манит полумрак.</br>
            <br>Девиз, - Не надо перемен всё очень хорошо и так.</br>
            <br>Практичны. Пунктуальны и верны.</br>
            <br>Надёжны, как Земля, Просты, Честны.</br>
            <br>Да, с виду, холодны, но любят глубоко,</br>
            <br>И чувства выразить им очень не легко.</br>
            <br>В любой работе у него успехи.</br>
            <br>Он может рисовать, носить доспехи.</br>
            <br>Как Жанна д.Арк, как Шишкин, как Перов.</br>
            <br>Он может составлять цепочки слов.</br>
            <br>Жуковский, Киплинг, Грибоедов, Мольер,Мицкевич.</br>
            <br>Всё изведав, Как Помпадур или Мария де.Плесси,</br>
            <br>Он может так интригу заплести,</br>
            <br>Что не распутает её и Дьявол сам, Он - знак Судьбы.</br>
            <br>Ему не нужен шарм.</br>
            <br>Его наружность не волнует, не влечёт.</br>
            <br>В нём чистая энергия течёт.</br>
            <br>Богами вложена в них стойкость, как в машину,</br>
            <br>Которая должна подняться на вершину.</br>
            <br>Судьба им главное достоинство дала -</br>
            <br>они неколебимы, как скала.</br>
            <br>Он будет рыть хоть до скончанья Света,</br>
            <br>Пока не выкопает верного ответа.</br>
            <br>Пока он в золото не превратит свинец,</br>
            <br>Он никогда не скажет, - Всё ! Конец !</br>
            <br>Аскет. Упорен и трудолюбив.</br>
            <br>Стабилен. Скрытен. Незлобив.</br>
            <br>Однако минусов в нём тьма.</br>
            <br>Жестокость. Скупость. Упрямство.</br>
            <br>Чёрствость, Скучность. Тупость.</br>
            <br>И всё же у него успех - везде:</br>
            <br>В земле и под землёй, И в небе, И в воде.</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Водолей</h3></center>
            <br>В них Ангел пополам замешан с Бесом.</br>
            <br>Знак - Гениев. Знак разных интересов.</br>
            <br>В них очень острый ум.</br>
            <br>Не любит театральность,</br>
            <br>Но всех шокирует, их тянет на скандальность.</br>
            <br>Борцы за Правду, Справедливость.</br>
            <br>Слуги - ВЕРЫ. Но пошловаты и прескверные манеры.</br>
            <br>Доверчивы. Религиозны и мистичны.</br>
            <br>Весьма терпимы и не деспотичны. Непроницательны.</br>
            <br>Порой весьма наивны.</br>
            <br>И лозунг им под стать, такой же детски дивный -</br>
            <br>Не делайте, как я, а делайте, как говорю я вам!</br>
            <br>В них очень зрима разница поступкам и словам.</br>
            <br>Однако - Воздух. Разговорчивый. Весёлый и живой.</br>
            <br>Упрямый и болтливый, но не злой.</br>
            <br>Распущенность. Холодность и расчёт.</br>
            <br>Но обьективность и коллективизм, как балл в зачёт.</br>
            <br>Вот Галилей, вот Бернс, вот Байрон,</br>
            <br>Эдисон, Жюль-Верн, Моэм, Чарльз Дарвин и</br>
            <br>Линкольн.Нет ревности в них - это явный плюс.</br>
            <br>Зато двуличен он, порвёт любой союз.</br>
            <br>И вот ещё - он очень неудобен,</br>
            <br>Поскольку должен быть всегда Свободен.</br>
            <p><br></br></p>
            <center><h3>Рыбы</h3></center>
            <br>В них интуиция по самой высшей мере,</br>
            <br>Живут одновременно в них и Моцарт, и Сальери.</br>
            <br>Они честны. Трудолюбивы. Методичны.</br>
            <br>И в то же время - впечатлительны, мечтательны,</br>
            <br>и очень романтичны.</br>
            <br>Идеалисты. Жизнь их - поиски Познаний.</br>
            <br>Гармоний, Красоты,</br>
            <br>Цепь разочарований,</br>
            <br>Что мир не совершенен и реальности - Не Дух,</br>
            <br>а Золото - в вульгарной материальности.</br>
            <br>Предпочитают всё известное.</br>
            <br>Не любят изменений.</br>
            <br>Рождаются усталыми и полными сомнений.</br>
            <br>Вода - но более похожая на газ.</br>
            <br>В них истина не видная для глаз.</br>
            <br>Они живут своей - особой жизнью,</br>
            <br>Далекой от людей, от мира реализма.</br>
            <br>Однако не всегда в ладах с собой,</br>
            <br>Между Сумой и Троном, Троном и Тюрьмой.</br>
            <br>Он жизнь пройдёт - всего одну любя.</br>
            <br>Он понимает всех - но только не себя.</br>
            <br>И всё же минусы: Раздвоенность и Лень.</br>
            <br>Уклончивость. Уход из жизни в тень.</br>
            <br>Налёт угрюмости. Безумной трагедийности.</br>
            <br>И радость детская - Восторга и Наивности.</br>
            <br>Россини, Микельанджелло, Шопен,</br>
            <br>Гюго, Карузо, Гендель и Эйнштейн,</br>
            <br>И Вашингтон, и Горбачёв, Стейнбек.</br>
            <br>Богам подвластно всё - и Червь, и Человек.</br>
            <br>И создавая Рыб , они решили так -</br>
            <br>Пусть будет самый постоянный и упорный знак,</br>
            <br>Их не возможно Ни уговорить, Ни укротить,</br>
            <br>Их можно только силой победить.</br>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--5 zodiac_poems-->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Раздача толерантности Знакам Зодиака</h2></center>
            <p>Первым пришел <b>Скорпион</b>. Спросил, что такое толерантность и можно ли ею пытать. Услышав ответ, помрачнел, записал что-то в черный блокнот и ушел, помахивая хлыстиком.</p>
            <p><b>Козерогу</b> было как-то несолидно толкаться в общей очереди, и он прислал курьера — Стрельца.</p>
            <p><b>Стрелец</b> взял полный рюкзак толерантности, но на обратном пути увлекся, уехал в другую страну, там потерял рюкзак, написал Козерогу, что такие задания дают только козлы рогатые, и поехал дальше налегке.</p>
            <p>Потерянную Стрельцом толерантность подобрал запасливый <b>Рак</b>. И где-то спрятал. Иногда он ее находит, всю сразу, потом боится, что украдут, перепрятывает и опять забывает где. И когда Рак начинает говорить, что все вокруг — не друзья сердечные, а волки позорные, — это значит, он просто опять нычку потерял.</p>
            <p><b>Весы</b> пришли вовремя, вежливо попросили парочку толерантностей поизящнее и с тех пор ею почти не пользуются, так как не могут решить, какая из двух лучше.</p>
            <p><b>Водолей</b> пришел одним из первых, но его выкинули из очереди, когда он стал говорить, что Тот, Кто создал толерантность, на самом деле склеил фигню по чертежам из «Юного техника», и Водолей, когда будет время, сделает гораздо лучше.</p>
            <p><b>Дева</b> очень долго считала, сколько толерантности высшего сорта ГОСТ 5508-84 ей надо, и пропустила свою очередь. Поэтому ей достался только крошечный образец толерантности высшего сорта и, чтобы она так не расстраивалась, безмен, которым толерантность взвешивали. С тех пор Дева ходит и взвешивает чужую толерантность, а свою, крошечную высшего сорта, почти никому не показывает.</p>
            <p><b>Овен</b> хотел прийти первым, но по дороге встретил <b>Рыб</b>, которые толерантностью уже затарились. Рыбам удалось убежать, но их толерантность пострадала. Там, куда дотянулся Овен, она стала кривоватая и надтреснутая, а дотянулся он почти всюду. Овен же пошел домой, потому что он не лох галимый, чтобы быть не первым, а уж тем более после Рыб. Хотя само слово «толерантность» ему так понравилось, что он даже вырезал его на любимой бейсбольной бите.</p>
            <p><b>Лев</b> не пришел вообще, потому что не знал, что такое толерантность, а раз так, понятно, что это хрень беспонтовая, никому не нужная.</p>
            <p><b>Телец</b> пришел и убедительно объяснил, что толерантность у него уже есть своя, the best, лучше не бывает, а кто не согласен — нафиг строевым шагом. А пришел он, собственно, для того, чтобы объяснить, что толерантность у него уже есть своя, the best, лучше не бывает, а кто не согласен — нафиг строевым шагом!</p>
            <p>А поздно ночью, когда все давно разошлись, и осталась только маленькая свалка из остатков, обрезков и неликвидов, пришел чуть- чуть задержавшийся <b>Близнец</b>. Осмотрелся и забрал все остатки. И поэтому толерантности у Близнеца — до хрена, только иногда кажется, что он ее будто на помойке нашел.</p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--6 distribution_tolerance_signs-->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Если сон приснился:</h2></center>
            <p>1-е число месяца. Сны этого дня исполняются в точности и предвещают доброе.</p>
            <p>2-е число месяца. Сны пустые и ничего не значащие.</p>
            <p>3-е число месяца. Сны быстро исполнимые.</p>
            <p>4-е число месяца. Сны сбываются не скоро.</p>
            <p>5-е число месяца. Сны хорошего значения.</p>
            <p>6-е число месяца. Сны сбываются, но не скоро.</p>
            <p>7-е число месяца. Сны счастливые, но не следует никому о них рассказывать.</p>
            <p>8-е число месяца. Сны ведут к исполнению желаний.</p>
            <p>9-е число месяца. Сны сбываются, но ведут к неприятностям.</p>
            <p>10-е число месяца. Сны никогда не сбываются.</p>
            <p>11-е число месяца. Сны сбываются в течении 11 дней и ведут к радости.</p>
            <p>12-е число месяца. Сны быстро и благоприятно исполняются.</p>
            <p>13-е число месяца. Сны ведут к неприятностям.</p>
            <p>14-е число месяца. Сны неудачны.</p>
            <p>15-е число месяца. Сны сбудутся скоро и весьма благоприятно.</p>
            <p>16-е число месяца. Сны не сбываются и никакого значения не имеют.</p>
            <p>17-е число месяца. Сны обещают успех и исполняются в течение 20 дней.</p>
            <p>18-е число месяца. Сны ведут к прибыли и обновкам.</p>
            <p>19-е число месяца. Сны ведут к семейным неприятностям.</p>
            <p>20-е число месяца. Сны скоро исполнятся.</p>
            <p>21-е число месяца. Сны исполняются не скоро, но ведут к богатству.</p>
            <p>22-е число месяца. Сны предупреждают о неприятностях.</p>
            <p>23-е число месяца. Сны исполнятся очень скоро.</p>
            <p>24-е число месяца. Сны радостные и исполняются скоро.</p>
            <p>25-е число месяца. Сны лжи и обмана.</p>
            <p>26-е число месяца Сны удовольствия и забавы.</p>
            <p>27-е число месяца. Бессмысленные, бесцветные и никакого значения не имеющие сны.</p>
            <p>28-е число месяца. Сны обещают некие трудности и сбудутся в течение 30 дней.</p>
            <p>29-е число месяца. Сны не исполняются.</p>
            <p>30-е число месяца. Сны фантастические и не сбываются.</p>
            <p>31-е число месяца. Сны любовных побед, сбываются в течение 15 дней.</p>
            <br>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--7 sleep_by_day-->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Какие подарки дарить 16 типам?</h2></center>
            <center><h3>Дон Кихот</h3></center>
            <p>Дон Кихот (активационная — этика эмоций) будет рад яркому и веселому подарку. Можно устроить фейерверк или маскарад, подойдут игрушки и шуточные подарки. Самое главное — не переборщить с юмором, чтобы случайно не оскорбить Дона. Все должно быть максимально дружелюбно и открыто. Постарайтесь сделать так, чтобы Дон Кихот рассмеялся, когда увидит ваш презент. Или умилился. Или просто порадовался.</p>
            <p>Ролевой подарок — все, что подчеркнет его статус. Шикарный букет, элитный алкоголь, все что угодно дорогое и престижное.</p>
            <p>Никогда не льстите Дон Кихоту. Он почти наверняка заметит фальшь в вашей речи, и ему будет неприятно.</p>
            <center><h3>Дюма</h3></center>
            <p>Для Дюмы подойдет техника и электронные приборы. А также все что можно использовать для «систематизации»: коробку для швейных инструментов (конечно если Дюма шьет) или ящик для инструментов (но только если они у Дюма есть). Тематический «молескин» или тетрадь для рецептов.</p>
            <p>В ролевой ситуации подойдет любой стильный, изысканный или странный предмет, а также антиквариат.</p>
            <p>Не дарите Дюме деньги. Это расстроит его и заставит чувствовать себя обязанным.</p>
            <center><h3>Гюго</h3></center>
            <p>Гюго, с активационной интуицией возможностей, понравится все необычное и удивительное. Сделайте сюрприз, заинтригуйте. Подчеркните оригинальность и уникальность самого Гюго.</p>
            <p>В ролевой ситуации подойдет все, что нужно «для дела», а также все, что подчеркнет его богатство и деятельность. Например, подойдет красивая копилка или кошелек, конечно же, с деньгами.</p>
            <p>Не дарите Гюго ничего, что намекнет о его возрасте или стиле, например, крем от морщин или книгу «как модно одеваться».</p>
            <center><h3>Робеспьер</h3></center>
            <p>Робеспьеру понравится любое проявление заботы. Подарите ему свитер или домашние тапочки, красивую скатерть или покрывало.</p>
            <p>В ролевой ситуации — выскажите свое к нему теплое отношение, не скупитесь на комплименты. Подчеркните значимость Робеспьера в коллективе и в компании. Не обращайте внимание на то, что Робеспьер будет краснеть — ему все равно это очень понравится.</p>
            <p>Не дарите Робеспьеру что-то, что может ущемить его самолюбие. Брутальные и мужицкие подарки — тоже не для него.</p>
            <center><h3>Жуков</h3></center>
            <p>Порадуйте Жукова чем-то веселым и ярким. Чувство юмора всегда будет в тему. Создайте атмосферу настоящего праздника.</p>
            <p>В ролевой ситуации — это сюрприз, нечто неожиданное. А также то, что укажет на оригинальность Жукова, его неповторимость.</p>
            <p>Не надо льстить Жукову также, как и Дон Кихоту.</p>
            <center><h3>Есенин</h3></center>
            <p>Активационная Есенина — такая же как у Дюмы. Но в ролевой ситуации ему понравится все, что подчеркнет его красоту и привлекательность. Для женщины подойдет косметика или парфюмерия. Для мужчины — красивый предмет интерьера.</p>
            <p>Не дарите Есенину деньги, особенно открыто. Но если уже совсем ничего больше не удалось придумать, дайте аккуратно в закрытом конверте и скажите, чтобы смотрел потом.</p>
            <center><h3>Максим</h3></center>
            <p>Максиму с активационной интуицией времени понравится стильная вещица, а также антикварный предмет. Обязательно расскажите историю этой вещи. Если Максим увлекается искусством, дизайном, фотографией — альбом с хорошим качеством печати — прекрасный подарок.</p>
            <p>В ролевой ситуации не забудьте подчеркнуть значимость Максима в вашей компании и коллективе, окружите теплом и поблагодарите за все заслуги. Расскажите, какую важную роль для всех вас играет надежный и работящий Максим.</p>
            <p>Не делайте Максиму сюрпризов. Не ошарашивайте внезапно, когда он не готов и не ждет. Не дарите то, чего он совсем не ожидает.</p>
            <center><h3>Гамлет</h3></center>
            <p>Активационная функция Гамлета — силовая сенсорика. Для него идеально подойдут дорогие и шикарные подарки. В ролевой ситуации подчеркните активность и деловую жилку Гамлета. Подарите ему хороший ежедневник или ручку «чтобы подписывать контракты», атрибуты руководителя и бизнесмена.</p>
            <p>Не дарите Гамлету что-то, ущемляющее его телесное состояние: гантели, если он полный или шампунь для жирных волос. Не шутите над его здоровьем или комплекцией.</p>
            <center><h3>Наполеон</h3></center>
            <p>Хороший подарок для Наполеона — это как раз деньги, а также дорогой подарок. В формальной обстановке не забудьте обратить внимание на его невероятную изобретательность и гибкость. Дарите нечто для Наполеона , как для оригинального и необычного человека, яркой и незаурядной личности.</p>
            <p>Не дарите Наполеону головоломки или ежедневник для планирования, а также все, что может поставить под сомнение его ум и образованность.</p>
            <center><h3>Бальзак</h3></center>
            <p>Для Бальзака отличный подарок — Ваши теплые слова и искренние пожелания. Дарите ему что-то, с чем он почувствует, что его любят, уважают и ценят. Подарок должен быть «любимому другу», «дорогому начальнику», «незаменимому коллеге».</p>
            <p>Не устраивайте Бальзаку эмоциональных подарков. Худшее, что Вы можете подарить ему — это праздник в стиле «макдональдс». А также вызвать его на сцену под всеобщие аплодисменты.</p>
            <center><h3>Джек</h3></center>
            <p>Для Джека с активационной силовой сенсорикой подойдут подарки, которые подчеркнут его статусность и значимость. Для ролевой ситуации уместным будет юмористический подарок, а также нечто, что подчеркнет артистичность самого Джека . Главное не переборщить, Джек — не клоун, он — обаятельная и яркая личность.</p>
            <p>Не дарите Джекe подарков, связанных с его здоровьем или внешностью.</p>
            <center><h3>Драйзер</h3></center>
            <p>Драйзер будет рад модной и новой вещи, а также стильному предмету или украшению. В формальной обстановке Драйзеру можно подарить технику или гаджет.</p>
            <p>Драйзер, как и Максим, не любит сюрпризы. Постарайтесь не дарить ему то, что он не ожидает. Лучше всего вообще заранее спросить, что он хочет получить в подарок.</p>
            <center><h3>Штирлиц</h3></center>
            <p>Штирлицу с активационной интуицией возможностей понравятся сюрпризы, необычные подарки. У Штирлица почти всегда есть хобби — подарите что-то в формате его увлечений. Если Штирлиц — начальник или коллега, его всегда можно поздравить чем-то ярким, подчеркнуть его харизму и обаятельность. Подойдет, например, яркий букет цветов.</p>
            <p>Не дарите Штирлицу все, что напомнит о его возрасте: например, косметику для тех, кому за 35. То же самое относится и к слишком молодому Штирлицу — он не будет в восторге, если Вы напомните всем о том, что ему только 23.</p>
            <center><h3>Достоевский</h3></center>
            <p>Прекрасный подарок для Достоевского — предметы для домашнего уюта, косметика, парфюмерия. Достоевский будет также рад техническому устройству: флешка, фотоаппарат, мобильный телефон — в зависимости от суммы, которую вы готовы потратить.</p>
            <p>Не дарите Достоевскому брутальные, вызывающие или агрессивные подарки, например, майку с надписью «Я — Русский», тяжелые украшения, атрибуты власти и силы, например, картину, где Достоевский — в образе генерала.</p>
            <center><h3>Габен</h3></center>
            <p>Приятный подарок для Габена — внимание, уважение, признание его профессионализма. Любой предмет, который подчеркнет значимость этого человека в коллективе или среди друзей, его незаменимость. Скажите добрые слова, проявите теплоту. В формальной обстановке дарите Габену нечто стильное и странное, а также предметы старины и антиквариат. Подчеркните этим подарком умение Габена разбираться в стильных вещах.</p>
            <p>Не поздравляйте Габена ярко: с воздушными шариками и конфетти, не приглашайте его на сцену для вручения сертификатов и медалей. Это будет для Габена тяжело и неприятно.</p>
            <center><h3>Гексли</h3></center>
            <p>Гексли  будет рад функциональному, практичному подарку. В формальной обстановке подчеркните его важность и влиятельность: будут уместны дорогие подарки или «подарки для начальника».</p>
            <p>Не дарите Гексли сложную технику или головоломки.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--8 types_of_gifts-->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Болевая функция 16-ти типов личности:</h2></center>
            <center><h3>Дон – Кихот и Жуков (иррационалы, логики, экстраверты)</h3></center>
            <p>Болевая функция - этика отношений. Дон Кихот и Жуков не всегда чувствуют, как к ним относится человек, избегают обсуждать и выяснять отношения. Часто не могут адекватно оценить ситуацию, потому что не видят нюансов и подводных течений в отношениях. В связи с этим могут думать, что все люди «хорошие», и никаких проблем в отношениях нет. И очень удивляются, если оказывается, что отношения уже давно зашли в тупик. Натолкнувшись несколько раз на предательство и обман, становятся подозрительными и недоверчивыми. Люди этого типа могут нечаянно обидеть человека и сразу не заметить этого. И хотя в целом они настроены на вежливое и предупредительное к себе отношение, тем не менее, самим им не всегда легко быть тактичными и корректными.</p>
            <p>Выручает Дон Кихота в сложных ситуациях его сильная интуиция возможностей и творческая белая логика. Дон Кихот – изобретатель, с ним всегда интересно и есть о чем поговорить. Его идеи, концепции и гипотезы увлекательны, и за это люди часто прощают ему некоторую неуклюжесть в отношениях.</p>
            <p>Жуков обладает сильной волевой сенсорикой и структурной логикой. Он – прекрасный организатор, может точно и беспристрастно оценить ситуацию, активен и решителен. Умеет дать волевой отпор, защитить близких. Жуков может быть грубоват, однако его ценят за то, что с ним спокойно и надежно.</p>
            <center><h3>Дюма и Есенин (иррационалы, этики, интроверты)</h3></center>
            <p>Болевая Дюмы и Есенина – это деловая логика. У людей этих типов часто не получается действовать эффективно и рационально. Они не очень хорошо разбираются в вопросах труда и технологий, а сферы бизнеса и предпринимательства для них очень сложны. Дюма и Есенин болезненно реагируют на вопросы о деньгах и карьере и старается избегать подобных тем. Если людям этого типа не удается найти работу по своим сильным функциям и стать в ней хорошими специалистами, то у них могут возникнуть сложности с зарабатыванием денег, потому что они не из тех, кто может просто «делать деньги».</p>
            <p>В социуме Дюма компенсирует это с помощью своих сильных функций: сенсорики ощущений и этики эмоций. Он умеет создавать эмоциональный и физический комфорт, рядом с ним всегда уютно. Дюма ловит малейшие оттенки настроения человека, и близкие ценят его за умение оказывать поддержку в трудные минуты.</p>
            <p>Есенин обладает уникальной способностью эмоционально расслабить, успокоить человека. Его сильная интуиция времени и этика эмоций обладают своеобразной ласковой, «обволакивающей» энергетикой. Часто для этого Есенину достаточно просто находиться рядом. Многие люди отмечают, что в его присутствии появляется ощущение спокойствия и релакса.</p>
            <center><h3>Гюго и Штирлиц (рационалы, сенсорики, экстраверты)</h3></center>
            <p>Болевая функция Гюго и Штирлица – интуиция времени. Люди этого типа плохо чувствуют время и поэтому не всегда могут эффективно его использовать. Чаще они суетятся и переживают, что не успеют чего-то. Могут бояться будущего, потому что слабая интуиция времени не очень успешно предвидит изменения, и по этой причине будущее предстает как что-то туманное и опасное. Их больше, чем людей других типов, пугает приближение старости. Гюго и Штирлицы могут сильно опаздывать, и, зная это, иногда приходят на встречи с огромным запасом.</p>
            <p>Окружающие готовы простить Гюго эти погрешности за его сильные функции: этику эмоций и сенсорику ощущений. Гюго задает настроение и эмоциональный фон, не даст скучать и всегда создаст уютную обстановку вокруг себя. Он способен отвлечь от мрачных мыслей и переживаний, и подарить человеку праздник даже в будний день.</p>
            <p>Штирлиц компенсирует свою болевую функцию за счет сильной деловой логики и сенсорики ощущений. Он готов помочь не словом, а делом, близкие и друзья всегда могут положиться на него. Он прекрасный хозяин, и всегда следит за здоровьем и самочувствием родных. Штирлиц успешно управляется с техникой, ремонтом, и другой ручной работой.</p>
            <center><h3>Робеспьер и Достоевский (рационалы, интуитивы, интроверты)</h3></center>
            <p>Болевая функция Робеспьера и Достоевского – волевая сенсорика. Эти типы плохо переносят давление со стороны других, и им так же тяжело оказывать давление самим. Они часто не могут защитить себя в ситуации волевого нажима, не осмеливаются дать отпор. Не особо хорошо разбираются в вопросах организации пространства, эргономики, им сложно обеспечить своим близким удобство в этом плане.</p>
            <p>Достоевский компенсирует свою болевую функцию с помощью сильной этики отношений и интуиции возможностей. Он проявляет терпимость и тактичность в сложных, конфликтных ситуациях и всегда найдет способ помириться и восстановить отношения. Достоевский так же способен разрешить сложные нравственные сомнения в душе человека.</p>
            <p>Робеспьера ценят за сильную структурную логику и интуицию возможностей. В уме Робеспьер способен сконструировать целую систему. Он объяснит самые запутанные вещи с точки зрения логики. Кроме этого, Робеспьер очень проницателен, и способен быстро схватывать суть процессов и явлений. Люди уважают Робеспьера за ум, начитанность и умение все разложить по полочкам.</p>
            <center><h3>Гамлет и Джек (рационалы, интуитивы, экстраверты)</h3></center>
            <p>Болевая Гамлета и Джека – сенсорика ощущений. Люди этого типа не очень хорошо разбираются в ощущениях собственного тела, в вопросах здоровья. Они могут игнорировать болезненные состояния, им тяжело дается забота о потребностях близких – уход за больным, организация питания, уборка в квартире. Они стараются избегать разговоров о физиологических процессах, болезнях. На критику внешнего вида реагируют болезненно, а на комплименты – с подозрением.</p>
            <p>Гамлет обладает сильной этикой эмоций и интуицией времени. Он  – артист, и общение с ним часто превращается в спектакль, в «театр одного актера». Гамлет проницателен, способен заглянуть в суть человека, прекрасно управляет настроением окружающих. Он может заставить вас пережить самые яркие чувства и эмоции, с ним может быть весело, грустно, радостно и даже страшно, но никогда – скучно.</p>
            <p>Джек компенсирует свою болевую функцию с помощью сильной деловой логики и интуиции времени. Люди прощают Джеку неумение позаботиться о насущных потребностях за его постоянный внутренний «мотор». Джек не теряет время зря, он всегда чем-то занят, всегда при деле. Сильная интуиция времени позволяет ему делать довольно точные прогнозы и вычислять подходящий для дальнейших действий момент. Джек – предприниматель, заботится об материальном обеспечении себя и своих близких.</p>
            <center><h3>Максим Горький и Драйзер (рационалы, сенсорики, интраверты)</h3></center>
            <p>Болевая Максима Горького и Драйзера – интуиция возможностей. Максим и Драйзер не всегда могут уловить суть, оценить потенциальные возможности того или иного явления, человека. Им так же сложно искать оригинальные решения, и они плохо видят спектр возможностей в какой-то ситуации. Если же их поставить в ситуацию выбора из многих вариантов, то реакция может быть болезненной.</p>
            <p>Максим компенсирует болевую функцию за счет сильной структурной логики и волевой сенсорики. Максим не очень проницателен, зато он хороший аналитик и плюс к этому прекрасно умеет оценивать волевые качества людей. Способен защитить себя и близких от силового давления, беспристрастно разобраться в сложившейся ситуации.</p>
            <p>Драйзера ценят за сильную этику отношений и волевую сенсорику. Драйзер способен решить самые сложные морально-этические вопросы, выстроить отношения, основанные на доверии и искренности, направить человека с точки зрения нравственности. Он обладает хорошей силой воли, способен постоять за себя и близких.</p>
            <center><h3>Наполеон и Гексли (иррационалы, этики, экстраверты)</h3></center>
            <p>Болевая функция Наполеона и Гексли – структурная логика. Наполеон и Гексли с трудом воспринимают большое количество логической информации, им тяжело дается разбор инструкций, схем. Они тяжело воспринимают критику своих умственных способностей, а к похвале в этой сфере относятся с недоверием.</p>
            <p>Наполеон компенсирует слабую структурную логику с помощью сильной волевой сенсорики и этики отношений. Он хороший организатор, умеет произвести впечатление, и способен выкрутиться из сложной этической ситуации. Наполеон чувствует, на кого можно надавить, а с кем легче просто договориться. Он легко заводит контакты, и люди чувствуют себя рядом с ним под защитой.</p>
            <p>Гексли не всегда успешно пользуется логикой, зато он прекрасно использует свою сильную интуицию возможностей и этику отношений. Гексли зрит в самую суть происходящих событий, особенно, если это касается людей и отношений с ними. Он прекрасно видит таланты и способности человека, умеет найти подход к каждому, помогает раскрыть людям их потенциал. У Гексли обычно много друзей и знакомых, и каждому он может сказать что-то особенное, подчеркнуть какое-то уникальное качество человека.</p>
            <center><h3>Бальзак и Габен (иррационалы, логики, интраверты)</h3></center>
            <p>Болевая функция Бальзака и Габена – этика эмоций. Люди этих типов стараются избегать ситуаций эмоционального всплеска. Они плохо переносят яркие, интенсивные эмоции, драматический накал. Многим из них тяжело находиться рядом с плачущим человеком, они не знают, что ему сказать, как успокоить. Собственные эмоции стараются сдерживать, часто подавляют их. Из-за этого со стороны могут казаться холодными, равнодушными.</p>
            <p>Бальзак обладает сильной интуицией времени и деловой логикой. Он хороший прогнозист, и способен предугадать опасные и рискованные ситуации. Те, кто прислушивается к Бальзаку, может избежать серьезных ошибок и неприятностей. Особенно это ценно в сфере бизнеса, где часто требуется оценить степень риска. Здесь к интуиции времени подключается деловая логика Бальзака.</p>
            <p>Сильные функции Габена – сенсорика ощущений и деловая логика. Он готов много работать для того, чтобы создать атмосферу комфорта. Габен способен создавать руками удобные, практичные вещи, потому что он прекрасно чувствует потребности человеческого тела. Он незаменим там, где требуется помощь в выборе удобной одежды, качественной пищи и эргономичной мебели.</p>
            <center><h3>Резюме</h3></center>
            <p>Таким образом, у каждого социотипа есть и слабые, и сильные стороны. И каждый может быть полезен обществу, социуму, если в полной мере раскрывает потенциал своих сильных функций, компенсируя, таким образом, свою болевую функцию.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--9 painful_function-->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Почему в мире существуют экстраверты и интроверты</h2></center>
            <p>Почему вообще существует такое разделение? На чем оно основано в природе? Для чего оно существует и что обеспечивает в биологическом и социальном мире?</p>
            <center><h3>Проявления экстраверсии и интроверсии</h3></center>
            <p>В социуме экстраверсия и интроверсия могут проявлять себя разными способами. Например, установку на экстраверсию мы можем узнать и в склонности человека к организаторской деятельности, и в постоянном участии во внешних событиях, и в интересе, проявляемом по отношению к объектам (людям, вещам), которые его окружает, и во многом другом. Сами по себе эти проявления еще не означают, что человек обязательно экстраверт, однако они свидетельствует о том, что( по крайней мере в данный момент) человек действует из экстравертной установки. Если же такое поведение для человека привычно и комфортно, мы можем предположить с большой долей вероятности, что он экстраверт.</p>
            <p>Однако все это – не более чем проявления, которые мы может увидеть, а можем и не увидеть, в зависимости от обстоятельств. Тем не менее, даже если мы их не видим, например, человек в данный момент вообще никак себя не проявляет, то от этого он не перестает быть экстравертом или интровертом. То есть экстраверсия и интроверсия – это не только то, как человек себя проявляет. Поведение – это скорее следствие внутренней установки. И вопрос в том, что же это за внутренняя установка.</p>
            <center><h3>Экстраверсия и интроверсия как установка сознания</h3></center>
            <p>Мы знаем, что экстраверсия и интроверсия в соционике — это разные варианты направленности внимания. Оно может быть направлено на объекты (и тогда мы говорим об экстраверсии), либо на связи между объектами и свое собственное отношение к объекту (и тогда мы говорим об интроверсии). Причем только одна из направленностей является для человека по-настоящему комфортной, в то время как другой он может пользоваться, но не пребывать в ней постоянно. Возникает вопрос: почему у одних внимание направлено одним образом, а у других – другим? И не просто другим, а прямо противоположным, исключающим первый вариант?</p>
            <center><h3>Два типа поведения в природе</h3></center>
            <p>Карл Густав Юнг связывал это с тем, что в природе существует два типа поведения, каждый из которых направлен на обеспечение выживаемости вида. И действительно,  если мы посмотрим на популяции животных, то увидим, что одни виды животных имеют очень высокую скорость воспроизводства (т.е. высокую плодовитость) при достаточно низкой продолжительности жизни. А другие виды – низкую плодовитость при высокой продолжительности жизни. Эту закономерность наука выявила уже давно.</p>
            <p>Первые хуже защищены от воздействий окружающей среды, поэтому им необходимо быстро воспроизводить потомство, чтобы сохранять вид. У вторых страдает плодовитость, и им требуется хорошая защита от внешних воздействий, чтобы обеспечить выживаемость потомства.</p>
            <p>Самые плодовитые животные в мире – это насекомые. Они могут откладывать до нескольких миллионов яиц в год. Выживает только небольшая их часть, которая вполне способна поддержать численность вида.</p>
            <p>Если взять пример с птицами, то все птицы делятся на птенцовых и выводковых. И у них разная выживаемость. Например, беркут — выводит одного или двух птенцов, в то время как куропатка откладывает до 18 яиц. При этом свои гнезда куропатки сооружают на земле, в кустарниках или между кочками. По причине этого птенцы становятся частой добычей хищников. Беркут же устраивает гнезда на возвышенностях, где птенцы лучше защищены.</p>
            <center><h3>Экстраверсия и интроверсия в социуме</h3></center>
            <p>В социуме экстраверты склонны отдавать энергию в больших количествах, при этом сами они более внушаемы и в целом легче поддаются влиянию извне. В то время как на интровертов сложнее воздействовать, они оберегают себя от внешних раздражителей и лучше сохраняют устойчивую внутреннюю организацию.</p>
            <p>Однако человек отличается от животного тем, что помимо способности к биологическому воспроизводству, он обладает способностью к «ментальному воспроизводству». Продукты его творчества – это образы и идеи, отношения с людьми, вещи, предметы искусства, научные разработки и тд.</p>
            <p>Экстраверты быстрее и чаще продуцируют энергию, они выдают больший по сравнению с интровертами спектр продуктов творчества в окружающий мир, однако, только часть этого спектра «выживает». Возможно, так происходит потому, что далеко не все эти продукты (например, идеи) достаточно хорошо проработаны. Экстраверт не углубляется в проработку деталей, он пытается охватить как можно большую площадь на «поверхности». И, скажем так, «берет количеством».</p>
            <p>Интроверты же создают более редкие, но при этом доработанные и продуманные продукты творчества, что обеспечивает этим продуктам высокую «выживаемость» за счет качества. При этом сам спектр заметно сужается, потому что требуется больше времени на доработку каждого конкретного продукта.</p>
            <p>Таким образом, в природе экстраверсия и интроверсия обеспечивает выживаемость вида, в то время как в социуме эти установки тоже обеспечивают «выживаемость» продуктов умственной, творческой деятельности человека.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--10 extroverts_and_introverts-->

    </string-array>
</resources>