<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="socionics_names">

        <!--quality_people-->
        <item>Рационал</item><!--68-->
        <item>Иррационал</item>
        <item>Сенсорик</item>
        <item>Интуитив</item>
        <item>Логик</item>
        <item>Этик</item>
        <item>Экстраверт</item>
        <item>Интроверт</item><!--75-->
        <!--soc_type-->
        <item>Дон Кихот</item><!--76-->
        <item>Дюма</item>
        <item>Робеспьер</item>
        <item>Гюго</item>
        <item>Жуков</item>
        <item>Есенин</item>
        <item>Максим Горький</item>
        <item>Гамлет</item>
        <item>Бальзак</item>
        <item>Наполеон</item>
        <item>Джек Лондон</item>
        <item>Драйзер</item>
        <item>Штирлиц</item>
        <item>Достоевский</item>
        <item>Габен</item>
        <item>Гексли</item><!--91-->

    </string-array>


    <string-array name="socionics_db">
        <!--quality_people-->
        <item>
            <![CDATA[
                    <html>
                    <body>
                    <center><h2>Рационал</h2></center>
                    <p>Рациональные типы – как ориентированные на разум, традиции – стремятся жить с принятым решением, иметь твердое мнение (собственное или принятое). Они не склонны его менять, обычно имеют устойчивую твердую позицию в любой ситуации. Если обстоятельства меняются, рационалам необходимо время, чтобы к ним привыкнуть, освоиться, перестроить планы, принять новое решение.</p>
                    <p>Жизнь с принятым решением – логическим или этическим – вот главная черта рациональных типов. Удачное или неудачное это решение – зависит от интеллекта, воспитания и т.п., но оно должно быть принято.</p>
                    <p>Не любит, раздражается, когда его отвлекают, продолжает по инерции некоторое время движение или действие.  Он – сначала думает. </p>
                    <p>Любят упорядочивать информацию. Рационалы - это люди, которые всегда в тонусе, постоянно готовы к работеюЧтобы расслабится им нужно делать немалые усилия над собой.</p>
                    <p>Рационалы отличаются эмоциональной стабильностью - способностью долго удерживать какое-либо состояние, как положительное, так и отрицательное. Это свойство позволяет легко предсказывать их эмоциональные реакции. О них можно сказать: если рационал друг - так это друг, а если враг - так это враг.</p>
                    </body>
                    </html>
                    ]]>
        </item><!--68 Рационал-->
        <item>
        <![CDATA[
                    <html>
                    <body>
                    <center><h2>Иррационал</h2></center>
                    <p>Иррациональные типы – как ориентированные на непосредственное восприятие, на свой взгляд на мир – стремятся увидеть новые возможности, уловить свои ощущения. Иногда они не спешат с принятием решения, наблюдают, собирают информацию.</p>
                    <p>Если ситуация меняется, иррационалы реагируют на нее быстрее, чем рационалы, так как они более открыты для восприятия нового.</p>
                    <p>Легко отвлекается на зов других людей, резко меняет направление движения в сторону зова. Этот тип – сначала делает.</p>
                    <p>Действуют по ситуации. Расслабленность - это характерное состояние иррационалов. Они делают усилия над собой с противоположной целью - чтобы напрячься и выполнить то, что необходимо.</p>
                    <p>Иррационалы эмоционально нестабильны. Как положительное, так и отрицательное состояние может нагрянуть в любую секунду. Их невозможно эмоции предугадать. Часто меняется взаимоотношение к людям: сегодня был враг, а завтра уже друг и наоборот.</p>
                    </body>
                    </html>
                    ]]>
        </item><!--   Иррационал-->
        <item>
        <![CDATA[
                    <html>
                    <body>
                    <center><h2>Сенсорики</h2></center>
                    <p>Сенсорики больше доверяют информации, получаемой с помощью пяти органов чувств, фиксируют внимание на том, что можно увидеть, попробовать, измерить. Они ориентированы на настоящее, их больше интересует, что происходит в данный момент.</p>
                    <p>Если любят готовить, постоянно пробуют еду на вкус, жалуются, если она плохо приготовлена. Если попадают в новое место – обязательно запоминают, например, какого цвета дверь в подъезд, какое было дерево, всякие мелочи.</p>
                    <p>Предпочитают все конкретное, и именно так пытаются излагать информацию. Сенсорик воспринимает информацию конкретно и детально, иногда даже очень мелко детально. Он видит перед глазами конкретику окружающего пространства: формы, цвета, нюансы. И помнит их потом всю жизнь.</p>
                    <p>Сенсорик, например в 70 лет, может точно описать, в чем был одет на 1-е сентября в первый класс.</p>
                    </body>
                    </html>
                    ]]>
        </item><!--   Сенсорики-->
        <item>
        <![CDATA[
                    <html>
                    <body>
                    <center><h2>Интуитивы</h2></center>
                    <p>Интуитивам более интересны не факты как таковые, а их взаимосвязи, значение, последствия. Здесь «шестое чувство» (интуиция) играет большую роль, чем остальные пять.</p>
                    <p>Интуитивы с легкостью читают между строк, во всем ищут скрытый смысл, фиксируют внимание на подоплеке, на умозаключениях. «Они ценят воображение и доверяют своим предчувствиям и озарениям.</p>
                    <p>Интуиты ориентированы на будущее, они склонны видеть события в развитии и, как правило, предпочитают изменять положение вещей, чем сохранять их привычное состояние»</p>
                    <p>Они могут готовить пищу ни разу не попробовав ее, угадывая кол-во ингредиентов интуитивно, не обращают внимания на качество приготовленной другими пищи. Если попадают в новое место – не запоминают мелочи, но могут вспомнить ощущения, например, ощущения сырости, не комфорта.</p>
                    <p>Любят обобщения, часто излагают информацию именно в таком виде. У интуитива в голове прогнозы и ситуации, развитие событий, далеко идущие планы, информацию воспринимает из времени, из течения времени.</p>
                    </body>
                    </html>
                    ]]>
        </item><!--   Интуитивы-->
        <item>
        <![CDATA[
                    <html>
                    <body>
                    <center><h2>Логики</h2></center>
                    <p>Логики – всё знают, хорошо ориентируются в фактах и событиях, анализируют, спокойно оперируют фактами и цифрами, «живут головой». Плохо разбираются в человеческих отношениях.</p>
                    <p>Логикам бывает трудно оценить моральные качества человека. Они в таком случае оценивают правильность его поступков, интересуются, кому это выгодно.</p>
                    <p>Логикам легче отстаивать свою правоту, но труднее подавать информацию в мягкой, обтекаемой форме. </p>
                    <p>Не придают чувствам большого значения. Обычно снала подумают, прежде чем что-то сказать. </p>
                    </body>
                    </html>
                    ]]>
        </item><!--   Логики-->
        <item>
        <![CDATA[
                    <html>
                    <body>
                    <center><h2>Этики</h2></center>
                    <p>Этики – великолепно чувствуют людей, отношения между ними и воспринимают мир через призму своего отношения к чему-либо. Свои поступки обосновывает – «я хочу!» Плохо соображают во всяких механизмах. </p>
                    <p>Этикам бывает трудно оценить, прав человек или нет. В таком случае они оценивают личные качества человека.</p>
                    <p>Этикам легче подавать информацию в мягкой, обтекаемой форме, но труднее отстаивать свою правоту.</p>
                    <p>Живут эмоциями. Иногда могут говорить долго без остановки, подвластно каким-либо эмоциям.</p>
                    </body>
                    </html>
                    ]]>
        </item><!--   Этики-->
        <item>
        <![CDATA[
                    <html>
                    <body>
                    <center><h2>Экстраверт</h2></center>
                    <p>Экстраверт – это человек, который стремится к общению с людьми. Ему нравится внимание окружающих. Он легко завязывает новые знакомства, участвует в общественных мероприятиях, часто выступает перед публикой. Приветливый, имеет много друзей, очень честолюбив и напорист. Именно такими словами можно охарактеризовать экстраверта.</p>
                    <p>Могут легко расслабляться в больших и шумных компаниях, тусовках, часто бывают их инициаторами.</p>
                    <p>Экстраверт - воспринимает себя как часть объективной реальности. Стимулы он лучше получает извне и эмоции отдает только во внешнюю среду. С легкостью берет ответственность за других. Быстро и правильно принимает решения. Если вы знаете свой темперамент, и вы сангвиник или холерик, то вы точно экстраверт.</p>
                    </body>
                    </html>
                    ]]>
        </item><!--   Экстраверт-->
        <item>
        <![CDATA[
                    <html>
                    <body>
                    <center><h2>Интроверт</h2></center>
                    <p>Интроверт – это человек, который всегда держит свои эмоции под контролем. Он застенчив и сдержан. Ему нравится быть в тишине и одиночестве. Редко заводит новые знакомства, и если уж становится кому-то другом, то самым надежным и на всю жизнь. Он никогда не поступает вразрез со своими убеждениями, но если вдруг такое все же случается, интроверт долго будет мучиться и переживать. Хорошо это или плохо, но такие люди практически не поддаются чужому влиянию и всегда имеют свою точку зрения. Одно из самых ценных качеств этого типа личности – человек редко переступает общеустановленные нормы поведения.</p>
                    <p>Способны нормально отдыхать в уединении или в очень небольшой компании, предпочитают не брать на себя инициативу создания какого-то мероприятия, только в крайних случаях.</p>
                    <p>Интроверт - полностью доверяет своим мыслям, желаниям и чувствам. Ему сложно налаживать отношения и он ими очень дорожит. Не любит, когда внимание окружающих приковано к нему. Ожидает, когда кто-то другой за него примет решение. Если вы знаете свой темперамент, и вы флегматик или меланхолик, то вы точно интроверт.</p>
                    </body>
                    </html>
                    ]]>
        </item><!--75 Интроверт-->
        <!--soc_type-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h1>Дон Кихот</h1></center>
            <center><h4>Интуитивно-логический экстраверт - ИЛЭ</h4></center>
            <center><h4>Искатель</h4></center>
            <p>ИЛЭ прекрасно видит перспективы разных дел и начинаний, легко приобретает новые знания и изучает новые области. Искатель может найти новый подход к решению любых проблем. ИЛЭ выступает отличным генератором идей, на рождение которых его может подтолкнуть любое событие внешнего мира - везде он видит новые возможности. Дон Кихот часто выступает в роли мечтателя, его взгляд направлен в будущее, ему кажется что любую идею можно развивать до бесконечности. Часто ИЛЭ кажется рассеянным человеком, так как ему трудно сконцентрироваться на чем-то одном из-за множества вариантов и возможностей, которые он видит в этом мире.</p>
            <p>ИЛЭ обладает очень гибкой логикой. Дон Кихоту удается логически обосновать практически любое утверждение, любую идею, найти логическое объяснение любому явлению. У Дона Кихота развито чувство справедливости, причем часто понятие "справедливость" у ИЛЭ отличается от общепринятого. На проявления несправедливости (с точки зрения ИЛЭ) может очень бурно реагировать. Искатель ценит разумные(с его точки зрения) правила и схемы, если же он их таковыми не считает, то вполне способен создать свои собственные, которые будут отвечать его запросам.</p>
            <p>Дон Кихот в основном не агрессивен, но если кто-то посягает на его права или права его близких, то может на это резко отреагировать. ИЛЭ хочет, чтобы его считали волевым целеустремлённым человеком, может недолгое время оказывать давление на других людей, может встать на защиту своих идей. Но длительного волевого противостояния Дон Кихот не выдерживает, в этой сфере он чувствует себя не очень уверенно.</p>
            <p>ИЛЭ плохо чувствуют отношения к себе, часто слишком идеализирует людей, ему тяжело найти правильную дистанцию с окружающими. Может невзначай обидеть человека и даже этого не заметить, причем очень переживает, если ему на это укажут. Искатель не любит, когда выясняют отношения, не любит говорить о своих чувствах.</p>
            <p>ИЛЭ плохо ощущает своё состояние и состояние своих близких, он любит, когда о нём кто-то заботится в этом плане. Дон Кихот очень ценит людей, которые способны создать ему комфорт, вкусно накормить, позаботиться о его здоровье, причем делают всё это по своему желанию, а не по просьбе.</p>
            <p>ИЛЭ довольно эмоционален, он любит веселье и атмосферу праздника. Дон Кихот активизируется от эмоций. Если человек проявляет негативные эмоции, то ИЛЭ старается ему прийти на помощь, если же эмоции положительные, то и сам Искатель радуется этому, заряжается энтузиазмом. При этом Дону Кихоту часто не удается отличить искреннее проявление эмоций от наигранного.</p>
            <p>ИЛЭ довольно хорошо ориентируется во времени (в своём и чужом), его время программируется окружением: он старается экономить чужое время, но при этом часто может опаздывать или затягивать дела. Причина этого чаще всего в том, что Дону Кихоту не важна или не интересна эта встреча или дело. ИЛЭ часто может говорить "у меня нет времени", но это лишь значит, что именно нет времени для конкретного дела, в то же время у него может найтись время для кучи мелочей, которые ему интересны.</p>
            <p>Дон Кихот отличается солидной деловой активностью, но дела его интересуют, лишь пока в работе есть момент новизны. Часто ИЛЭ меняет род деятельности, его прельщают возможности изучать новые области, применять новые эффективные схемы. В работе у ИЛЭ присутствуют две крайности: либо стадия бурного трудоголизма, либо стадия такого же всепоглощающего безделья.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--76 Дон Кихот-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h1>Дюма</h1></center>
            <center><h4>Cенсорно-этический интроверт - СЭИ</h4></center>
            <center><h4>Посредник</h4></center>
            <p>Дюма стремится создать уют и комфорт вокруг себя. Для СЭИ важна красота и гармония во всём, что его окружает. СЭИ хорошо чувствует своё состояние и состояние людей вокруг. Посредник ценит простые житейские радости, старается не отказывать себе в мелких удовольствиях.</p>
            <p>Внешне Дюма беззаботный весельчак и оптимист, хотя внутреннее это человек напряженный и сдержанный. СЭИ в кругу близких может создать тёплую легкую эмоциональную атмосферу, Посредник умеет быть душой компании. Иногда Дюма может впадать в пессимистические настроения, но показывает это лишь очень узкому кругу близких.</p>
            <p>Дюма любит давать прогнозы на будущее, но они в основном не отличаются правильностью. СЭИ не отличается пунктуальностью, не любит спешить, не любит четких временных ограничений.</p>
            <p>СЭИ крайне критически относится к своим деловым качествам, не любит говорить о деньгах и работе. Иногда Посреднику трудно мобилизоваться для выполнения какой-либо работы. Иногда же Дюма может влезть в какую-то коммерческую авантюру, которая неожиданно для него может закончиться большими убытками.</p>
            <p>Дюма любит новые, перспективные, глобальные идеи. Тяжело переносит однообразие и монотонность. СЭИ часто занижает свои возможности. </p>
            <p>Дюма очень интересуется самыми перспективными научными методами, старается быть в курсе самых последних разработок. СЭИ любит стройные логические схемы, активизируется, если перед ним ставить четкую цель, объясняя зачем ему нужно к ней идти.</p>
            <p>Обычно мягкий и миролюбивый Дюма чутко реагирует на волевой нажим. В ситуации силового давления на него, может сам проявить агрессию. Способен стимулировать людей к действиям, знает, когда нужно надавить, а когда попустить. В то же время СЭИ не стремится управлять людьми.</p>
            <p>Дюма стремится к гармонии в отношениях, хорошо умеет сглаживать этические конфликты. СЭИ избегает споров, легко идёт на компромисс ради сохранения хороших отношений. Посреднику хорошо удается роль дипломата, у него есть прирождённый талант примирять людей.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Дюма-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h1>Робеспьер</h1></center>
            <center><h4>Логико-интуитивный интроверт - ЛИИ </h4></center>
            <center><h4>Аналитик</h4></center>
            <p>ЛИИ умеет логично излагать свои мысли, способен разложить информацию на составные части, отделив главное от второстепенного. Робеспьер выступает создателем абстрактных логических схем, умеет подмечать глобальные логические закономерности и противоречия. Аналитик быстро усваивает новые знания и теории.</p>
            <p>ЛИИ стремится улучшить интересующую его теорию или разработку. Робеспьер прекрасно видит возможности для улучшения уже существующих систем. ЛИИ очень независим в мышлении, обладает способностью к мозговому штурму, генерации новых идей. Идеи к Аналитику приходят интуитивно - по догадке. Способен разобраться в проблеме даже при недостатке фактов - их он заменит воображением.</p>
            <p>Робеспьер малообщительный человек, ему тяжело налаживать отношения с людьми. ЛИИ не станет держаться за отношения, которые себя изжили. В компании производит впечатление вежливого, тихого человека, активно вступает в разговор только когда обсуждается интересующая его тема.</p>
            <p>ЛИИ мягкий и незлобивый человек, не обладает пробивной силой. В ситуации силового противостояния Робеспьер чувствует себя очень плохо, ему тяжело отстаивать свои интересы, ему необходима личная независимость. В критических ситуациях хоть и сохраняет хладнокровие, но бывает нерешителен и неразворотлив.</p>
            <p>ЛИИ расслабляют и успокаивают дружелюбие, положительные эмоции. Негативные эмоции Робеспьер часто пытается погасить логическим анализом. Свои собственные эмоции Аналитик включает лишь с близкими людьми, с остальными же ведёт себя холодно и отстранённо.</p>
            <p>Робеспьер в быту скромен, согласен довольствоваться минимумом удобств. ЛИИ сам может не почувствовать некоторые бытовые неудобства, но при этом настроение его будет падать. Если же бытовые проблемы решены, кто-то позаботиться о его здоровье и комфорте, то Аналитик настраивается на позитивный лад и его активность возрастает.</p>
            <p>ЛИИ прекрасно видит перспективы новых дел, но в то же время особой деловой активностью и предприимчивостью не отличается. ЛИИ может так организовать своё рабочее время, чтобы успешно завершить все запланированные дела. Не любит переработок, Аналитику очень трудно вести несколько дел параллельно.</p>
            <p>ЛИИ очень ценит своё и чужое время, на встречи и мероприятия приходит вовремя. Аналитик заранее предупреждает о своей занятости, о наличии множества дел, которые нельзя отложить. ЛИИ может спокойно разбить любой процесс на составляющие и указать сколько времени для них потребуется.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Робеспьер-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h1>Гюго</h1></center>
            <center><h4>Этико-сенсорный экстраверт - ЭСЭ</h4></center>
            <center><h4>Энтузиаст</h4></center>
            <p>ЭСЭ своими эмоциями способен влиять на окружающих его людей. Причем часто под это влияние попадают и не очень близкие люди. Гюго старается создать атмосферу праздника там, где он находится. Хорошо видит настроение других людей и если оно плохое, то пытается его улучшить. Гюго способен радоваться даже чужому счастью и тяготиться чужим горем.</p>
            <p>Гюго очень заботлив к своим близким, создает им комфорт, следит за здоровьем, старается хорошо накормить. ЭСЭ умеет хорошо одеваться, чудесно комбинируя разные детали. Энтузиаст любит праздничные застолья и угощенья.</p>
            <p>ЭСЭ старается казаться деловым человеком, при этом много суетится. В жизни Энтузиаст старается всего добиться сам, не рассчитывая на помощь других. При этом часто деловая активность Гюго не приносит ему успеха, в ней он может слишком много внимания уделять мелочам, забывая при этом о важных вещах.</p>
            <p>Гюго плохо рассчитывает время. Часто не может рассчитать сколько займет времени какое дело. Энтузиаст нетерпелив, не любит ждать, ему не нравятся люди, которые опаздывают. </p>
            <p>Энтузиаст любит учиться, осваивать новые теории. Ему нравится, когда кругом все упорядочено, нет неясностей - это его успокаивает. В запутанных ситуациях в своей жизни сам не может разложить всё по полкам, но очень в этом нуждается.</p>
            <p>ЭСЭ охотно поддерживает новые, перспективные идеи. Видя альтернативы, новые возможности активизируется на деятельность, у него есть склонность загораться идеей, если она не кажется ему авантюрой.</p>
            <p>Гюго старается избегать конфликтов с окружающими. При этом его этические принципы основаны на понятии его субъективной справедливости. Энтузиаст может поступить с человеком неэтично, если это, по его мнению, будет справедливо. ЭСЭ способен резко пресечь грубость и хамство.</p>
            <p>Гюго по своей сути не агрессивен, но умеет активно отстаивать свои интересы и интересы своих близких. Энтузиаст может активно продвигать понравившиеся ему идеи и теории.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Гюго-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h1>Жуков</h1></center>
            <center><h4>Сенсорно-логический экстраверт - СЛЭ</h4></center>
            <center><h4>Маршал</h4></center>
            <p>СЛЭ настойчивый, уверенный в своих силах человек, упopнo добивается своих целей. Жуков любит и умеет контролировать ситуацию вокруг себя, прекрасно видит реальное положение дел. Маршал проявляет настойчивость и хладнокровие в отстаивании своих интересов и интересов своего окружения. Прекрасно видит расстановку сил в любой ситуации, уважает чужую территорию и никому не даст посягать на свою.</p>
            <p>СЛЭ прекрасно умеет упорядочивать все вокруг себя, хорошо логически анализирует ситуацию. Жуков обладает гибкой логикой, может быстро перестраивать свои логические построения под изменившуюся ситуацию. Уверенно чувствует себя в спорах, умеет логически обосновать свои взгляды. Маршал легко разбирается в правилах и иерархиях, хорошо знает, кто какие права и обязанности имеет.</p>
            <p>СЛЭ старается быть предусмотрительным, подготовиться ко всем возможным вариантам развития событий. Маршал пытается не упускать возможности, которые ему попадаются в жизни, самому же новые идеи придумывать трудно. Жуков плохо разбирается в намерениях других людей, поэтому бывают недоверчивым.</p>
            <p>СЛЭ трудно найти и соблюдать правильную дистанцию в отношениях с людьми, у него плохо выходит показывать другим своё расположение и симпатию. Жуков плохо видит, как к нему кто относится, при этом чаще видит в этом отношении ситуацию хуже, чем она есть на самом деле. Маршал опасается потерять уже налаженные отношения с близкими ему людьми.</p>
            <p>СЛЭ нервничает, если какая-то проблема не решается быстро, особенно если он не может на это повлиять. Его успокаивают положительные прогнозы, уверения в том, что всему будет своё время, всё наладится. Жуков хорошо относится к людям, которые при всех сегодняшних неудачах сохраняют спокойствие и уверенность в лучшем будущем.</p>
            <p>СЛЭ не уверен в правильности выражения своих эмоций, поэтому старается их не проявлять. Негативные эмоции близких людей побуждают его к действию – он пытается помочь разрешить проблемы, которые этот негатив вызвали. Настроение Жукова слабо им контролируется и часто меняется, он склонен подпадать под влияние настроения окружающих.</p>
            <p>Маршал хорошо чувствует своё тело, но склонен игнорировать свои ощущения, может жертвовать своим здоровьем и удобствами ради какого-либо более важного, с его точки зрения, занятия. СЛЭ очень не любит чувствовать себя больным и беспомощным, в таком состоянии старается укрыться от посторонних взглядов. Жуков может проявлять чрезмерную заботу о близких, если они заболевают.</p>
            <p>СЛЭ отлично разбирается в вопросах эффективного использования денег и ресурсов, он постоянно неосознанно сканирует действия других людей на предмет их эффективности. При этом Жуков может давать ненавязчивые советы по этим вопросам, но никогда не подумает упрекнуть человека в неэффективности или непрактичности. В крайнем случае Маршал может взять на себя часть дел, которые не получается сделать их близким.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Жуков-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h1>Есенин</h1></center>
            <center><h4>Интуитивно-этический интроверт - ИЭИ</h4></center>
            <center><h4>Лирик</h4></center>
            <p>ИЭИ большой мечтатель и лирическая натура, склонен откладывать многое на потом. Будущее Лирику хочется видеть в светлых тонах, утешает людей положительными прогнозами, не зацикливается на ошибках прошлого. Есенин старается никуда не спешить, свободно распоряжается своим временем и может оказывать влияние на чужое. Лирик хорошо чувствует глобальные тенденции и изменения в обществе.</p>
            <p>ИЭИ хорошо контролирует свои эмоции и умеет управлять настроением окружающих. Есенин любит юмор, любит вызывать положительные эмоции окружающих. При этом Лирику не свойственно проявление бурных эмоций, он чаще выступает «дирижером» эмоционального состояния других людей.</p>
            <p>ИЭИ старается уделять внимания здоровью, еде, удобности одежды, но глубокого интереса к этим вещам у него не проявляется, и он склонен отвлекаться на другие дела и занятия. Лирик не любит неудобств, старается их всячески избегать, хотя делать ему это довольно тяжело. </p>
            <p>С повседневной практичностью у ИЭИ огромные проблемы, ему очень тяжело даётся устройство быта, управление своими финансами. Неудачи в этих делах глубоко задевают Есенина, а любые замечания по поводу его непрактичности могут надолго выбить из колеи. </p>
            <p>ИЭИ плохо видит расстановку сил, ему тяжело отстаивать свои интересы в волевом противостоянии, тяжело себя организовывать, настроить на достижение какой-либо цели. Есенин уважает людей сильных, уверенных в себе, знающих чего они хотят.</p>
            <p>Лирик плохо ориентируется в хаосе, когда нет четкого понимания ситуации, в таких случаях его настроение падает, наступает растерянность. ИЭИ нуждается в четкой систематизации мира вокруг себя, в четком понимании цели своих действий, только тогда он может действовать с энтузиазмом. В то же время действовать по слишком строгим правилам для Есенина довольно тяжело. </p>
            <p>ИЭИ не любит пустых(с его точки зрения) рассуждений о возможных исходах разных ситуаций, в них он рассматривает только один вариант, который, по мнению Лирика, будет иметь место. Есенин старается не жалеть об упущенных возможностях и не позволяет это делать другим. </p>
            <p>ИЭИ очень хорошо умеет налаживать нужные для себя отношения. Есенин избегает конфликтов, может сглаживать неудобные этические ситуации. Лирик производит впечатление обаятельного и приятного в общении человека.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Есенин-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h1>Максим Горький</h1></center>
            <center><h4>Логико-сенсорный интроверт - ЛСИ</h4></center>
            <center><h4>Инспектор</h4></center>
            <p>ЛСИ хорошо видит логические связи между объектами и событиями. Максим имеет логический склад ума, полученную извне, информацию он умеет хорошо систематизировать, разложить «по полочкам», у него, как правило, хорошая память. Инспектор любит выявлять причины, которые привели определённым событиям. ЛСИ способен тщательно разбираться в запутанных логических построениях. </p>
            <p>ЛСИ хорошо видит расстановку сил в любой ситуации, знает, когда можно надавить, а когда уступить. Максим  уверенно себя чувствует в волевом противостоянии, всегда готов выступить против несправедливости, ему удается сохранять спокойствие и самообладание в критических ситуациях. Инспектор отлично знает права и обязанности свои и окружающих, следит, чтобы они исполнялись. </p>
            <p>ЛСИ в общении с новыми людьми старается быть вежливым и дружелюбным. Максиму трудно уловить отношение к себе других людей, поэтому он старается поддерживать со всеми ровные хорошие отношения. Инспектор всегда старается, чтобы его поведение соответствовало моральным нормам, принятым в обществе. </p>
            <p>ЛСИ очень консервативен, ему трудно оценивать перспективы новых затей и предложений. Инспектор не любит, когда сравнивают его возможности с возможностями других людей. Максим боится перемен, которые неизвестно к чему приведут. Инспектору особенно тяжело оценивать перспективы отношений с другими людьми, он часто старается поддерживать бесперспективные отношения. </p>
            <p>ЛСИ спокойно воспринимает любые проявления эмоций, от бурной радости до плача. Максим старается успокоить людей в горе, при этом сам становится очень спокойным. Инспектор склонен накапливать негатив внутри себя, иногда для разрядки ему нужна бурная эмоциональная вспышка.</p>
            <p>ЛСИ старается быть пунктуальным. На встречи может приходить раньше назначенного времени, лишь бы не опоздать, приход на встречу позже назначенного срока Максим уже считает опозданием, не зависимо от того с кем встреча и на сколько времени опоздание. Инспектор активизируется, когда чувствует важность текущего момента для всей его жизни.</p>
            <p>Максим довольно экономен, старается контролировать свои доходы и расходы. Но в своих поступках ЛСИ прежде всего руководствуется своим субъективным понятием правильности, а не выгоды или эффективности. Инспектор не любит перерабатывать сверх установленных норм, также старается пресечь чрезмерную деловую активность окружающих. </p>
            <p>ЛСИ старается поменьше времени тратить на быт, старается регулярно поддерживать чистоту и порядок. Инспектор может постоянно есть простую еду, не придает особого значения вкусу пищи. К своему здоровью Максим относится очень спокойно, избегает разговоров на эту тему, легко справляется с мелкими недугами, не обращая на них особого внимания.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Максим Горький-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h1>Гамлет</h1></center>
            <center><h4>Этико-интуитивный экстраверт - ЭИЭ</h4></center>
            <center><h4>Наставник</h4></center>
            <p>ЭИЭ владеет широким спектром эмоциональных состояний, одинаково ярко он проявляет радость и горе. Прекрасно видит эмоции окружающих, чувствует их настроение. Гамлет очень умело вызывает нужные ему переживания у окружающих. Наставник способен переносить эмоции других людей как свои собственные, от переполнения негативными эмоциями у него может наступить психический срыв.</p>
            <p>ЭИЭ чтобы вызвать у себя эмоции способен погружаться в прошлое или будущее. Гамлет хорошо чувствует глобальные тенденции, видит и предупреждает о грядущих неприятностях. Наставник хорошо умеет распланировать своё время, знает, где нужно спешить, а где можно опоздать. </p>
            <p>ЭИЭ старается быть деловым человеком, приносить пользу. Гамлет не любит сидеть без дела, проявляет деловые инициативы, изучает новые технологии. Но длительная деловая активность очень утомляет Наставника, а неудачи в делах приносят разочарования.</p>
            <p>ЭИЭ слишком большое внимание уделяет своему здоровью, тяжело переносит болезни, разговоры о них ему очень неприятны, не выносит вида ран и крови. Гамлет очень много времени уделяет своему внешнему виду, его слишком волнует эстетика наружности, она может доставлять ему много радости или огорчений. В питании Наставник бывает то капризно избирателен, то абсолютно непритязателен. ЭИЭ плохо себя чувствует при недостатке пространства.</p>
            <p>ЭИЭ нуждается в организованности и порядке вокруг себя. Гамлета беспокоит отсутствие ясности своего положения, незнания своего места и предназначения в жизни. Наставник склонен драматизировать свои проблемы, нуждается в их анализе и «разложении по полочкам» – понимание сути проблемы уже приносит ему успокоение.</p>
            <p>Гамлета нельзя назвать решительным, настойчивым человеком, волевые противостояния даются ему с большим трудом. ЭИЭ активизируется в экстремальных ситуациях, бурно протестует против силы и грубости. В то же время беззащитен против силы, если эмоционально и душевно сломлен. </p>
            <p>ЭИЭ часто не уверен в прочности отношений, которые его связывают с другими людьми, мнителен, нуждается в вербальном подтверждении хорошего к себе отношения. Уверенность ему внушают только отношения внутри какой-то иерархии, подкреплённые законами и правилами. При конфликтах с близкими, Наставник может замыкаться в себе, прерывая с ними всякое общение. </p>
            <p>ЭИЭ очень хочет, чтобы его старания и достижения хвалили. Тяготеет к нестандартным, иногда шокирующим формам поведения. Гамлет видит много вариантов развития практически любой ситуации, часто из-за этого склонен впадать в сомнения, ему тяжело принять какое-то решение.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Гамлет-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h1>Бальзак</h1></center>
            <center><h4>Интуитивно-логический интроверт - ИЛИ</h4></center>
            <center><h4>Критик</h4></center>
            <p>ИЛИ обладает философским складом ума, хорошо видит едва намечающиеся тенденции. Бальзак проявляет дальновидность, хорошо прогнозирует события в будущем. Критик часто погружается в прошлое или будущее, любит изучать повторяющиеся явления. Бальзак хорошо видит грядущие неприятности, склонен к пессимистическим рассуждениям.</p>
            <p>ИЛИ бережлив, хорошо умеет обращаться с деньгами и ресурсами. Перед тем как начать дело, просчитывает кратчайший и выгоднейший способ его выполнения. Бальзак отслеживает состояние дел в интересующей его области, ищет способы улучшить уже имеющиеся технологии. </p>
            <p>Критик старается заботиться о своём комфорте и здоровье. Старается удобно обустроить свой быт, поддерживать чистоту, есть только вкусную пищу. Хотя забота о быте Бальзаку дается довольно сложно, ему трудно найти в этом меру, часто его забота о здоровье и комфорте может выглядеть гипертрофированной.</p>
            <p>ИЛИ тяжело дается проявление своих эмоций, старается, чтобы они постоянно контролировались разумом. Не приемлет бурных проявлений эмоций окружающими, они его угнетают. Бальзак склонен изливать плохое настроение в виде злых шпилек в адрес окружающих.</p>
            <p>Бальзак в большую часть времени находится в полу расслабленном состоянии, ему трудно собрать «волю в кулак», он нуждается, чтобы кто-то подталкивал его к действиям. ИЛИ не любит подчинять других людей своей воле. Критик уважает сильных, хорошо понимающих свои цели людей, не пасующих перед трудностями и уверенно пробивающих себе дорогу.</p>
            <p>Эмоциональное состояние ИЛИ зависит от того, как к нему относятся окружающие. Критик чувствует себя подавленным, если на него не обращают внимания. В малознакомой компании Бальзак ведет себя интеллигентно и вежливо, может пытаться сблизить дистанцию с интересующими его людьми, но, если не видит ответных действий, то быстро охладевает. </p>
            <p>ИЛИ скептически оценивает новые идеи и начинания. Старается развиваться в одной выбранной области, не распыляясь на много занятий. Критик чаще делает замечания о негативных перспективах и старается предотвратить их развитие.</p>
            <p>Бальзак старается хорошо разобраться в любой ситуации, найти объективно правильные решения проблем и споров. ИЛИ любит и умеет учиться, его знания обычно довольно глубокие. Критик хорошо подмечает противоречия в логических построениях. Бальзак умеет хорошо объяснять логический материал, подкрепляя его практическими примерами.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Бальзак-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h1>Наполеон</h1></center>
            <center><h4>Сенсорно-этический экстраверт - СЭЭ</h4></center>
            <center><h4>Политик</h4></center>
            <p>СЭЭ хорошо чувствует расстановку сил в любой ситуации. Наполеон отлично защищает свои интересы и интересы своих друзей и близких. Политик ставит перед собой высокие цели и прикладывает всевозможные усилия для их достижения. СЭЭ – человек действия, он не терпит ограничения своей активности, в любом деле, в котором он принимает участие, Наполеон хочет быть одним из лучших. </p>
            <p>СЭЭ хорошо разбирается в отношениях между людьми, умеет налаживать связи в обществе, знает, что нужно сказать человеку, чтобы ему понравиться. Наполеон способен легко мириться с бывшими противниками. Политик умеет нравиться большому количеству людей, хорошо чувствует себя в коллективе. СЭЭ старается полностью не разрывать даже негативные отношения, регулируя дистанцию с человеком. </p>
            <p>СЭЭ старается быть в курсе перспективных идей и разработок, пытается быстро угадывать возможности окружающих людей. Но при этом у Наполеона анализ этой информации самый поверхностный, источники знаний не всегда являются надежными, поэтому и выводы иногда бывают ошибочными.</p>
            <p>Наполеон плохо разбирается в логических построениях, ему трудно быть объективным. Политику трудно вести себя рассудительно и осмотрительно, заранее продумывать свои поступки, при этом СЭЭ очень не любит, когда его обвиняют в нелогичности. Политику трудно и скучно сосредотачиваться на логическом анализе, заниматься систематизацией и классификацией знаний.</p>
            <p>Наполеон часто затевает много дел сразу и ему очень трудно распределить на них время. СЭЭ плохо видит перспективы начинаний, поэтому будет благодарен человеку, который укажет ему, какие последствия будут иметь его действия в далеком и недалеком будущем. </p>
            <p>СЭЭ очень работоспособный и деловой человек, ему важно реализовать свой творческий потенциал в каком-то занятии. Наполеон активизируется, берясь за конкретное выполнимое дело. При этом Политик очень болезненно воспринимает критику своих деловых результатов, и очень радуется успехам.</p>
            <p>СЭЭ довольно критично относится к своему внешнему виду, хотя умеет подбирать себе одежду, хорошо сочетая цвета и оттенки, не позволяет себя выглядеть хуже остальных.  Наполеон старается не отказывать себе в комфорте и удобствах. Политик ведет активный образ жизни, на проблемах своего самочувствия предпочитает не сосредотачиваться. </p>
            <p>Наполеон старается проявлять эмоции, которые, по его мнению, соответствуют сложившейся ситуации: если праздник – нужно веселиться, если горе – нужно решать проблему без шуток.  СЭЭ пытается создать вокруг себя атмосферу веселья, ему отлично удается роль души компании. Политик старается никогда не терять оптимизма.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Наполеон-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h1>Джек Лондон</h1></center>
            <center><h4>Логико-интуитивный экстраверт - ЛИЭ</h4></center>
            <center><h4>Предприниматель</h4></center>
            <p>Джек очень предприимчив, хорошо видит выгоду в разнообразных занятиях, лёгок на подъём. ЛИЭ постоянно старается найти область применения для своих деловых качеств. Предприниматель старается в любом деле улучшить имеющиеся технологии. Джек предпочитает крупные дела, которые могут принести большую выгоду и открыть новые возможности для себя и окружающих. Заботу о мелочах/деталях предпочитает перекладывать на плечи других людей, так как считает это лишней тратой личного времени. В быту ЛИЭ бывает достаточно расточителен, но никогда на нуле. Деньги держит в обороте: пустое накопительство считает коллекционированием. Для него деньги - ресурс, следовательно, они должны работать на будущее.</p>
            <p>ЛИЭ хорошо чувствует дух времени, один из первых подмечает перспективы дел и начинаний. Джек хорошо знает, что и когда нужно делать. Предприниматель любит насыщенный ритм жизни, когда всё его время занято интересными делами. ЛИЭ терпеть не может ждать. (Хотя нередко заставляет ждать других.) </p>
            <p>Джек оптимист по жизни, старается быть коммуникабельным и дружелюбным, находить общий язык с людьми в любой компании. В арсенале Предпринимателя имеется много разных шуток и «подколов», которыми он при случае щедро одаривает окружающих. Правда свои реальные эмоции ЛИЭ демонстрирует далеко не всем. Это доверие ещё нужно заслужить. А показать, что тебе плохо – это вообще проявление слабости. Впрочем, каждый раз «дуть на воду» после какого-нибудь разочарования в людях Джеку не интересно. Проще уж заниматься изучением своих визави, прикрывшись широкой, доброжелательной улыбкой – это универсальная «маска» ЛИЭ на все случаи жизни.</p>
            <p>Когда ЛИЭ увлечён каким-то делом, его мало волнуют бытовые условия в которых он живёт и работает. Джек плохо чувствует своё тело и не любит лечиться, поэтому вполне может запустить какую-нибудь болезнь, игнорируя её симптомы и бесконечно откладывая визит к врачу «на потом». Комфорт, одежду и еду Предприниматель оценивает по принципу «нравится - не нравится». Ко всяким изыскам, излишествам и модным наворотам он относится безразлично.</p>
            <p>ЛИЭ старается со всеми людьми общаться на равных. Предприниматель старается сохранять хорошие отношения с нужными и приятными ему людьми, старается наладить испортившиеся отношения, идёт на уступки для этого, пытается загладить вину делом. Джек ценит надежных, проверенных временем друзей.</p>
            <p>Джек активизируется в экстремальных ситуациях. Любит соревнования, азартен, любит добиваться поставленных целей. В Предпринимателе живёт желание руководить, но хорошо расстановки сил он не видит, поэтому может хорошо реализовать это желание только в группе единомышленников. </p>
            <p>ЛИЭ не особо следит за порядком вокруг себя. Джек очень щепетилен в подборе информации, подсознательно подмечает в ней логические неувязки, очень не любит, когда кто-то передергивает факты. Предприниматель не любит пустых теоретизирований, в его понимании, теории должны служить практическим целям.</p>
            <p>Джек хорошо подмечает возможности других людей, склонен давать мягкие советы, как им лучше реализовать их потенциал. ЛИЭ склонен экспериментировать, менять роды занятий, увлечения.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Джек Лондон-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h1>Драйзер</h1></center>
            <center><h4>Этико-сенсорный интроверт - ЭСИ</h4></center>
            <center><h4>Хранитель</h4></center>
            <p>ЭСИ очень хорошо разбирается во всех аспектах человеческих отношений, знает, кто как к нему относится. Драйзер прекрасно регулирует дистанцию в общении с людьми, прекрасно определяет, какие отношения он хочет поддерживать с каким людьми. Хранитель точно подмечает неэтичное поведение у окружающих и не боится им на это указать. </p>
            <p>Драйзер очень хорошо отстаивать свои принципы, свои интересы и интересы своих близких. ЭСИ спокойно себя чувствует в волевом противостоянии, уверенно ведёт себя в спорах, причем в споры и противостояния вступает только, если чувствует свою моральную правоту. Хранитель проявляет упорство в достижении своих целей.</p>
            <p>ЭСИ старается произвести впечатление человека рассудительного и здравомыслящего. Драйзер проявляет скрупулезность в логическом анализе ситуации, старается рассмотреть её со всех сторон и дать объективное суждение. Хотя эта деятельность дается Хранителю довольно тяжело, и иногда могут проявиться неучтённые факты. </p>
            <p>Драйзер очень плохо себя чувствует в атмосфере неопределённости, не любит неожиданностей, не воспринимает отклонений от принципов морали. ЭСИ часто недооценивает свои способности и возможности, плохо разбирается в потенциале других людей.</p>
            <p>ЭСИ очень трудоспособен, ему нравится применять эффективные технологии в работе. Драйзер уважает людей честных, предприимчивых, успешных в делах. У самого же Хранителя особой деловой хватки нет, в вопросах эффективного распоряжения деньгами и ресурсами он часто допускает просчеты.</p>
            <p>ЭСИ активизируется в работе, если получит четкие временные сроки, до каких эту работу нужно сделать. Драйзер любит быть пунктуальным, хотя ему и довольно тяжело рассчитывать своё время, осуждает людей, которые не укладываются во временные сроки.</p>
            <p>ЭСИ хорошо чувствует эмоциональное состояние близких. При этом плохое настроение ему улучшить не удается, скорее он сам будет под него подстраиваться, поэтому Драйзер часто пребывает в пессимистическом настроении, иногда драматизирует ситуацию.</p>
            <p>Драйзер не позволяет себе показаться перед людьми в неопрятном виде. ЭСИ очень заботлив по отношению к своим близким, следит, чтобы они были сыты, чтобы тепло и опрятно одевались. Хранитель поддерживает порядок и чистоту в своём доме, хорошо справляется с бытовыми проблемами.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Драйзер-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h1>Штирлиц</h1></center>
            <center><h4>Логико-сенсорный экстраверт - ЛСЭ</h4></center>
            <center><h4>Администратор</h4></center>
            <p>ЛСЭ напористый и работоспособный человек. Любую затею Штирлиц оценивает по её практичности и целесообразности. Администратор имеет конкретно-логическое мышление, которое позволяет ему просчитывать малейшие детали любого дела. ЛСЭ отличный экономный хозяйственник, умеет найти наилучшее применение деньгам или другим ресурсам.</p>
            <p>Штирлиц очень заботливый человек. Своих близких Администратор лечит охотнее, чем себя. Свои болезни склонен игнорировать пока это возможно. Штирлиц старается поддерживать своё тело в хорошей форме, часто может заниматься разными видами спорта. ЛСЭ довольно разборчив в еде.</p>
            <p>ЛСЭ стремится проявлять радушие и юмор, любит проявлять положительные эмоции. В компании друзей Штирлиц может стать центром внимания, веселя окружающих шутками и весёлыми историями. При этом в спорах Администратор часто не владеет своими эмоциями, это может выражаться во вспышках ярости.</p>
            <p>Администратор живёт здесь и сейчас. Не любит заглядывать в будущее, оно ему чаще всего рисуется в тёмных тонах. Штирлиц не любит терять время в бездействии, плохо переносит ожидание.</p>
            <p>Штирлиц в этическом плане глубоко раним. Внешней суровостью и неприступностью он прикрывает свою внутреннюю уязвимость, так как сам плохо разбирается в отношениях к себе других людей. ЛСЭ нуждается в хороших отношениях, ценит людей добрых, искренних, порядочных, сам старается поддерживать репутацию порядочного человека. </p>
            <p>ЛСЭ не может жить бесцельно, не имея перед собой ясной перспективы. Не видя её, Администратор теряется, его активность падает. Штирлиц хорошо подхватывает новые идеи, и, если они покажутся ему полезными и возможными к воплощению, не пожалеет сил для их реализации. </p>
            <p>Штирлиц хорошо разбирается в разнообразных правилах, но при этом может их отметать, если они противоречат целесообразности. ЛСЭ не склонен доверять не подтверждённым фактами логическим рассуждениям, его нельзя обмануть подтасовками аргументов.</p>
            <p>ЛСЭ постоянно демонстрирует готовность дать волевой отпор тому, кто заденет его или его близких. Штирлиц пытается заставлять людей трудиться, но при этом часто выходит, что ему легче сделать работу самому, чем заставить сделать её другого человека.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Штирлиц-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h1>Достоевский</h1></center>
            <center><h4>Этико-интуитивный интроверт - ЭИИ</h4></center>
            <center><h4>Гуманист</h4></center>
            <p>ЭИИ хорошо разбирается в тонкостях человеческих отношений, знает кто с кем уживается и кто не уживается. Гуманист умеет дать совет в трудных этических ситуациях. Достоевский старается поддерживать с людьми, которые его окружают, ровные, доброжелательные отношения. ЭИИ человек мягкий и неконфликтный, очень плохо себя чувствует, когда проявляются неуважение, хамство, ненависть – от таких отношений Гуманист старается уйти.</p>
            <p>В каждом человеке, с которым он общается, Достоевский пытается выявить что-нибудь хорошее. ЭИИ пытается развить самое лучшее, что есть в человеческой душе. Гуманист видит возможности для решения самых сложных проблем в человеческих отношениях. Также ЭИИ пытается предугадать возможные проблемы в отношениях со своими близкими, чтобы заранее их устранить. Любые поступки людей оценивает не по факту действия, а по мотивами, которые побудили человека его совершить.</p>
            <p>В общении Достоевский старается произвести впечатление человека умного, рассудительного, логичного. При этом его логические рассуждения не всегда отличаются логической стройностью. Чтобы хорошо логически проанализировать какую-либо ситуацию Гуманисту обычно требуется много времени.</p>
            <p>ЭИИ тяжело переносит грубость, не может заставлять людей что-либо делать помимо их воли. Достоевский часто не понимает где можно сделать уступки, а где нужно отстаивать свои интересы. Гуманист не любит, когда обсуждают его волевые качества.</p>
            <p>Достоевский любит хорошо организованный трудовой процесс, очень скрупулезен в работе. ЭИИ часто не может определить, что и когда нужно делать, из-за чего может делать лишнюю работу. Начиная делать новую работу, Гуманист нуждается в четких инструкциях, что и как нужно делать. ЭИИ может испытывать трудности в определении стоимости своей работы. И часто благодарен за помощь в этом вопросе.</p>
            <p>Настроение ЭИИ сильно зависит от его физического состояния. Достоевский всячески старается поддерживать чистоту там, где он живёт. Когда вокруг неудобства, Гуманиста охватывает пессимизм, у него падает работоспособность. ЭИИ нравится, когда кто-то заботился о его здоровье.</p>
            <p>Достоевский очень хорошо подмечает настроение человека. ЭИИ скорее сам подстроится под эмоциональное состояние окружающих, чем будет пытаться изменить его. Гуманист старается контролировать свои эмоции, бурные эмоции проявляет лишь в критических ситуациях.</p>
            <p>Гуманист очень серьёзно относится к планированию своего и чужого времени, старается не брать на себя временных обязательств, которые может не выполнить. ЭИИ не любит заставлять ждать других, очень критично относятся к людям, которые не ценят чужого времени. Достоевский живет в размеренном темпе, без спешек и отставаний, умеет хорошо распоряжаться своим временем.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Достоевский-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h1>Габен</h1></center>
            <center><h4>Сенсорно-логический интроверт - СЛИ</h4></center>
            <center><h4>Мастер</h4></center>
            <p>СЛИ хорошо чувствует своё тело, старается прислушиваться к его потребностям. Габен очень чувствителен к малейшим физическим раздражителям, они могут моментально повлиять на его состояние, хоть внешне это бывает не заметно. Мастер стремится к гармонии вокруг себя, старается устранить причины её нарушения. Габен очень тонко чувствует состояние своего здоровья и состояние здоровья близких.</p>
            <p>СЛИ имеет технологический склад ума. Мастер совершенствует свои знания в выбранной деятельности, стремится рационализировать организацию труда. Габен тщательно продумывает план, перед началом самой работы, старается выбрать самый эффективный способ действия с минимумом затрат энергии.</p>
            <p>СЛИ любит давать прогнозы и радуется, если они сбываются. Мастеру трудно планировать свой график по времени, поэтому он стремится не брать точных временных обязательств. Габен заставляет себя укладываться в заданные сроки, хотя ему не нравится прикладывать для этого усилия. </p>
            <p>В большую часть времени СЛИ выглядит холодным, мало эмоциональным человеком. Не может выдерживать бурные проявления эмоций окружающих, Мастер боится ошибиться, проявив неуместные эмоции. Габен очень чувствителен к проявлению негативных эмоций окружающими, в такой ситуации он приходит в недоумение, старается отгородиться от таких людей.</p>
            <p>СЛИ нравится, когда есть возможности полностью реализовать свой потенциал. Габену важно видеть свои перспективы, знать, что его труд необходим. Мастер нуждается в новых целях для поддержания своего физического тонуса.</p>
            <p>Мастер довольно плохо улавливает отношение к себе окружающих, поэтому доверяет только глубоким, проверенным временем отношениям. Настроение СЛИ зависит от того, как к нему относятся люди вокруг. Габен готов многое сделать для человека, с которым у него хорошие отношения.</p>
            <p>СЛИ умеет оказывать волевое давление на людей, причем сам он не осознает насколько оно у него сильное. В то же время от СЛИ очень тяжело чего-то добиться волевым давлением, от него Мастер просто уходит. Габен не любит ограничений своей свободы, не спешит брать какие-либо обязательства.</p>
            <p>Габен хорошо разбирается в логических построениях, может на простых примерах объяснять сложные вещи. У СЛИ есть познания в широком спектре областей, но чаще всего они поверхностны, так как он не пытается углубляться в детальное изучение какой-либо теории.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Габен-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h1>Гексли</h1></center>
            <center><h4>Интуитивно-этический экстраверт - ИЭЭ</h4></center>
            <center><h4>Советчик</h4></center>
            <p>ИЭЭ прекрасно разбирается в людях, практически с первого взгляда могут увидеть характер человека. Гексли быстро загорается новыми идеями, хорошо видят различные возможности и перспективы их реализации. Советчика привлекает разнообразие, старается привнести его в любое занятие, он быстро устает, если занимается однообразной работой.</p>
            <p>ИЭЭ легко налаживает контакт с людьми, отлично разбирается в сложных этических ситуациях. Советчик может выстроить хорошие отношения практически с любым интересным или нужным для него человеком. Гексли знает, с кем на какой дистанции можно общаться, умеет хорошо её регулировать.</p>
            <p>Гексли в критических ситуациях показывает себя волевым человеком, не допускает посягательств на свою свободу. Хотя при этом Советчик может быть излишне агрессивен. При этом ИЭЭ часто не хватает волевых усилий, чтобы заставить себя сделать то, что необходимо.</p>
            <p>Гексли плохо себя чувствует в рамках жестких ограничений, ему трудно жить или работать по конкретным правилам, особенно если он не видит в них практической пользы. ИЭЭ очень тяжело вникать в детали какой-либо информации, часто придает много внимания не важным вещам. Советчик часто делает ошибочные логические выводы и обижается, когда ему на это указывают.</p>
            <p>ИЭЭ лишь в комфортной обстановке может полностью расслабиться, ему нравится, когда его окружают заботой. Сам же о себе Гексли заботиться мало, может довольствовать лишь самым необходимым. Советчик ценит людей, которые помогают обустроить ему быт, заботятся о его здоровье, кормят хорошей здоровой пищей.</p>
            <p>Советчику не хватает практичности, ему тяжело поддерживать быт и вести домашнее хозяйство. Гексли активизируется, если занимается интересным для него занятием, если же дело таковым не кажется, то настроение ИЭЭ резко ухудшается.</p>
            <p>ИЭЭ хорошо контролирует время окружающих, при этом планировать своё время ему получается плохо. Вообще Советчик старается не сковывать себя четкими временными рамками. Гексли может не укладываться в намеченные сроки, так как часто отвлекается от запланированных дел на более интересные для него вещи.</p>
            <p>ИЭЭ способен создать нужный собеседнику эмоциональный фон, может хорошо подстроиться под человека, с которым общается. Советчик подсознательно избегает отрицательных эмоций, обычно не проявляет их, даже когда обижен на человека.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--91 Гексли-->
    </string-array>
</resources>