<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="interesting_names">

        <item>Характер женщины по месяцу рождения</item><!--0-->
        <item>Характер мужчины по месяцу рождения</item><!--1-->
        <item>Тактика прощения</item><!--2-->
        <item>Плюсы и минусы знаков</item><!--3-->
        <item>Время рождения - Нумерология</item><!--4-->
        <item>Знаки зодиака в стихах</item><!--5-->
        <item>Раздача толерантности знакам</item><!--6-->

    </string-array>

    <string-array name="interesting_db">

        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Характер женщины по месяцу рождения</h2></center>
            <center><h3>Январь</h3></center>
            <p>Женщин, родившихся в январе, можно назвать настоящими Снежными Королевами. Они горды, целеустремлённы и неприступны. Январские леди очень амбициозны и талантливы.</p>
            <p>У этих женщин хорошо развито чувство собственного достоинства, поэтому они предъявляют высокие требования окружающим людям.</p>
            <p>Нередко представительницы прекрасного пола, чей месяц рождения выпадает на январь, чувствуют себя одинокими и непонятыми.</p>
            <p>Однако, чтобы наполнить свою жизнь гармонией и счастьем, им нужно всего лишь научиться выражать собственные чувства. </p>
            <center><h3>Февраль</h3></center>
            <p>Месяц февраль наделяет своих подопечных романтичностью, добротой и чувственностью. Женщины февраля живут в придуманном мире и часто страдают из-за несоответствия реальности нафантазированным идеалам.</p>
            <p>Февральские представительницы прекрасного пола должны выражаться через любовь и заботу о близких.</p>
            <p>В рабочих вопросах им не стоит брать на себя чрезмерную ответственность, т.к. любые конфликтные ситуации способны надолго выбить у этих женщин «почву из-под ног». </p>
            <center><h3>Март</h3></center>
            <p>Представительницы прекрасного пола, родившиеся в первый весенний месяц, отличаются добротой, чувственностью и влюбчивостью. Однако, их характер такой же переменчивый, как мартовская погода.</p>
            <p>Сегодня они уверены в подлинности своих чувств, а завтра уже сомневаются в собственном выборе. Чтобы достичь внутренней гармонии, женщинам марта нужна сильная поддержка со стороны.</p>
            <p>Если эти женщины знают, что их понимают и ценят, они в буквальном смысле способны свернуть горы: добиться карьерных высот, развить талант, дарить тепло своей семье.</p>
            <p>Если же мартовская женщина переживает момент душевного одиночества, краски жизни теряют для неё смысл. </p>
            <center><h3>Апрель</h3></center>
            <p>Месяц апрель наделяет представительниц прекрасного пола дипломатичностью, общительностью, дружелюбием и активностью. Апрельские женщины отличаются спокойным рассудительным нравом, мудростью и проницательностью.</p>
            <p>Как правило, именно эти женщины становятся самыми верными подругами, наставниками и союзниками. Женщины апреля ценят партнёрские отношения.</p>
            <p>Они не потерпят командного тона и не позволят себе командовать другими. Апрельские леди очень активны - они любят путешествовать, заниматься спортом, участвовать в массовых мероприятиях и т.д., поэтому их партнёр должен отличаться таким же темпераментом. </p>
            <center><h3>Май</h3></center>
            <p>Майские женщины очень принципиальны, упрямы и целеустремлённы. Леди, родившиеся в этом месяце, нередко берут на себя роль руководителя и на работе, и дома.</p>
            <p>Редкий мужчина способен выдержать напор майской подруги, поэтому им нужно либо учиться мягкости и нежности, либо строить отношения с более слабыми партнёрами.</p>
            <p>В остальных жизненных сферах женщины мая чувствуют себя гармонично и счастливо: они легко строят карьеру, умеют зарабатывать деньги и чувствуют признание со стороны друзей и родственников. </p>
            <center><h3>Июнь</h3></center>
            <p>Девушки июня отличаются любопытством, общительностью и талантливостью. Представительницы прекрасного пола, родившиеся в этом месяце, обожают учиться и узнавать что-то новое.</p>
            <p>Они с удовольствием осваивают новые профессии, повышают свои навыки и развивают в себе массу талантов. Однако, разносторонность июньских женщин порой мешает им сконцентрироваться на главных задачах.</p>
            <p>Кроме того, девушки первого летнего месяца обладают излишним правдолюбием, что мешает им в семейной и личной жизни.</p>
            <center><h3>Июль</h3></center>
            <p>Характер женщин, которые пришли в наш мир в июле, отличается скрытностью, обидчивостью, гордостью и ревностью. Однако, это отнюдь не значит, что июльские женщины не смогут быть счастливыми в любви.</p>
            <p>Просто партнёр девушки июля должен быть предельно внимателен к своей возлюбленной и ни в коем случае не давать ей поводов для ревности.</p>
            <p>Как правило, июль награждает своих подопечных яркой внешностью и выдающимся талантом, что позволяет им блистать в обществе и гордиться собой.</p>
            <center><h3>Август</h3></center>
            <p>В августе рождаются весёлые, щедрые, любвеобильные и немного эгоистичные женщины. Эти девушки любят быть в центре внимания, сводить с ума поклонников и ловить на себе завистливые взгляды подруг.</p>
            <p>Женщины августа легко влюбляют в себя мужчин, но сами редко когда теряют разум от чувств. Им нравится манипулировать мужчинами, получая от них желаемое.</p>
            <p>Однако, когда женщине августа надоест играть в любовь и она, наконец, найдёт свою вторую половинку, с ней произойдут фантастические метаморфозы: из ветреной роковой девушки она превратится в заботливую жену и мать.</p>
            <center><h3>Сентябрь</h3></center>
            <p>Сентябрь наделяет представительниц прекрасного пола нежностью, дисциплинированностью, проницательностью и активностью.</p>
            <p>Эти женщины словно наблюдают за жизнью со стороны, предпочитая учиться на чужих, а не на своих ошибках. Женщины сентября могут работать и отдыхать в одиночестве, абсолютно не страдая от недостатка общения.</p>
            <p>Но, несмотря на свою погруженность во внутренний мир, сентябрьские леди являются очень хорошими подругами, интересными собеседниками, верными жёнами и мудрыми матерями.</p>
            <center><h3>Октябрь</h3></center>
            <p>Слово «женщина» не подходит для представительниц прекрасного пола, рождённых в октябре. Несмотря на свой биологический возраст, леди октября всегда остаются молодыми и душой и телом.</p>
            <p>Характер октябрьских женщин полон тайн и противоречий. Они хотят быть сильными, но нуждаются в слабости, они умеют лидировать, но предпочитают занимать позицию ведомого, они добиваются огромных карьерных высот, но мечтают о тихом семейном счастье.</p>
            <p>Характер девушек октября можно было бы назвать непростым, однако, их ум и способность найти общий язык с любым человеком становятся их «волшебной палочкой» в жизни.</p>
            <center><h3>Ноябрь</h3></center>
            <p>В ноябре рождаются очень умные, целеустремлённые и уверенные в себе женщины. Они обладают аналитическим складом ума, что позволяет им предвидеть любую ситуацию, избегая неприятных моментов.</p>
            <p>К тому же, ноябрь наделяет прекрасный пол яркой внешностью, которая заставляет мужчин понять, что такое любовь с первого взгляда.</p>
            <p>Иногда кажется, что ноябрьские женщины смотрят на мир свысока, однако, за стеной равнодушия скрывается искренняя доброта и чувственность.</p>
            <center><h3>Декабрь</h3></center>
            <p>Женщины декабря обладают весёлым нравом и хорошим чувством юмора. Иногда декабрьские представительницы слабого пола бывают немного суетливыми, нетерпеливыми и ленивыми, однако, их природная удачливость позволяет им не страдать от своих недостатков.</p>
            <p>В любви женщины декабря больше всего ценят дружескую поддержку и схожесть мировоззрений.</p>
            <p>Как правило, женщины этого месяца посвящают себя семье, однако, работать и зарабатывать деньги они тоже умеют. Главное, чтобы рабочий процесс приносил им истинное удовлетворение.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--0 year_woman-->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Характер мужчины по месяцу рождения</h2></center>
            <center><h3>Январь</h3></center>
            <p>Мужчины января являются прирожденными лидерами. Первый месяц в году наделяет их аналитическими способностями, талантами, целеустремленностью и амбициозностью.</p>
            <p>Январский мужчина сможет сделать вашу жизнь комфортной и стабильной, однако не ждите от него романтических поступков.</p>
            <p>Мужчина, рожденный в январе, привык жить по четкому графику, в котором нет места для бесцельного времяпрепровождения. От женщин январские представители сильного пола ждут поддержки и понимания.</p>
            <center><h3>Февраль</h3></center>
            <p>В феврале рождаются романтики, современные Дон-Кихоты и идеалисты. Если в вас влюбился мужчина этого месяца, знайте - вы настоящая муза, которая смогла очаровать его поэтическую душу.</p>
            <p>Февральский мужчина окружит вас заботой и вниманием, однако его любовь может показаться слишком навязчивой. Дело в том, что мужчина этого месяца черпает представление о жизни из книг и собственных фантазий, поэтому он стремится во всем соответствовать высоким идеалам.</p>
            <p>Представители сильного пола, рожденные в феврале, никогда не пройдут мимо беды близких людей, т.к. в душе они являются настоящими альтруистами.</p>
            <center><h3>Март</h3></center>
            <p>Мартовские мужчины немного напоминают мартовских котов. Они поют красивые серенады объекту своей страсти и методично добиваются поставленной цели, но как только чувства немного утихают, они переключаются на другую добычу.</p>
            <p>Однако ветреность мужчин марта не имеет ничего общего с предательством. Просто эти мужчины любят жизнь и стремятся получить от нее максимальное удовольствие.</p>
            <p>Представители сильного пола, которые были рождены в первом весеннем месяце, отличаются выдающимися предпринимательскими способностями.</p>
            <p>Они умеют оказываться в нужном месте в нужное время, могут зарабатывать деньги и расширять свое влияние.</p>
            <center><h3>Апрель</h3></center>
            <p>Мужчины апреля создают впечатление невероятно добрых, спокойных и верных людей. Однако представители сильного пола, рожденные в этом месяце, часто ведут двойную жизнь.</p>
            <p>Им нравятся приключения, авантюры и опасные ситуации, преодолев которые, они чувствуют себя героями.</p>
            <p>В любви апрельские мужчины жаждут страстей и романтики, однако вряд ли они смогут отказаться от своей свободы даже ради любимой женщины.</p>
            <p>Кроме того, мужчины, рожденные в этом месяце, стремятся построить хорошую карьеру и добиться признания в обществе.</p>
            <center><h3>Май</h3></center>
            <p>Майские мужчины - прирожденные эстеты. Они ценят красивую музыку, красивые вещи и красивых женщин.</p>
            <p>При этом мужчины, рожденные в мае, сами любят блистать в обществе, из-за чего нередко посвящают свою жизнь творческим и публичным профессиям.</p>
            <p>Влюбившись, майские представители сильного пола полностью отдаются нахлынувшему чувству, окружая объект страсти заботой и вниманием.</p>
            <p>Однако мужчины этого месяца легко поддаются соблазнам - изменам и алкогольной зависимости.</p>
            <center><h3>Июнь</h3></center>
            <p>Первый летний месяц делает мужчин романтичными, ревнивыми и страстными. Парни этого месяца способны любить всем сердцем, однако они не могут спокойно наслаждаться столь прекрасным чувством, постоянно страдая от собственной безосновательной ревности.</p>
            <p>Июньские мужчины невероятно творческие и талантливые. Как правило, они выбирают профессии искусства и отдаются им без остатка.</p>
            <p>Однако эти мужчины лишены предпринимательской жилки, из-за чего благосостояние может прийти к ним только с помощью более влиятельных людей.</p>
            <center><h3>Июль</h3></center>
            <p>В июле рождаются самые заботливые семьянины и верные мужья. Но на удивление характер этих мужчин может казаться слишком жестким и даже циничным.</p>
            <p>Чаще всего июльские парни добиваются поставленной цели напором и агрессией, однако за напускным образом скрывается невероятная честность и порядочность.</p>
            <p>Мужчины, рожденные в этом месяце, никогда не предадут тех, кого они любят и никогда не откажутся от данных обещаний.</p>
            <center><h3>Август</h3></center>
            <p>Август наделяет представителей сильного пола высокими идеалами и честностью. Этих мужчин можно назвать современными рыцарями - они всегда придут на помощь слабому и сделают все возможное, дабы восторжествовала справедливость.</p>
            <p>У каждого рыцаря должна быть своя Дама Сердца, которая вдохновляет его на великие подвиги. Как правило, августовские мужчины являются однолюбами, но проблема в том, что они часто влюбляются в заведомо недоступных женщин, а затем страдают от безответной любви.</p>
            <p>В работе мужчины августа отличаются усердием и честолюбием, но они совершенно не могут улаживать конфликты, из-за чего нередко страдают.</p>
            <center><h3>Сентябрь</h3></center>
            <p>Мужчины сентября отличаются проницательным умом, изысканностью и артистизмом. Их жизнь часто напоминает театральные подмостки, которые созданы для игры и перевоплощений.</p>
            <p>Понять сентябрьских мужчин невероятно сложно, т.к. сегодня они хотят одного, а завтра - другого. Их ветреность распространяется абсолютно на все жизненные сферы - работу, хобби, любовь.</p>
            <p>Однако если женщина сможет найти подход к мужчине сентября, он будет верен ей до конца своих дней. Как правило, в отношениях эти мужчины не стремятся занимать лидирующую партию, т.к. им больше нравится, чтобы заботились о них.</p>
            <center><h3>Октябрь</h3></center>
            <p>В характере мужчин октября сочетается аристократизм, мудрость и капризность. У октябрьских представителей сильного пола очень развито чувство собственного достоинства, поэтому они стремятся играть роль хозяев и на работе, и в семье.</p>
            <p>Мужчины, рожденные в октябре, обладают красноречием и способностью манипулировать людьми. Эти парни никогда не останавливаются на достигнутом, стремясь наполнить свою жизнь и жизнь своей семьи достатком и комфортом.</p>
            <p>В любви октябрьские мужчины умеют быть нежными и романтичными, и в ответ они ждут того же.</p>
            <center><h3>Ноябрь</h3></center>
            <p>Мужчины ноября обладают сильным характером. Их харизма вдохновляет и восхищает окружающих, что способствует их карьерному росту и социальному успеху.</p>
            <p>В целом, мужчины, рожденные в ноябре, отличаются положительным характером: они умеют быть верными и заботливыми, являются хорошими слушателями и собеседниками, способны на красивые поступки.</p>
            <p>Однако эти мужчины невероятно мстительные: они не привыкли прощать и забывать обиды. Кроме того, ноябрьские мужчины не спешат сковывать себя брачными узами, ставя личную свободу выше семьи.</p>
            <center><h3>Декабрь</h3></center>
            <p>Завершающий месяц года наделяет мужчин любовью к авантюрам и приключениям. Декабрьские представители сильного пола не могут сидеть на одном месте: они хотят развиваться, путешествовать, осваивать новые профессии.</p>
            <p>Однако это не значит, что мужчины декабря не созданы для семьи. Как раз таки из них получаются отличные семьянины, если только семейная жизнь не покажется им слишком скучной и однообразной.</p>
            <p>Чтобы заинтересовать декабрьского мужчину, не нужно ограничивать его свободу, т.к. жизнь «на поводке» убьет в нем даже самые сильные чувства.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--1 year_man-->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--2 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--3 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--4 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--5 -->
        <item>
        <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2></h2></center>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            <p></p>
            </body>
            </html>
            ]]>
    </item><!--6 -->

    </string-array>
</resources>