<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="db_names">
        <!--virtual-->
        <item>Вектор</item><!--0-->
        <item>Профессор</item>
        <item>Рыцарь</item>
        <item>Вождь</item>
        <item>Шут</item>
        <item>Король</item>
        <item>Аристократ</item><!--6-->
        <!--zodiac-->
        <item>Крыса</item><!--7-->
        <item>Бык</item>
        <item>Тигр</item>
        <item>Кот</item>
        <item>Дракон</item>
        <item>Змея</item>
        <item>Лошадь</item>
        <item>Коза</item>
        <item>Обезьяна</item>
        <item>Петух</item>
        <item>Собака</item>
        <item>Кабан</item><!--18-->
        <!--birth_year-->
        <item>Овен</item><!--19-->
        <item>Телец</item>
        <item>Близнецы</item>
        <item>Рак</item>
        <item>Лев</item>
        <item>Дева</item>
        <item>Весы</item>
        <item>Скорпион</item>
        <item>Стрелец</item>
        <item>Козерог</item>
        <item>Водолей</item>
        <item>Рыбы</item><!--30-->
        <!--year_number-->
        <item>1</item><!--31-->
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>5</item>
        <item>6</item>
        <item>7</item>
        <item>8</item>
        <item>9</item><!--39-->

        <!---->
    </string-array>
    <string-array name="db_details">
        <!--virtual-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ВЕКТОР</h2></center>
            <center><h5>ГЛАВНОЕ - ЭТО БЕСПОКОЙСТВО</h5></center>
            <p>Остальные шесть знаков в той или иной степени демонстрируют равновесие стихий. В Короле уравновешены все возможные стихии, Шут или Вождь  имеют минимальное равновесие стихий. Остальные три знака в промежуточном состоянии. А вот Вектор должен, ну просто обязан быть неуравновешенным, в нем баланс стихий разрушен окончательно. Речь, разумеется об образе, имидже человека. Если по какой-то причине образ удалось уравновесить, то дело плохо, векторная энергия хаоса проберется внутрь человека и тогда надо ждать беды, и слова Гете станут звучать по-другому: "вечно хочет блага, и вечно совершает зло".</p>
            <p>Неуравновешенность Вектора должна сквозить в каждом взгляде, каждом жесте,  в словах, глазах, поступках. Он должен быть как голый провод под напряжением, как машина по высеканию искр. При этом Вектор очень далек от неврастении и прочих нервных болезней, нервы у него как канаты. Это не нервность, это какой-то вечный зуд, жажда движения, жажда суеты. Кто-то  призван в мир для установки и рождения гармонии и порядка, а кто-то (конечно же, это Вектор) призван излишний порядок уничтожать, рождая хаос. В этом смысле Вектор - идеальная машина по производству хаоса, нечто вроде аппарата по созданию ряда случайных чисел.</p>
            <p>Так что главная задача Вектора - беспокоиться самому и заражать своим беспокойством других. При этом самое замечательное, что беспокойство должно быть беспричинным, как бы ни из чего.</p>
            <p>Многие Векторы не могут подолгу сидеть на месте, постоянно вскакивают, бегут куда-то. Движения судорожные порывистые или напряженные. В глазах Вектора то ли иголки, то ли искры.</p>
            <center><h5>АВАНТЮРИЗМ ВЕКТОРА</h5></center>
            <p>Беспокойство - это так штришок, тип вибрации, реальность образа этой дрожью не создашь. Нужны действия. И действия самого дурного толка.</p>
            <p>Простейший вариант образа - это роль воплощенного соблазна для противоположного пола. Такое поведение, при котором нет и намека на обычное дружеское добродушие или рядовое равнодушие, а напротив, сразу возникает мысль о флирте, кокетстве, заигрывании, причем достаточно агрессивного рода. Слова, жесты, взгляды должны без всякой предварительной подготовки буквально пронзать насквозь.</p>
            <p>Люди обыденные, уравновешенные знают, как трудно поддерживать себя в таком агрессивном настрое постоянно. А вот Вектор может играть роль рокового соблазнителя по многу лет и даже десятилетий. Удивительно, но в браке, вопреки своей дурной репутации, Вектор превращается в прекрасного семьянина, очень точно знающего как сохранить семью.</p>
            <p>Другой род авантюрного поведения - это склочность, скандальность и интриганство. Все эти качества давным-давно заклеймены человечеством, но что-то не видно, чтобы они пошли на убыль. Что касается стерв и стервоидов, то спрос на них во все времена устойчиво высок. В чем тут дело? А в том, что они нужны. Они не дают людям спать, заводят их, будят. Причем речь идет о любой сфере деятельности - семья, наука, философия, политика.</p>
            <p>Как изумительно продвинулась карьера Никиты Хрущева (Лошадь, Овен) когда он сбросил маску шута и клоуна при сталинском Политбюро и заиграл в полную силу своего темперамента, лихо, мощно. "Кузькина мать", "осиновый кол в могилу империализма", а знаменитая туфля, которой он стучал по трибуне ООН - какой имиджмейкер смог бы научить его такому поведению?</p>
            <p>В наше время желанен в Думе и на телевидении Владимир Жириновский (Собака, Телец). Сколько раз пророчили ему провал на выборах, а он все держится. А ведь его поведение не вписывается ни в какие рамки. С ним на экране плескался соком Борис Немцов (Кабан, Весы). Много лет в образе исчадия ада пребывает милейший Анатолий Чубайс (Коза, Близнецы). Не многим отличаются женщины - у нас это Валерия Новодворская (Тигр, Телец), в Украине Юлия Тимошенко (Крыса, Стрелец).</p>
            <p>Трудно советовать копировать такое поведение, но поэкспериментировать со скандальным поведением Вектору стоит.</p>
            <p>Ну и, конечно же, лексикон. Если Аристократу стоит молчать, а Профессору говорить умно, то Вектор должен расширять свой лексикон безгранично, не избегая всякого мусора. Никакое слово не будет лишним. Не стеснялся же в выборе слов Александр Пушкин (Коза, Близнецы) и не стал от этого менее любим нами.</p>
            <p>Эпатаж - на нем держится многое в музыке, моде, литературе. И почти всегда - это следы деятельности Векторов.</p>
            <center><h5>А СТОИТ ЛИ БЫТЬ ЗЛЫМ ГЕНИЕМ?</h5></center>
            <p>В каждом коллективе должен быть тот, кто идет против смысла, против логики, против какой-либо планомерности. Его предназначение - крутить, мутить, путать, быть вечным источником смуты. Спрашивается: зачем? А затем, что и скучно и нудно,  да  и не найти нам никогда истины без таких отчаянных оппонентов как Вектор.</p>
            <p>В любом случае общественная активность Векторов должна быть не меньше чем у Аристократа, но при этом надо бороться не за звание самого белого и пушистого, а, напротив, за звание самого  черного и лохматого. Пусть сравнивают с чертями, пусть боятся и вот тогда можно проложив себе дорогу наверх, совершать благо.</p>
            <p>Характерно, что именно телевидение, которые слишком многие называют  дьявольской игрушкой, соблазняющей человечество иллюзиями и обманами, перенасыщено Векторами, причем в кривом зеркале ТВ именно Векторы, а не Аристократы наиболее симпатичны. Вспомним таких телекумиров как Николай Фоменко (Тигр, Телец), Андрей Макаревич (Змея, Стрелец), Жанна Агалакова (Змея, Стрелец), Арина Шарапова (Бык, Близнецы), Юлия Бордовских (Петух, Рак), Александр Масляков (Змея, Стрелец), Игорь Кваша (Петух, Водолей).</p>
            <center><h5>А ВОТ ЭТОГО НЕЛЬЗЯ</h5></center>
            <p>Легко догадаться, что нельзя быть постным, рациональным, нельзя выглядеть банально, отмалчиваться, отсиживаться, прикидываться таким как все. Нельзя быть планомерным и рациональным.</p>
            <p>Нельзя сомневаться в своем праве на авантюризм, агрессивность и стервозность. Любые сомнения, нравственные терзания в правомочности подобного образа  действий сразу лишают Вектора его магической силы.</p>
            <p>И еще. Нежелательно идти в те сферы, в те места, где торжествуют порядок и гармония, туда, где нет борьбы. Там Вектору карьеры не сделать.</p>
            <center><h5>ВЕКТОР НА СЛУЖБЕ И В БРАКЕ</h5></center>
            <p>Пока Вектор рвется к карьерным вершинам, с ним очень трудно совладать. Иногда легче уступить дорогу, чем вступать с ним в борьбу. Добравшись до намеченной цели, Вектор несколько успокаивается и ведет себя достаточно адекватно, защищая своих и воюя с чужими. Хотя подчиненным почти всегда приходится мириться со своеобразием шефа. Методы руководства Вектора не для всех приемлемы.</p>
            <p>А вот в браке с Вектором происходит чудо.  Сохраняя вне брака буйный нрав, внутри брака Вектор становится так называемым брачным доктором, магическим путем  постигает сущность своего брака и ведет себя в нем именно так, чтобы брак укрепился.</p>
            <center><h5>ЛИЧНЫЕ ВПЕЧАТЛЕНИЯ</h5></center>
            <p>Бояться человека только на том основании, что он наделен какой-то странной, сверхъестественной силой не стоит. Не стоит также уклоняться от обаяния, исходящего от Векторов. А вот научиться скептически относиться к векторным идеям - это  большое дело.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--0 вектор -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ПРОФЕССОР</h2></center>
            <center><h5>ГЛАВНОЕ - ЭТО РАЗУМ ЧИСТЫЙ И НЕ ЗАМУТНЕННЫЙ</h5></center>
            <p>Ну, кто-то же должен в нашем мире оставаться фигурой надежной, человеком, наделенным разумом и рассудочностью. А то уж слишком много развелось безответственных болтунов и тонко чувствующих натур различной степени экзальтации. Одним словом, Профессорам надо растить в себе образ надежного, разумного и здравомыслящего человека.</p>
            <p>Чтобы выглядеть умным и логичным есть несколько путей. Для кого-то все просто - надевай очки, шляпу, морщи лоб и говори умные слова. Другому нужны дипломы и лауреатские значки, третий для демонстрации ума развивает в себе широкую эрудицию.</p>
            <p>И все же главным проявлением разумности остается последовательность, приверженность каким-то правилам. А потому для усиления образа так важно  поддерживать иллюзию постоянства вкусов, постоянства взглядов, наличие своего собственного мнения по каждому вопросу. При этом экстравагантность не приветствуется, главное -  мнение должно быть солидно обосновано. Так постепенно достигается имидж человека все продумавшего, предусмотревшего, а потому надежного и основательного.</p>
            <p>В этом смысле солидность - очень хорошее качество. При этом солидность может быть нескольких оттенков. Например: административная - должность, свита, привилегии. Или коммерческая солидность - счет в банке,  дорогая машина, неброские, но престижные вещи. А может быть боевая солидность, способность дать отпор любому насилию, раскидать обидчиков по углам. Подобный вид солидности замечательно стыкуется с сухостью и холодностью данного образа.</p>
            <p>Впрочем, любая из разновидностей солидности может развалиться, если не подкрепить ее умным и своевременным  словом, взглядов и жестов тут не достаточно. Никуда не деться - надо говорить, надо учить слова, учиться ораторскому искусству.</p>
            <center><h5>РАССУДИТЕЛЬНОСТЬ ПРОФЕССОРА</h5></center>
            <p>В любой жизненной ситуации Профессор должен чувствовать себя самим собой, то есть лектором, нравоучителем, морализатором. Таким образом, его задача  не столько быть нравственным человеком, сколько учить этому других. Эдакий всеобщий учитель, здравомыслящий и рассудительный. Иногда  такой подход к жизни оборачивается занудством, но лучше все же стать  речевым виртуозом. А для этого необходимо максимально расширять свой словарный запас.</p>
            <p>Идеальная модель длинных разговоров - говорить сухо, четко, логически выверено, грамотно и без лишних эмоций. Как вариант возможен вычурный треп а-ля Дима Дибров (Кабан, Рак) - "Антропология", "Апология", хотя и уснащенный морем красивых слов, но достаточно осмысленный, выверенный и точный. В другой манере излагают свои мысли такие телеведущие как Савик Шустер (Дракон, Овен) - "Свобода слова", Олег Шкловский (Кабан, Рак) - "Как это было", Михаил Леонтьев - "Однако". Несколько утрированный, но виртуозный стиль сушеной акулы, показала пловчиха-синхронистка из "Слабого звена" Марина Киселева (Тигр, Весы).</p>
            <p>Ну и, конечно же, великие оратор Лев Троцкий (Кот, Скорпион),  великие  дикторы - Ольга Высоцкая (Лошадь, Близнецы), Юрий Левитан (Тигр, Весы), замечательный чтец Михаил Козаков (Собака, Весы), или самая знаменитая ведущая ток-шоу Опра Уинфри (Лошадь, Водолей).</p>
            <center><h5>ТАК КТО ВЫ - БАЛАГУР ИЛИ ЗАНУДА?</h5></center>
            <p>Дела вкуса - кому-то нравятся  жесткие и четкие скептики, а кому-то балагуры, блестящие говоруны, которым палец в рот не клади. Профессору разрешается выбрать любой вариант. Мрачноватый скептицизм или развеселый треп, все это будет благоприятно воспринято в обществе. Только бы не молчать, только бы не выглядеть куклой разряженной без мыслей, без идей.</p>
            <p>На Западе образ Профессора очень часто перетекает в образ расчетливого и жесткого бойца. В целом это верно, - Профессор очень часто хороший спортсмен,  рациональный и расчетливый. Жесткость у нас трактуемая как черствость, на Западе трансформируется в четкость и разумность. Поскольку мы становимся, все ближе к Западу, то этот образ стал и у нас популярен. Тут главное - добавить к жесткости иронии и насмешки.</p>
            <p>Вообще ирония для Профессора дело крайне необходимое. Ироничная усмешка должна всегда быть в запасе. Реальным институтским профессорам ирония нужна для осаживания студентов, но ведь Профессор так и должен относиться ко всем окружающим, как к молодым деткам неразумным. Так что в любом обществе Профессор всегда самый  взрослый и мудрый, каков бы ни был его возраст.</p>
            <p>Отсюда же специфическое чувство юмора, насмешка, ирония, иногда довольно жесткие уколы, лишенные добродушия и легкости.</p>
            <center><h5>А ВОТ ЭТОГО НЕЛЬЗЯ</h5></center>
            <p>Главное - это  максимально отказаться от  эмоций. Никаких эмоциональных проявлений, никакой игры глазами, выразительных жестов, внезапных вскрикиваний и прочей чепухи. Не желательно молчание вообще, но особенно не годится молчание, которое должно что-то выражать.</p>
            <p>Под жестким запретом сумбурность, паника, суета, всяческая мелкая пластика, бегающие глазки и прочее в том же духе.</p>
            <p>В стиле одежды стоит обойтись без художественных подробностей, минимум блеска, минимум намеков на тонкость вкуса, все должно быть просто, ясно, четко, почти по-военному.</p>
            <p>А еще нельзя говорить то, чего не понял сам, нельзя ставить многоточие, нельзя сглатывать концы фраз, чем так страдал косноязычный президент СССР. Все договорить и поставить точки, как кувалдой вбивая их в уши слушателей.</p>
            <p>Нельзя демонстрировать доброту, но и злостью увлекаться нельзя, ведь вы сама ходячая мораль, эдакий судья людей, а у судьи никакой предвзятости нет.</p>
            <center><h5>ПРОФЕССОР НА СЛУЖБЕ И В БРАКЕ</h5></center>
            <p>Начальник из Профессора может получиться очень хорошим. Планомерность, четкость, логичность и рассудительность - все в плюс. Некоторая сухость и черствость в образе начальника тоже не беда.  При подчиненных должностях надо напирать на производственные успехи, а не на личное обаяние. Очень хорошо, если достанется должность  переговорщика, человека,  связанного с расчетами, составлением долгосрочных планов и так далее.</p>
            <p>В браке Профессор не так уж и хорош. При всем  великом интеллекте слишком умные браки (равный, духовный) ему не годятся. А вот простенький патриархальный подойдет. Жесткость самого Профессора  гармонично сольется с жесткостью разделения обязанностей по хозяйству, что очень благотворно и для брака и для Профессора.</p>
            <center><h5>ЛИЧНЫЕ ВПЕЧАТЛЕНИЯ </h5></center>
            <p>Как же хочется, чтобы умных людей на Земле было бы побольше. Тут на Профессоров особая надежда.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--профессор -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>РЫЦАРЬ</h2></center>
            <center><h5>ГЛАВНОЕ - ЭТО ДОБРОТА</h5></center>
            <p>У разных народов мечта о нем (о ней) жила, живет и будет жить. Вот придет, всех пригреет, всех накормит, пожалеет, к сердцу прижмет, защитит от холода, врагов, несправедливости и всякого лиха. Недруги могут иронизировать, смеяться, сравнивать Рыцаря с матерью Терезой, папой Карло, Робин Гудом, Дон Кихотом, Жанной Д\'Арк или блаженной Ксенией, и все равно воплощенный образ доброты останется самым востребованным и любимым.</p>
            <p>А все потому, что недобрали люди в детстве бабушкиного и дедушкиного тепла, материнской ласки и няниной заботы. Одним словом, мы люди как люди, только ясли и детсады нас испортили.</p>
            <p>Таким образом, Рыцарь призван  нести в мире холодного расчета и коммерческого оскала первозданную доброту и восполнять нехватку тепла. Как изобразить эту доброту и допустимо ли доброту изображать? Что ж, думается, проблемы тут нет. Огромное число излишне благостных доктрин призывает всех людей стать добряками, держать улыбку, любить всех подряд и так далее. А потому не будет беды, если мы призовем один из семи знаков быть действующим носителем добра и ласки, какие бы черти не сидели у него внутри.</p>
            <p>Одаривайте людей лаской, улыбкой, кормите их пирожками, поите чаем, укутывайте теплыми шарфами, ибо образ ваш - это няня, добрая бабушка. Охраняйте людей, оберегайте их от необдуманных поступков, ибо образ ваш - телохранитель, блюститель порядка и покоя.</p>
            <p>Определенная навязчивость и назойливость входят в ассортимент образа, хотя и не всегда вызывают должную оценку людей. Тут же любовь Рыцаря к мелким деталям и подробностям, что рождает иногда мелочность опеки.</p>
            <p>И еще:  бесконечные улыбки, безостановочная любовь не могут не привести Рыцаря к истощению. И тогда возможны чудовищные срывы, раскрывается бездна, и наш вечный добряк показывает изнанку образа - жуткий оскал столь же вечного зла.</p>
            <center><h5>ОДИНОЧЕСТВО РЫЦАРЯ</h5></center>
            <p>Назвался Рыцарем, будь не таким как все, отдели себя от народа, от толпы. Рыцари не могут передвигаться гуртом, одиночество - их удел.  Таким образом, противоречие налицо: с одной стороны - надо идти к людям отогревать их, с другой стороны необходимо быть одиноким. Однако  проблема может быть легко устранена, если Рыцарь не побоится активно нарушать общественные правила, отделять себя от толпы странными поступками, странным видом, необычными манерами.</p>
            <p>Таким образом, Рыцарь просто обязан на себя напялить что-нибудь эдакое, ни на что не похожее. Пример для подражания каждый найдет себе сам (Дон Кихот, Ланселот, Румата…). Не помешает говорить какие-то странные слова и вести себя на грани между нормой и патологией. Иногда странность  рождается от стекляности Рыцаря, знаменитого рыцарского зова вечности.</p>
            <p>Рыцарь не Аристократ, ему народная любовь не так уж и нужна. Здесь игра обратная: Рыцарь несет любовь к народу, но не собирает с народа дань любви.</p>
            <p>Акцент на одиночество у Рыцаря происходит именно потому, что сам он не слишком-то рад одиночеству и как бы страдает от него. В этом игра данного образа - все сделать для достижения одиночества и потом на свое же одиночество жаловаться. Мучается от одиночества бессмертный Маклауд, одиноким остается добрейший Румата, улетает на простынях не познав любви Ремедиос Прекрасная.</p>
            <p>Стремление к одиночеству неизбежно рождает определенные коммуникативные проблемы. Иногда  рыцарское благородство сменяется своей противоположностью, любовью к сплетням, жаждой полного контроля над курируемым человеком. Тяга к подглядыванию точно сочетается с любовью к мелким подробностям  и подробной детализации.</p>
            <center><h5>А НУЖЕН ЛИ ПОДВИГ?</h5></center>
            <p>В жизни всегда есть место подвигу. В этом нам не дают усомниться великие Рыцари, реальные или книжные. Чаще всего речь идет о подвиге самопожертвования. Ради семьи, ради любимого человека, ради детей, ради народа или человечества жертвуют своим благополучием, богатством и самой жизнью благородные представители благородного гороскопа. Таковы правила игры и не стоит слишком серьезно разоблачать эти подвиги, не стоит смеяться над попытками Рыцарей свершать эти подвиги. Пусть их.… Впрочем, насмешка над Рыцарем также входит в условия игры, помогая Рыцарю утвердиться в своем одиночестве, косвенно облегчая путь к самопожертвованию.</p>
            <p>Один из главных подвигов в истории человечества - это подвиг любви. Этот подвиг прописан Рыцарю как самый чудодейственный бальзам. Позвольте Рыцарю полюбить кого-то, и он станет самым счастливым человеком на земле.</p>
            <p>Они любят, ставят любовь превыше других дел, думают о смысле любви. Не случайно, будучи достаточно средними артистами, многие Рыцари становились очень сильными режиссерами, магистральной темой творчества которых стала любовь.</p>
            <center><h5>А ВОТ ЭТОГО НЕЛЬЗЯ </h5></center>
            <p>Рыцарю нельзя быть злым или агрессивным (как Вектор), нельзя быть сухим и рациональным (как Профессор), нельзя быть утонченным (как Аристократ), а также шумным и суетливым (как Вождь или Шут).</p>
            <p>На самом деле список запретов столь велик, что фактически не оставляет Рыцарю никакой свободы действий. Может, потому-то они актеры не великие, играть особенно нечего.</p>
            <p>И все же главные запреты не те, что из чужих образов, а свои родовые, рыцарские. Надо утаивать от нужных людей взрывы негативизма, надо утаивать откровенно патологические отклонения в психике, как-то сдерживать свою навязчивость и постараться не слишком мельчить в своих действиях. Длинноват список. Что ж, тем кто пришел в мир творить добро, образ достался не самый выгодный.</p>
            <center><h5>РЫЦАРЬ НА  СЛУЖБЕ И В БРАКЕ</h5></center>
            <p>Зажатый в тиски образных запретов Рыцарь берет реванш в реальных делах. Этот скромный, тщательный и обязательный знак прекрасный исполнитель, замечательный  начальник и очень хороший педагог. Поэтому  при всей скромности образа у знака прекрасные служебные перспективы. Кажущаяся бесталанность легко компенсируется стабильностью и надежностью. Начальник ведь не должен быть самым умным, он должен быть самым справедливым, уравновешенным и заботливым, одним словом "отцом родным".</p>
            <p>Прелесть ситуации еще и в том, что при явном отставании первоначальной оценки от итоговой, Рыцарь практически обречен безостановочно продвигаться вверх. И это очень хорошо.</p>
            <p>В браке Рыцарь не столь уж универсален, предназначенье всего одно - романтический брак, которому так полезны долгие разлуки и вполне соответствует внутреннее одиночество Рыцаря, его тяга к благородному жесту и преклонение перед ритуалом.</p>
            <center><h5>ЛИЧНЫЕ ВПЕЧАТЛЕНИЯ</h5></center>
            <p>Они приходят совершить подвиг и совершают его, чем повергают остальных людей в смятение, ибо другие-то к подвигам не готовы и не могут поверить в искренность Рыцаря.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--рыцарь -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ВОЖДЬ</h2></center>
            <center><h5>ГЛАВНОЕ - ЭТО ЭНЕРГИЯ</h5></center>
            <p>Все разговоры об энергичных и вялых годовых (или зодиакальных) знаках надо забыть, ибо найти энергию может любой знак, главное знать, где закопан энергетический источник. А вот демонстрировать энергичность или вялость - это уже вопрос имиджа и, стало быть, Виртуального гороскопа.</p>
            <p>Демонстрировать энергию можно по-разному. Скажем, два самых раскрученных Вождя в нашей истории Ленин (Лошадь, Телец) и Сталин (Кот, Стрелец) действовали в разных техниках. У Ленина глаз горит, тело ходуном ходит, руки в характерных жестах работают без остановки, да и голос, прямо скажем, зажигающий. Сталин, вроде бы говорит тихо, никаких особых жестов, а ведь зал от его выступлений загорался не хуже чем от Ленина. Значит, Сталин мог передать внутренний огонь без лишнего шума.</p>
            <p>Таким образом, есть две противоположные техники: внешняя, через шум, треск, громкий голос, резкий жест, и внутренняя, через скрип зубов, какие-то невидимые миру судороги, а главное - глаза полные огня. Решающим критерием остается факт отдачи энергии. Другое дело, что сама энергия бывает разной (белой, черной…). А так, любой харизматический лидер, будь то Ленин, Сталин или  Юрий Лужков (Крыса, Дева), безусловно, энергетические доноры. Хорошо раскрученный Вождь способен поднять на борьбу и вдохновить своим словом тысячи, а то и миллионы людей. Поэтому так велика цена Вождя в момент, когда необходимо энергетическим отпором сломить инициативу врага.  Тот же Илья Эренбург (Кот, Водолей) с первых дней войны становится одним из главных агитаторов и вдохновителей ненависти  к фашизму.</p>
            <p>Маргарет Тэтчер (Бык, Весы). Железная леди не просто делала политику, она буквально сминала своим напором, темпераментом. Ее образ немало ей помог в политике, хотя, конечно же, политику одним имиджем не сделаешь.</p>
            <center><h5>ЭКСЦЕНТРИЧНОСТЬ ВОЖДЯ</h5></center>
            <p>Энергетический напор знака, направленный на деформацию других, оборачивается на своего хозяина, и его также приводит к максимальной деформации, лишает гармонии, делает дерганным, смешным.  Та самая моторика и лексика, которые в революционную эпоху или во время войны смотрятся не только уместно, но и единственно верно, в мирной жизни вызывает недоумение, и даже смех.</p>
            <p>Поскольку смех в жизни товар достаточно дорогой, то брезговать  способностью  рождать смех никак не стоит. Хотя, если честно, смех, вызванный  эксцентрикой, не слишком тонок и подобен смеху от щекотки.</p>
            <p>Вождь кричит, пучит глаза, машет руками. Своим вечным движение он  призван заводить обессиленных, будить заснувших, щекотать жирные тела, вызывать всеобщую активность. Если люди остались пассивны, если Вождь не смог напугать их своей энергетической атакой, то пусть они хотя бы рассмеются.</p>
            <p>Если в ряду из семи знаков есть Шут, то зачем нужен столь смешной Вождь? Ответ прост, юмор Шута не всем ясен, слишком ядовит, слишком интеллектуален. Есть тип людей, которых Шут не смешит вовсе. У Вождя юмор проще, проверенные веками номера: смешные рожи, прыжки, падения, оплеухи. Грубовато, зато надежно. А потому не стоит усердствовать с тонкостями, искать стоит юмор штампованный, вековечный.</p>
            <center><h5>НУЖНЫ ЛИ ЛЮДЯМ ВАШИ ЭНТУЗИАЗМ И ЖАЖДА ЖИЗНИ?</h5></center>
            <p>Радость бытия в соединении с наивностью рождают энтузиазм. Далеко не всегда энтузиазм сопутствует детству. Парадоксально, но именно в ранних возрастах человек может позволить себе  роскошь печали и уныния, ибо все еще впереди. А вот чем старше он становится, тем важнее не терять ему тонус, тем важнее верить в победу добра, радоваться труду и надеяться на исправимость самых запущенных ситуаций.</p>
            <p>В зрелые годы потеря энтузиазма опасна смертельно. В результате именно Вожди становятся так желанны в любом месте, где собрались не слишком молодые люди. Поэтому хорошо бы наполнить Вождями  медицинские учреждения, а также административные конторы занятые стариками. Не покой нужен престарелым людям, покоя у них и так слишком много, а  шум гам и море энтузиазма.</p>
            <center><h5>А ВОТ ЭТОГО НЕЛЬЗЯ</h5></center>
            <p>Нельзя отмалчиваться, отсиживаться в углу, быть мелочным, аккуратненьким, рядиться в скромные одежды. А потому стоит избегать всего маскирующего, скромного. Никаких серых и коричневых тонов, никаких обыденных причесок, банальных фасонов.</p>
            <p>С другой стороны, нельзя суетиться по мелочи, затевать слишком маленькие проекты. Если уж браться за дело, то с размахом. Вождь, который пытается устроить свои маленькие проблемы, пытается устраниться от общественных интересов обречен на неудачи.</p>
            <p>Нельзя  удерживать пришедшую энергию внутри. Если энергия родилась, то надо дать ей выход. Адреналин поступает в кровь и требует активных действий.</p>
            <center><h5>ВОЖДЬ НА СЛУЖБЕ И В БРАКЕ</h5></center>
            <p>Инициативность - это то, что требуется от Вождей на службе. Особенно хорош инициативный подчиненный, бодрый и полный энергии. Если же он увлечется, то на него всегда найдется управа в виде начальника, способного отсеять добрые начинания от плохих. А вот Вождь-начальник в этом смысле уже опаснее. Кто его остановит в случае чего? К сожалению, к реальной критике Вожди-начальники не всегда готовы.</p>
            <p>Поговорка: "семь раз отмерь, а потом отрежь" Вождями используется не часто. А потому следует действовать по принципу: "Вчера было рано, а завтра будет поздно".</p>
            <p>В семейной жизни  Вожди колеблются между равным и духовным браками, что доказывает их боевой характер и буйный темперамент. В браках, требующих спокойствия (патриархальный и романтический союзы), Вождь не удобен, слишком много шуму там, где нужна тишина.</p>
            <center><h5>ЛИЧНЫЕ ВПЕЧАТЛЕНИЯ</h5></center>
            <p>Я вынужден признать, что с Вождями у меня есть, видимо, проблемы в общении. В любом случае, количественно они представлены минимально.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--вождь -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ШУТ</h2></center>
            <center><h5>ГЛАВНОЕ - ЭТО СМЕХ</h5></center>
            <p>Радуйтесь люди, открыта природа смеха! Смех рождается от минимального несовпадения годового знака с зодиакальным (сдвиг плюс-минус один). Это теория, а на практике речь идет об элементарной пародии. Именно в пародировании, имитации основа смешного в мировосприятии Шута.</p>
            <p>Если изъять из разговора профессиональных пародистов, клоунов и прочих массовиков затейников, то, что же делать всем остальным? Кого смешить, как и зачем?	Смешить и надсмехаться, причем над всеми и над всем. Шут - это тот  кому разрешено не иметь святынь и все подвергнуть очистительному огню издевки, насмешки, пародии.</p>
            <p>В любой коллективе нужен человек, которому дозволено критиковать начальника любого уровня и  ему за это ничего не будет. Именно для этого держали шутов при королевском дворе, чтобы хоть кто-то  не заболел лизоблюдством.</p>
            <p>О целебных свойствах смеха говорится очень много. Например, такое: "Человечество, смеясь, расстается со своим прошлым".  Вот почему смех - это не просто развлекаловка, - это целый механизм по развалу застывших догм, политических, научных, культурных. Вот почему так нужны Шуты в тех местах (в тех коллективах), где все мхом поросло, пылью покрылось и запаутинилось.</p>
            <p>Понятно, что Шут в такой ситуации больше сатирик, чем юморист, хотя для сатирика ему не хватает изобличительного пафоса. Шут фигура не пафосная и с одинаковым удовольствием издевается как над начальством, так над подчиненными, но может поиздеваться и над собой. Ирония, еще раз ирония и никакого пафоса.</p>
            <p>Вообще моментом истины для Шута является наличие или отсутствие чувства юмора. Если оно есть - уже победа! Уже есть возможность отличить смешное от грустного. Ну а если чувство юмора активное, то это уже праздник жизни и тогда все получится.</p>
            <p>Наконец, несколько слов об интеллекте. Благодаря некоторым телепередачам, дело смеха стало казаться апофеозом жизнерадостной тупости. Настоящий Шут - это яркий интеллектуал, ибо его остроумие - это свидетельство его острого ума.</p>
            <center><h5>РАДОСТНОЕ ЛИЦО ШУТА</h5></center>
            <p>Энергетического шквала подобного тому, что создает Вождь, у Шута в запасе нет. Бегать и дергать всех подряд, заряжая бодростью и энтузиазмом, Шут не может. У него другая добродетель, другая более тонкая настройка. Шут несет с собой свет, радость, генетическую улыбку, которая может осветить собой пол мира и окончательно прогнать ночь. Самый яркий пример тут - это, безусловно, Юрий Гагарин (Собака, Рыбы), с его фантастической улыбкой. Второй такой улыбки в истории человечества не было.</p>
            <p>Световая модификация Шута, пожалуй, даже более ценна, чем смеховая, ибо практически не поддается фальсификации. Смехача-анекдотчика можно  сыграть, заучив пару сборников анекдотов. А вот научить человека лучиться светом практически невозможно. Энергетически искренняя улыбка самое сложное действие в мире виртуальных технологий. Фальшивые и вымученные производственные улыбки клерков разного уровня не в счет.</p>
            <p>Улыбка Шута может подняться столь высоко, что как бы пронзает границы дозволенного, становясь дурацкой. Что ж, для Шута это не страшно. Не смог стать  светлым, снова будешь смешным.</p>
            <center><h5>ШУТ - ДОМОРОЩЕННЫЙ ПСИХОЛОГ</h5></center>
            <p>Шут может показаться фигурой нелепой и несуразной. Каждый готов бросить в Шута свой камень, каждый готов преуменьшить способности Шута. Тем ни менее у Шута есть способность, умолчать о которой совершенно не возможно. Речь идет о психологической проницательности Шута.</p>
            <p>Психологи-теоретики, как правило,  борются не за человека, а за какую-нибудь очередную модную доктрину. А вот психолог-практик, человек реально умеющий влезть в шкуру другого человека всегда в большой цене. Так вот, максимально подобного рода талант развит именно у Шута.</p>
            <p>Понять это не трудно. Если Шут смог стать пародистом, если у него есть дар подражания и талант пересмешника, если он смог реально высмеять человека, то, значит, он смог разгадать психологию данного субъекта. Простое упражнение: попробуйте скопировать выражение лица другого человека, и вы сразу поймете строй его мыслей. Вот эту штуку Шут и проделывает виртуозно.</p>
            <p>Короче говоря, как и положено, в хорошей сказке дурак оказывается если и не самым умным, то, по крайней мере, самым проницательным персонажем.</p>
            <p>Что касается способности психолога не только понять человека и посочувствовать ему, но еще и найти выход из трудной ситуации, то здесь неоценимую помощь может оказать чувство юмора Шута, ибо известно, что большинство психологических проблем возникает именно там, где мы не можем рассмеяться, не можем посмотреть на себя с юмором со стороны.</p>
            <center><h5>А ВОТ ЭТОГО НЕЛЬЗЯ</h5></center>
            <p>При очевидной и яркой фактуре Шута остается в этом знаке что-то непостижимое и пугающее. Почему один Шут с детства, без всякой подготовки смешон, а другой Шут страшен, один светел как солнце, другой темен как ночь. При этом глупо заставлять светлого Шута темнеть, а темного светлеть. А вот чего точно нельзя делать Шуту - так это искать золотую середину. Родился уродом, так будь им. Нельзя разглаживать себя, делать обыкновенным. Какое разочарование испытывают дети, когда клоун разгримировывается и превращается в обычного дядечку! Такое же разочарование испытывают все, кто наблюдают Шута не смешного и не страшного, обычного и заурядного.</p>
            <center><h5>ШУТ НА СЛУЖБЕ И В БРАКЕ</h5></center>
            <p>Вспомним, что "дворцов заманчивые своды не заменят никогда свободы". В этом смысле Шут не самая удобная фигура на службе, независим, дерзок, свободолюбив. Однако для  быстро развивающихся организаций Шут, с его острым, критическим подходом ко всему, может оказаться очень полезен. А вот руководитель из Шута, видимо, не лучший.</p>
            <p>В браке Шут предпочитает активность - равный и духовный союз. В патриархальном и романтическом браках, требующих спокойствия Шуту делать нечего.</p>
            <center><h5>ЛИЧНЫЕ ВПЕЧАТЛЕНИЯ</h5></center>
            <p>Для меня лично этот знак уникален. Сначала подсознательно, а затем и осознанно, я ищу Шутов для дружбы, сотрудничества и просто совместного времяпрепровождения. Таким образом, в личных впечатлениях здесь я весьма пристрастен. Все, что я теряю на Вождях, наверстываю на Шутах.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--шут -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>КОРОЛЬ</h2></center>
            <center><h5>ГЛАВНОЕ - ЭТО ГОРДОСТЬ</h5></center>
            <p>Богат или беден, умен или глуп, красив или уродлив, Король обязан продемонстрировать свое величие, проявить свою бесконечную внутреннюю гордость.</p>
            <p>Возникает вопрос: а чем собственно так уж гордится Король? Если бы мы говорили о реальных королях, то там было бы все понятно - богопомазанность, избранничество, то да се. А вот виртуальному Королю, чем гордится? Оказывается, есть чем. В гороскопе Короля спрятана величайшая гармония, потенциально Король мог бы быть любым знаком ("все могут короли"). Он мог бы быть красив и любим народом (как Аристократ), мог бы стать прекрасным оратором или ученым (как Профессор). Достоинство и благородство у Короля от Рыцаря, завораживающий, гипнотический дар влияния на людей от Вождя. Но более всего Король похож на Шута, ибо жажда шутить и смеяться над подданными (всеми людьми), а также шутовская нелюбовь к авторитетным людям у Короля буквально в крови. Лишь одного не может Король - это стать Вектором. Именно поэтому наша жизнь всегда противостояние Короля и Вектора.</p>
            <p>Однако универсализм Короля оборачивается для него, если не трагедией, то огромной трудностью. Король обязан освоить все пять образов, освоить в совершенстве и успеть соединить их воедино, причем так, чтобы ни один образ не имел преимущества.</p>
            <p>И тогда возникнет та самая гордость, которую не надо демонстрировать. Нет нужды демонстрировать тонкость манер (Аристократ), не надо выпячивать ум (Профессор), нет нужды орать (Вождь) или принимать позы (Рыцарь), стоит слегка улыбнуться (Шут) и войти в зал. И тогда все встанут (или лягут?) и склонят перед Королем головы. Потому что гордость превратилась в величие.</p>
            <center><h5>ОТШЕЛЬНИЧЕСТВО КОРОЛЯ</h5></center>
            <p>Сложности Короля в создании полноценного образа заставляют его жить по лозунгу "все или ничего!". Поскольку добиться всего и сразу очень сложно, то Королю нужно длительное время для подготовки своего образа. В результате приходится элементарно прятаться, превращаясь в отшельника.</p>
            <p>Речь не только о хождении в пустыню или жизни в глухом лесу, отшельником можно быть и в толпе. Причем именно Королю дозволено создавать нулевой образ, не примечательный ничем. Это не так уж и легко, у каждого человека есть приметы. По сути, речь идет о создании образа человека-невидимки, мимика, жесты, внешний вид которого столь гармоничны и спокойны, что взгляд любого человека скользит вдоль Короля и не задерживается ни на одной детали.</p>
            <p>С отшельничеством связана необычайная скромность Короля. Самый великий властитель в истории человечества римский император Август Октавиан (Лошадь, Весы), создатель модели  единоличной власти римского императора над всем миром, поражал современников невероятной скромностью и минимальными потребностями.</p>
            <p>Другим объяснением королевской скромности  можно признать гармоничность образа. У Короля изначально все есть, все стихии скомпенсированы, он как инертный газ не имеет  никакой валентности, ничего не ищет, а потому не страдает комплексом неполноценности, не жаждет  самоутверждения. Причем ни в одном направлении.</p>
            <p>Скромность, умиротворенность, невозможность быстрой карьеры делает Короля настолько пассивным, что он, по сути, полностью затормаживается и уходит в карьерный резерв, пребывая в нем очень долго или оставаясь навсегда. И нужны большие усилия, чтобы активизировать Короля, призвать его на царство. Байками о призыве на царство полна любая национальная история. То Илью Муромца призывали спасать Русь, то Александра Невского всем миром  звали. Опять же спасать Русь. Последний случай - это футбольный провал, а затем чудесное возрождение сотворенное Георгием Ярцевым (Крыса, Овен). При этом поразительная деталь, на момент призыва "спасать Россию" Георгий Ярцев  вообще никого не тренировал, будучи классическим отшельником.</p>
            <p>Отшельничество, реальный отрыв от массы рождает в Короле то, чего не добудешь никакими техническими приемами - необыкновенное внутреннее достоинство, гордость и великодушие. Король и прост и недосягаем одновременно, и только тогда он Король на самом деле.</p>
            <center><h5>ВЛАСТЬ КАК ПРЕДНАЗНАЧЕНИЕ</h5></center>
            <p>Король должен властвовать. Не бороться за власть, а просто властвовать.… Тут подходит скорее сравнение с положением английской королевы, - властвует, но не правит. Впрочем, в исключительных случаях Короли и Королевы могут и править, все, что нужно для высшей власти, у них есть. И все же речь  не столько о политической власти, сколько о власти духовной что ли. Величие Короля таково, что погоны, лампасы и прочие атрибуты ему попросту ни к чему.</p>
            <p>Сам факт существования Короля, пусть в лесу или пустыне, уже благотворен для человечества, заражает людей спокойствием, уверенностью, дает мудрость и понимание смысла бытия.</p>
            <p>Властвование Короля базируется на бесконечно расширенном авторитете. Авторитет Короля давит на людей, они начинают доверять Королю, отчего его авторитет увеличивается, после чего доверие людей возрастает еще сильнее. Таков механизм резонансного роста королевской власти.</p>
            <p>Огромным плюсом во власти Короля является отсутствие у оного карьеризма и амбиций. Короля еще приходится уговаривать принять правление. Также и с уходом, Король за власть не держится, стало быть, не страдает манией преследования, не принимает для защиты своей власти никаких сверхординарных мер. Другое дело, что его власть столь безошибочна, что ей мало что угрожает.</p>
            <p>При всей малочисленности Королей и отсутствии у них карьерных амбиций, время от времени королевская карьера все же случается. Скажем, Владимир Крамник (Кот, Рак) не побрезговал стать шахматным королем. А Николай Патрушев (Кот, Рак) не побрезговал возглавить ФСБ. Королем разведки был признан Рудольф Абель (Кот, Рак), королем космонавтики - Джон Янг (Лошадь, Весы). Короновали первым режиссер кино - Сергея Эйзенштейна (Собака, Водолей), а королем мультипликации Юрия Норштейна (Змея, Дева). Королем компьютерного мира признан Билл Гейтс (Коза, Скорпион).</p>
            <p>И все же одного гороскопа мало. Если покопаться в биографиях этих людей, то всегда всплывут два обстоятельства. Первое: всегда рядом кто-то, кто растормаживает слишком пассивного Короля. И второе: почти всегда существовали обстоятельства, тормозившие карьеру, не дававшие реализоваться слишком рано.</p>
            <center><h5>А ВОТ ЭТОГО НЕЛЬЗЯ</h5></center>
            <p>Для Короля почти нет запретов, можно пребывать во всех образах, кроме векторного. А потому именно то, что хорошо для Вектора, не годится Королю. Они настоящие антиподы.</p>
            <p>Итак: Король не должен быть суетливым, не должен мельтешить, не должен искать дружбы с кем попало. Никакого панибратства, никакой грубости. Образ соблазнителя и авантюриста также противопоказан Королю.</p>
            <p>А еще Королю никак нельзя рассчитывать на карьеру  быструю, на успехи скорые, нельзя жить коротко. Ну а поскольку все болезни от нервов, то нельзя нервничать. Да и вообще болеть не рекомендуется. Только долгоживущему Королю, Королю-универсалу светит добиться каких-то карьерных успехов.</p>
            <center><h5>КОРОЛЬ НА СЛУЖБЕ И В БРАКЕ</h5></center>
            <p>Принимая на службу Короля, всегда рискуешь получить полусонного бездельника. Поэтому сразу надо продумать механизм его пробуждения.</p>
            <p>А вот хорош Король там, где нужно панорамное мышление, взгляд на дело с большой высоты, универсальный подход. Обычно речь идет о сферах, в которых сплетаются самые разные интересы, самые разные стихии.</p>
            <p>Еще сложнее ситуация с браком. Спокойный уравновешенный и красивый человек является приманкой для слишком многих. Увы, их ждет разочарование, Король слишком сбалансирован и потому не нуждается в поисках недостающей "половинки". Может быть спасение в т.н. королевских браках, когда оба супруга Короли. Много лет вместе режиссер Юрий Норштейн (Змея, Дева) и художник Ядвига Ярбусова (Лошадь, Весы) или актриса Людмила Касаткина (Бык, Телец) и режиссер Сергей Колосов (Петух, Козерог).</p>
            <center><h5>ЛИЧНЫЕ ВПЕЧАТЛЕНИЯ</h5></center>
            <p>Первый и главный персонаж в этом знаке для меня я сам (Лошадь, Весы). Увы, вынужден признать, что слишком долгое время я не оставлял попыток произвести на людей впечатление. И очень удивлялся, что ничего не выходит. Ни зажигательные речи, ни долгие виртуозные доклады, ни зачаровывающее молчание, ни безудержное комикование, ничто не давало эффекта пропорционального вложенной энергии. В результате я просто махнул на все рукой, плюнул, как говорится. И сразу же начались успехи.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--король -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>АРИСТОКРАТ</h2></center>
            <center><h5>ГЛАВНОЕ - ЭТО КРАСОТА</h5></center>
            <p>Ну и для какого же образа так расщедрился гороскоп, кого сделал лидером общества, какое лицо предположил самым распространенным среди людей?  Что ж, мир света и добра может торжествовать, воистину точно сказано, что красота спасет мир, ибо главное предназначение Аристократа нести в мир красоту. Здесь все прямо как в учебнике, как Чехов учил:  "в человеке все должно быть прекрасно: и лицо, и одежда, и душа, и мысли".</p>
            <p>Начнем с самого простого, с одежды. Самое верное: следить за модой, создавать моду, тратить много денег на одежду, расширять свой гардероб до бесконечности. Но это лишь начало - куда важнее элегантность, красота жеста и мимики, красота глаз. Впрочем, глаза - это уже про лицо.</p>
            <p>Лицо для Аристократа еще важнее, чем одежда. Так уж получилось, что у большинства людей с этим гороскопом большие и выразительные глаза и действительно очень красивые гармоничные  лица. Но даже если по какой-то причине лицо не стало эталоном красоты, то оно обязательно должно быть милым, нежным и приветливым. Речь, разумеется, о выражении лица.</p>
            <p>Что касается души и мыслей, то тут мы подходим к самому главному. Аристократ должен представляться человеком нравственно безупречным и чистым. Любые, самые ничтожные сомнения в нравственной безупречности, корысти, злобности, тайных умыслах должны опровергаться мгновенно.</p>
            <p>К чеховскому списку можно добавить любое количество новых слов. Пусть будет красивая мебель, красивые запахи, красивая прическа, красивый голос… Элегантность и грация, каждый жест, каждый взмах ресниц, каждый взгляд - все должно быть совершенным.</p>
            <p>Одно только "но", речь идет о стильной красоте, элегантности, единстве стиля, но не о слащавости и красивости.</p>
            <center><h5>ЭМОЦИОНАЛЬНОСТЬ  АРИСТОКРАТА</h5></center>
            <p>Чтобы картина не была столь идиллической, сразу же заметим, что столь точное понимание красоты и стиля дается Аристократу за счет тончайших настроек эмоционального восприятия. Именно душевная тонкость и чувствительность залог красоты и гармоничности Аристократа.</p>
            <p>Так что за красоту приходится расплачиваться тонкой нервной системой, не пригодной для грубых отношений. Отсюда пожелание к окружающим беречь Аристократов, относиться к ним нежно и трепетно, буквально пылинки с них сдувать. Наградой за такое внимание будет  беспрерывное цветение Аристократа.  Представьте, что это нежный цветок, название можете придумать сами - роза, тюльпан, ландыш и так далее. Вот так и относитесь к Аристократу, как к цветку.</p>
            <p>Ну а сам Аристократ должен в арсенале эмоций проводить очень тщательную ревизию, отбирая эмоции радостные, благоприятные,  красивые, ожидаемые теми самыми зрителями, которые его окружают.</p>
            <p>Таким образом, Аристократ несет в жизнь не только красоту, но и эмоциональную насыщенность. Он должен уметь радоваться, если ему дарят подарок, должен уметь веселиться, если его веселят. Ну а если Аристократа обидели, то он должен очень достоверно обидеться. Так, чтобы его сразу захотелось пожалеть.  Чувство сострадания, чувство жалости Аристократ должен вызывать постоянно.</p>
            <p>Одним словом, речь идет именно об игре, но очень искренней, идущей из глубины души. А вот заигрываться не стоит, так же как не стоит играть того чего от вас не ждут. Глупо обижаться, если вас никто не обижал, глупо веселиться, если вас никто и не думал веселить. Ну и так далее.</p>
            <center><h5>НАДО СТАТЬ ДУШОЙ КОМПАНИИ</h5></center>
            <p>Легко догадаться, что великий дар эмоциональной гениальности не слишком-то эффективен в общении с глазу на глаз, провоцируя в эмоциональную дуэль, когда на оппонента выплескивается слишком большая энергия. Совсем другое дело, когда зрителей много. Тут прямая аналогия с традиционным для аристократии образом жизни, заполненным различными светскими мероприятиями, балами, приемами и так далее.</p>
            <p>Так что стратегически важно для Аристократа, чтобы  народу вокруг было побольше,  чтобы  он всегда был в центре внимания. Только тогда Аристократ проявится во всем своем блеске.</p>
            <p>Можно сказать, что Аристократ самый лучший социолог, ибо он изумительно изучил законы зрительного зала, толпы, социума. Аристократ лучший знаток коллективного разума. Поэтому именно он, при всей его внешней неразумности и эмоциональности лучший социолог, политтехнолог, рекламный агент и так далее. Не анализ, а именно тонкое чутье помогает Аристократу узнавать предпочтения масс. Ну а для того, чтобы стать душой любой компании, ему нужно этого только захотеть.</p>
            <p>А вот к власти Аристократу лучше не рваться. Его стремление понравиться абсолютно всем может сыграть с ним злую шутку. Властитель должен идти иногда на непопулярные меры. Кроме того, Аристократ получает слишком большие авансы, которые надо отрабатывать. В результате он во власти всегда идет сверху вниз, а надо наоборот.</p>
            <center><h5>А ВОТ ЭТОГО НЕЛЬЗЯ	</h5></center>
            <p>Итак: нежелательно Аристократу ходить во власть, - море очарования, но неизбежное разочарование. А что еще?</p>
            <p>А еще не  надо изображать из себя великого умника, куда важнее казаться честным, благородным и в меру наивным. Не надо тараторить без остановки, лучше красиво молчать или говорить кратко, емко и афористично. Длинные и бестолковые разговоры - дело не благородное, особенно разговоры серьезные, затрагивающие эмоциональную сферу. Аристократ быстро вскипает и в кипящем виде мгновенно теряет все свое обаяние. Лучше на все случаи жизни иметь какие-то заранее заготовленные привычные слова, а главное интонации. У Аристократа интонация значит больше чем само слово.</p>
            <p>Категорически нельзя ни с кем и никогда враждовать. Если уж совсем невтерпеж, то лучше вспылить, накричать, но только не враждовать на постоянной основе. А потому никаких долгих обид, никакой мести. Со всеми должны быть ровные, приятельские отношения. Не стоит примыкать к одной из враждующих групп, не надо свершать подвигов во имя дружбы, надо всего лишь со всеми иметь приятные необременительные отношения.  Абсолютная доброжелательность ко всем - единственный путь сохранения собственного здоровья. А вот заботиться о других надо в меру. Заботиться должны об Аристократе. Ведь это он центр вселенной.</p>
            <p>Наличие врагов губительно для Аристократа, когда его не любят, он тает как свечка.</p>
            <center><h5>АРИСТОКРАТ НА СЛУЖБЕ И В БРАКЕ</h5></center>
            <p>Если Аристократ  начальник, то он должен иметь заместителя-цербера, который бы компенсировал доброжелательность слишком мягкого начальника. Во всех других случаях Аристократ должен стремиться стать всеобщим любимцем, самым красивым, самым элегантным, человеком приятным во всех отношениях. Но главное - человеком вне подозрений, с безупречным нравственным авторитетом.</p>
            <p>В браке Аристократ фигура сложная, ибо он не слишком удобен в маленьком семейном коллективе. В семье ему бывает тесновато. Особенно печально положение знака в патриархальном браке, ибо тот требует преданности хозяйству, а не обществу, Аристократ же служит социуму, а не курам, овцам и огурцам.</p>
            <center><h5>ЛИЧНЫЕ ВПЕЧАТЛЕНИЯ</h5></center>
            <p>Красота хороша на расстоянии, когда подносишь красоту слишком близко к глазам - становятся видны не только прекрасные черты, а потому личные впечатления особенно важны.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--6 аристократ -->
        <!---->
        <!--birth_year-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>КРЫСА</h2></center>
            <p>Крыса, не слишком-то популярная в европейских странах, на Востоке пользуется большим уважением. Те, кто родился в годы, посвященные этому животному, обладают неутолимой жаждой власти и хитростью, достаточной для того, чтобы достичь самой вершины общественной лестницы. </p>
            <p>Крыса никогда не пойдет к цели напрямую, зато из обходных путей выберет самый короткий и безопасный.</p>
            <p>Предусмотрительности ей не занимать, и только очень глупая Крыса (а это большая редкость!) наживает себе мало-мальски влиятельных врагов. Зато невзначай обидеть друга или любимого человека Крысам удается частенько: эмоции у них развиты меньше, чем интеллект, поэтому понять чувства окружающих бывает трудно. </p>
            <p>Понять Крысу непросто, поскольку более противоречивого создания не сыскать. </p>
            <p>Крысы общительны и обаятельны, но всерьез интересуются только собственными делами; любят поболтать, но свои дела держат в тайне. Некоторые из Крыс совершают предосудительные поступки, но почти все имеют безупречную репутацию. </p>
            <p>Крыса хранит давно вышедшие из употребления вещи, при этом щедро тратит деньги на то, что считает для себя необходимым. На стене в доме Крысы может красоваться отличная плазменная панель, но на антресоли наверняка спрятан старенький телевизор, и хорошо еще, если не черно-белый. Крыса признает за собой страсть к накопительству, но редко может ее побороть. У нее много других дел: очаровывать окружающих и ловко манипулировать ими, например. Худшие из Крыс не стесняются предавать друзей и соблазнять чужих возлюбленных просто развлечения ради, но получают удовольствие и от более безобидных проказ. </p>
            <p>В любви Крысы большие собственники. Обычно они требуют от избранника абсолютной открытости, сами же предпочитают сохранять довольно отстраненную позицию. Некоторые романы Крыс губит их страсть к манипулированию любимыми, причем немало среди Крыс и тех, кого мы называем «энергетическими вампирами».</p>
            <p>Интересно, что любвеобильная Крыса, вступив в брак, начинает проявлять чудеса верности и постоянства; правда, к этому времени становится куда менее страстной, чем в юные годы. Супругу Крысы предстоит довольствоваться весьма сдержанным отношением к себе; можно, впрочем, утешаться тем, что в доме всегда будет достаточно еды и денег. Крысы не из тех, кто голодает или щедро разбрасывается благами жизни. </p>
            <p>Хорошими партнерами во всех отношениях будут для Крысы Дракон, Бык или Обезьяна, а вот союз с Котом или Лошадью обречен на фиаско.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--7 крыса -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>БЫК</h2></center>
            <p>Быки — из тех, кого невозможно остановить, удержать или сдвинуть с намеченного пути. Колоссальная внутренняя сила и фантастическое упорство — вот что ведет Быка к его цели самым коротким, но не самым простым путем. </p>
            <p>Бык старателен и неутомим в работе. Он не пасует перед сложной задачей, а терпеливо решает ее, при этом частенько упускает возможность переложить свои дела на чужие плечи. Быки трудятся много, но не всегда успешно. По затратам энергии, они, конечно, рекордсмены, но по результатам, увы, нет. Правильно распределять усилия и предвидеть развитие ситуации Быки не умеют вовсе. </p>
            <p>Окружающие считают Быка слишком медлительным и не способным быстро принимать решения. В этом есть доля правды (и еще какая!), но особенность Быка в том, что он двигается по жизни с наиболее комфортной для себя скоростью. </p>
            <p>Быки обычно твердо стоят на ногах и цели перед собой ставят вполне земные, поэтому все их достижения носят материальный характер. Духовные искания и интеллектуальные головоломки не привлекают Быка вовсе, если, конечно, речь не идет о викторине, победителю которой обещан большой приз. Равнодушным оставляет Быка и романтика — его любовь всегда проста и безыскусна, лишена сильных переживаний, но постоянна.</p>
            <p>Юные и молодые годы Быка обычно посвящены тяжелым трудам, но к зрелому возрасту они получают наконец возможность расслабиться. К этому же времени у Быка появляется и чувство юмора, которого ему так не хватает в начале жизненного пути!</p>
            <p>Для Быка наибольшую выгоду и радость обещает союз с Крысой, Змеей и Петухом, но, если ему удастся развить в себе снисходительность к окружающим, счастье его может составить представитель едва ли не любого знака.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--бык -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ТИГР</h2></center>
            <p>В годы, подвластные этому животному, рождаются люди, которых окружающие заслуженно уважают за отвагу, бесстрашие и благородство. Средний Тигр напоминает стремительную реку, которая даже после самого скудного дождя выходит из берегов — столько в нем силы и жажды действовать. Тигр может казаться целеустремленным, но его движение по жизни хаотично: он старается не упускать ни одной возможности, не заботясь о последствиях своих побед и поражений.</p>
            <p>Беда Тигров в том, что они не умеют отдыхать, поэтому останавливаются только в том случае, когда полностью лишаются сил. Из-за этого серьезно страдает нервная система, да и здоровье в целом.</p>
            <p>Тигры очень обаятельны. Даже не прилагая усилий, они оказываются в центре внимания, а уж если поставят себе целью покорить кого-нибудь — можно не сомневаться, что сделают это быстро и навсегда.</p>
            <p>С другой стороны, Тигр первым страдает от собственной популярности: вокруг него, сильного, отважного, но бесконечно доверчивого, постоянно вертятся хитрецы, поджидающие момента использовать его в своих целях.</p>
            <p>Сильная сторона Тигра — умение быстро ориентироваться в критической ситуации и не раздумывать тогда, когда надо действовать. Иногда, конечно, неплохо бы и подумать, прежде чем кидаться в бой, но Тигру вечно не до этого, а спохватывается он обычно поздновато. </p>
            <p>Лучшими друзьями Тигра могут стать Собака, Дракон или Лошадь. Хитроумная Крыса, медлительный Бык и слишком серьезная Змея вряд ли долго смогут быть рядом с неугомонным героем.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--тигр -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>КОТ</h2></center>
            <p>Внимательный к мелочам и практичный Кот ищет в жизни прежде всего гармонии, а уж потом славы и денег. Интуитивно чувствуя приближение конфликта, Кот старается как можно быстрее оказаться в другом месте, даже если назревающая ссора не имеет к нему ни малейшего отношения. И, конечно, Кот никогда сам не станет провоцировать опасную ситуацию: он от природы дипломатичен, легко усваивает хорошие манеры, знает, каких вопросов не стоит задавать, и никогда не дает непрошеных советов. </p>
            <p>К деньгам Кот почти равнодушен; он не любит прикладывать усилий, чтобы что-то заработать. К счастью, такому человеку обычно везет, и он рано или поздно оказывается в теплом местечке, на хорошо оплачиваемой и неутомительной работе.</p>
            <p>Кот продвигается вперед быстро и как будто незаметно. Но в один прекрасный момент оказывается, что он вдруг разбогател, причем не благодаря выигрышу в лотерею или получению наследства. Просто его тактика — амбициозность без агрессивности, напористость без грубости — принесла свои плоды. </p>
            <p>Что волнует Кот всерьез — так это его здоровье. С первыми серьезными заболеваниями он сталкивается еще в детстве, и на протяжении всей жизни ухитряется перенести огромное количество болезней. </p>
            <p>Истинное счастье Кот находит в семье, которая у него обычно большая. Отлично, если Кот идет по жизни рука об руку с Козой, Кабаном или добродушной Собакой, а вот Тигр, Петух или Дракон не составят его счастья.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--кот -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ДРАКОН</h2></center>
            <p>Дракон кажется многим отличным примером для подражания, но обычно не благодаря каким-то особым достоинствам, а потому, что умеет держаться на виду. Без Дракона не обходится ни один настоящий праздник, военный парад или торжественное шествие. Места сбора Драконов — всяческие ярмарки тщеславия, светские рауты, дорогие рестораны.</p>
            <p>Однако любовь к показной роскоши — это лишь камуфляж, под которым Дракон прячет свою нежную ранимую душу. Дракон способен долго и всерьез страдать из-за вовсе не стоящих внимания мелочей, хотя даже себе стесняется в этом признаться. </p>
            <p>Дракон настроен романтически и меняет одну любовную привязанность за другой в надежде найти человека, которому сможет до конца доверять. Таким может оказаться Крыса, Обезьяна или Тигр, но уж точно не Бык или Собака. </p>
            <p>Драконам обычно трудно приходится в детстве: родители требуют от них дисциплины и подчинения с настойчивостью, достойной лучшего применения. Это может помешать юному Дракону пойти по наиболее притягательному для него пути, но, с другой стороны, не даст ему витать в облаках и выбрать заведомо неудачное поприще. К пятидесяти годам, пережив пару жизненных кризисов и набравшись жизненного опыта, Дракон становится мудрым оптимистом. Единственное, что ему еще нужно, — научиться смеяться над собственными ошибками и прощать самому себе некоторые несовершенства.</p>
            <p>У Дракона есть масса положительных качеств, но он иногда слишком скромен, чтобы проявить их. Некоторым Драконам свойственны эгоизм, излишняя жажда власти и снобизм.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--дракон -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ЗМЕЯ</h2></center>
            <p>Змея завоевывает мир в равной степени благодаря своему яду и завораживающему очарованию. Змея выделяется в любой толпе, ее стиль безупречен во всем — от одежды до умения держать себя. Такой человек может одержать верх над любым, кто окажется у него на пути, но, к счастью, обычно ведет себя достаточно дружелюбно и охотно приходит на помощь жертвам собственного очарования. </p>
            <p>Змеи не много болтают, к тому же они от природы очень серьезны, поэтому собеседникам могут показаться мрачноватыми. С другой стороны, когда Змее нужно сказать что-то по-настоящему важное, ее красноречие не знает себе равных, да и вообще убеждать такие люди умеют. Кроме того, им под силу удерживать в голове огромное количество информации одновременно, ну и подтасовать факты, если нужно, Змея вполне может. </p>
            <p>Среди людей, родившихся в год Змеи, много настоящих медиумов и оккультистов, но немало и ловких шарлатанов, наживающихся на чужой доверчивости. </p>
            <p>Змея любит деньги — и зарабатывать, и копить, и тратить ей удается одинаково хорошо, и трудно сказать, что именно доставляет наибольшее удовольствие. </p>
            <p>Змеи любят нежность, ласку и заботу и почти безошибочно выбирают людей, способных им все это дать. Вполне вероятно, что это будет Бык или Петух. Помимо прочего, именно они способны дать Змее жизненно необходимое ей ощущение безопасности. Интересно, что Змея жаждет уверенности не в завтрашнем дне, а в сегодняшнем: уровень тревожности у нее очень высок, особенно в молодые годы. </p>
            <p>Что Змее следовало бы сделать — так это научиться делиться своей славой и привлекать внимание к чужим заслугам.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--змея -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ЛОШАДЬ</h2></center>
            <p>Людей, родившихся в год Лошади, многие считают эгоистами. В этом нет большого преувеличения: пообщавшись с Лошадью, каждый заметит, что такой человек ищет для себя лучшего во всем. Неутомимая забота о собственном комфорте отнимает у среднестатистической Лошади массу времени и не оставляет ни одной свободной минутки, чтобы подумать о других. </p>
            <p>Для Лошади, как ни для кого другого, вся жизнь — игра. Игра в самоуверенность, расчетливость, хладнокровие и смелость; изображая, что обладает всеми этими качествами, Лошадь в душе остается застенчивой, доверчивой, эмоциональной и очень осторожной. </p>
            <p>Склонность Лошади дурачить окружающих проявляется даже в ее манере одеваться: будучи консерватором до мозга костей, такой человек охотно носит экстравагантные наряды и считается обычно первым из модников. </p>
            <p>Лошадь довольно меркантильна и обычно придает деньгам большее значение, чем любви или семье, но система ее ценностей переворачивается примерно в возрасте 32—37 лет. В этот период Лошадь переживает головокружительный роман, страсть захватывает ее целиком, заставляя забыть обо всем. История эта мало у кого заканчивается хеппи-эндом; разочаровавшись в любви, Лошадь с головой погружается в работу и перестает обращать внимание на окружающий ее мир.</p>
            <p>Семейная жизнь Лошади редко бывает счастливой. Хорошую пару ей составят Тигр или Коза — в том случае, если их не смутит перспектива провести жизнь с меркантильным эгоистом.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--лошадь -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>КОЗА</h2></center>
            <p>Людей, родившихся в год Козы, природа щедро наделяет разнообразными талантами и богатой фантазией, однако не дает им и малой толики практичности. Кроме того, Коза обычно еще и слишком ленива, чтобы заботиться о себе, и предпочитает переложить все трудности на чужие плечи. Сваливая на окружающих массу проблем, Коза компенсирует им хлопоты своим хорошим настроением и моральной поддержкой. Ей это ровно ничего не стоит — большую часть своей жизни Коза отличается оптимизмом, веселым нравом и умением не беспокоиться по мелочам.</p>
            <p>Снисходительная к себе, Коза требовательна к окружающим. Она постоянно нуждается в любви, и не на шутку обижается, если получает слишком мало внимания, которого Козе всегда бывает недостаточно!</p>
            <p>Коза всегда остается ребенком — легкомысленным, очаровательным, но, скажем честно, не слишком умным и совсем несамостоятельным. Она неприхотлива в быту, но катастрофически боится скуки; спасибо и на том, что умеет сама себя развлечь — пишет стихи, рисует, сочиняет рассказы. Коза может быть гениальна, но ей обычно не удается продать ни одного своего творения, а часто и в голову не приходит, что на малом хобби можно неплохо заработать.</p>
            <p>Кстати, денег Козе не хватает всегда. По бессмысленным расходам она просто чемпион, что вдвойне удивительно, поскольку Козе как будто вовсе не интересны те милые мелочи, на которые можно потратить состояние, она не играет на бирже или в казино. Но факт остается фактом — Коза или живет в долг, или едва сводит концы с концами.</p>
            <p>Делить кров с Козой могут Лошадь, Кабан или Кот, а вот Тигр непременно выпустит когти. Союз с Быком тоже обречен на неудачу.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--коза -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ОБЕЗЬЯНА</h2></center>
            <p>Хитрейший из зверей, который не упускает шанса посмеяться над окружающими и бросить вызов тому, кто гораздо сильнее, — такова Обезьяна. Она всегда умна, но при этом почти никогда не бывает серьезна. Даже к себе такие люди относятся с изрядной долей иронии, хотя знают цену своим лучшим качествам. </p>
            <p>Умная, хитрая, смелая и деятельная Обезьяна — не слишком хороший лидер, но отличный второй номер в любой команде. Она умеет принимать решения, но ненавидит нести ответственность за других, а вот воплощать и корректировать чужие планы ей под силу, как никому другому.</p>
            <p>Обезьяна внимательна, легко осваивается в любой обстановке, может стать душой компании, но предпочитает держаться чуть в стороне, чтобы иметь возможность наблюдать за тем, что происходит вокруг. Полученную информацию Обезьяна умеет использовать в своих целях, интриги и тайные сговоры — это ее стихия. Конечно, не каждая Обезьяна этим пользуется, но уж та, что берется за дело, превосходит любые ожидания. Обезьяна изворотлива, она способна взять под контроль любую ситуацию, но, увы, склонна размениваться на мелочи.</p>
            <p>Для Обезьяны ничего не значат чины и звания; она очень демократична, во всемирном признании не нуждается и живет в свое удовольствие. Если что и пугает Обезьяну — так это старость. Среди клиентов клиник косметической хирургии немало людей, родившихся в год Обезьяны: так они стремятся привести свою внешность в соответствие с состоянием души. </p>
            <p>Хорошую пару Обезьяне составят Крыса, Дракон или Тигр — именно они способны по достоинству оценить энергичный и независимый характер.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--обезьяна -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ПЕТУХ</h2></center>
            <p>Жизнь любого Петуха напоминает американские горки: на его долю выпадает столько взлетов и падений, сколько мало кому удается пережить. Остается только удивляться тому, что Петух находит в себе силы взлетать снова и снова, даже будучи почти ощипанным. У Петуха просто открывается второе дыхание, когда он понимает, что вот-вот окажется в супе. </p>
            <p>Петух храбр. Он не смотрит на опасность свысока, а разумно оценивает риски, но, к каким бы выводам ни пришел, все равно рвется в бой. Удержать Петуха, когда он стремится прийти кому-то на помощь, не в силах никто: самые лучшие друзья, самые надежные боевые товарищи — это, конечно, Петухи. </p>
            <p>Нетрудно догадаться, что их частенько ставят в пример другим. Петухи в таких ситуациях не испытывают ни малейшего смущения, поскольку знают себе цену, да и не прочь набавить ее при случае. </p>
            <p>Петухи умеют произвести на окружающих хорошее впечатление. Они одеваются умело и с шиком, знают толк в дорогих аксессуарах и украшениях, но боятся показаться смешными, поэтому следуют сложившейся моде, а не устанавливают собственную. По натуре Петухи экстраверты, и у них есть не слишком приятная привычка рассказывать о своих делах (а в особенности — о своих удачах) абсолютно всем. </p>
            <p>Петух талантлив во многих областях, но не умеет концентрироваться и рискует не добиться успеха ни в одной. К тому же главный стимул для него — одобрение окружающих, поэтому частенько оказывается, что он выполняет чужую работу «за спасибо», а о своей забывает. </p>
            <p>Хорошую пару Петуху составят Змея, Собака или Дракон. Они не заметят, что Петух бывает циничен и эгоистичен, но по достоинству оценят его дружелюбие, абсолютную честность и щедрость.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--петух -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>СОБАКА</h2></center>
            <p>Люди, родившиеся в год Собаки, честны и заслуживают доверия. Они умеют быть благодарными и никогда не обидят человека, желающего им помочь. Если Собака в хорошем настроении — она будет незаменимым компаньоном и отличным собеседником, а если нет — неприятно удивит вас саркастически-злыми замечаниями и неприязнью ко всем, вплоть до случайных прохожих. </p>
            <p>Собаки чтут традиции, обычно соблюдают закон и бывают добродетельны. Кроме того, их отличает особое уважение к людям старшего возраста; по отношению к ним даже самая злая Собака не позволит себе невежливого замечания. </p>
            <p>Борьба за справедливость — любимое занятие и почти смысл жизни Собаки; она впадает в настоящую депрессию, если видит, что не в состоянии навести порядок в мире. Еще одна вещь, которая больно ранит Собаку, — обман или предательство со стороны близких людей. В таких случаях Собака сильно переживает, что сказывается на ее здоровье, и, кроме того, совершает опрометчивые поступки, которые могут разрушить всю ее жизнь.</p>
            <p>Еще в детстве Собака начинает понимать, что ее окружают не только честные люди, и интуитивно ищет опоры в окружающих, стараясь выбирать друзей искренних и оптимистичных. Тигр, Лошадь или Кот вполне могут помочь Собаке примириться с несовершенством окружающего мира. А вот людям, родившимся в другие годы, ужиться с Собакой будет очень сложно; даже самая нежная любовь не выдержит ссор и придирок. </p>
            <p>Собаке стоит бороться с собственной бескомпромиссностью, поскольку привычка стоять на своем до последнего может ей дорого обойтись, а еще лучше научиться не ввязываться в споры и конфликты: это поможет сберечь душевные силы для по-настоящему полезных дел.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--собака -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>КАБАН</h2></center>
            <p>Человек, родившийся в год Кабана, обычно является обладателем редких нравственных качеств. Его отличает душевная чистота, доброе отношение к окружающим, благородство, снисхождение к чужим слабостям. Кроме того, Кабан обычно имеет очень хороший вкус, поэтому, если среда позволяет, разбирается в искусстве, безупречно обставляет дом, имеет отличный гардероб. </p>
            <p>Люди тянутся к Кабану за дружеским советом, словом поддержки или просто зарядом оптимизма. Последний, кстати, обманчив: Кабан скрывает за ним свои переживания, не желая беспокоить окружающих. </p>
            <p>Кабан очень тонко чувствует настроения близких, и все их проблемы принимает близко к сердцу. Она помогает бедным родственникам, часто предоставляет кров случайным знакомым, да и вообще не жалеет сил, трудясь на благо других. Некоторым Кабанам желание устроить чужую жизнь попросту не дает покоя, с поразительной настойчивостью они вмешиваются в чужие дела, дают советы и рекомендации. По отношению к своим детям Кабаны иногда занимают абсолютно авторитарную позицию, абсолютно лишая их права хоть на какую-то свободу. </p>
            <p>Натура у Кабана очень щедрая, поэтому таким людям знакомо состояние абсолютной апатии и внутренней пустоты. Только оставшись в полном одиночестве, причем иногда на довольно долгое время, Кабан сможет восстановить силы и снова демонстрировать лучшие черты своего характера. До тех пор она гневается по мелочам и может обидеть кого-то из близких. </p>
            <p>Кабаны легко наживают состояние, хотя сами к деньгам безразличны. Им от жизни нужно немного, но очень важна возможность часто бывать за городом, подальше от суеты. Хорошо, если в этих поездках ей будут составлять компанию Дракон, Коза или Кот. А вот Змею или Петуха брать с собой не стоит.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--18 кабан -->
        <!--zodiac-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ОВЕН</h2></center>
            <p>Овен - самый первый знак зодиака. В нем совмещаются первобытная сила и стремление доказать свое первенство. Он мастер начинать любые дела. Решения принимает практически мгновенно и мобилизует свои силы для его воплощения.</p>
            <p>Этот знак, как никакой другой, ориентирован на победу над окружающими. Для Овнов характерны два состояния. В первом он, охваченный новой идеей, борется за ее немедленное воплощение. Адреналина в крови при этом больше чем достаточно, энергия захлестывает его и окружающих. В эти моменты опасно стоять у него на пути. Растопчет и не заметит. Овен хорошо видит цель и не замечает препятствия. Действия его спонтанны и если цель достигнута, Овен некоторое время наслаждается плодами собственных усилий. После того, как Овен выложился полностью, наступает период апатии, когда он восстанавливает свои силы. Стронуть его с места в такие моменты довольно тяжело. Самоуверенности этому знаку не занимать, поэтому он выбирает цели, которые максимально способствуют поднятию его жизненного уровня.</p>
            <p>Овен - любитель всего нового и рискованных предприятий. Его не страшат невзгоды, которые ожидают любых первооткрывателей. В экстремальных условиях максимально раскрываются его таланты. Энтузиазм Овна может увлечь за собой окружающих. Его девиз «Главное начать, а там посмотрим». Из-за этого результаты его действий часто происходят по сценарию «За что боролись, на то и напоролись».</p>
            <p>В большинстве ситуаций ведут себя достаточно откровенно. Говорят, то что думают, в лучшем случае промолчат. Если им что-то или кто-то нравится, то они будут открыто выражать свои чувства. Это пылкие любовники. Однако, если в первый момент их усилия не были оценены по достоинству, они быстро переключаются на другой объект. Вообще, постоянство и домоседство не их удел, поэтому тихая семейная жизнь внушает им откровенный ужас. Овен всегда хочет быть на первых ролях, поэтому в семье часто занимает главенствующее положение и постоянно организует для своих домочадцев различные походы, поездки, званые обеды и ужины и т.д. чтобы не было скуки и однообразия.</p>
            <p>Овнам всегда трудно идти на уступки, из-за этого отношения с окружающими часто приводят к конфликтам, в которых они чувствуют себя, как рыба в воде.</p>
            <p>Овнам свойственно черно-белое восприятие мира, из-за чего они упускают нюансы. Тем не менее, если Овен играет на Вашей стороне, он будет бороться до конца. Это надежный и преданный друг. Его сильные стороны - инициативность, бесстрашие, энтузиазм и самостоятельность.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--19 овен -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ТЕЛЕЦ</h2></center>
            <p>Телец - символ прочности и надежности в зодиаке. Это знак стихии земли, поэтому Тельцы ко всему подходят с практической точки зрения. Больше всего на свете они ценят собственный комфорт и стабильность материального положения. Именно в этих условиях неторопливый и мягкий Телец может раскрыть свои таланты. Венера, управительница этого знака, наделяет Тельцов хорошим чувством формы, любовью к красивым вещам. Причем, в данном случае Тельцы могут не только испытывать наслаждения от прикосновения к миру прекрасного, они сами способны создавать произведения искусства, на худой конец украсить свой или чужой быт. Они очень хорошо чувствуют мир вещей, что с чем сочетается, как сделать, чтобы вещи служили дольше. Поэтому среди них много дизайнеров.</p>
            <p>Тельцы - настоящие собственники. Это касается и человеческих отношений. Если он вкладывает во что-то свои силы, средства, эмоции, то непременно ожидает отдачи.</p>
            <p>Представители этого знака умеют строить прочные отношения в семье. Дом- полная чаша, их идеал, и они не жалеют сил и времени для его достижения.</p>
            <p>Тельцы медлительны, начиная какое-либо дело, долго раскачиваются. Но после основательной подготовки могут долго работать в избранном направлении.</p>
            <p> Их энтузиазм незаметен окружающим, зато сами Тельцы очень хорошо чувствуют свои желания. Сбить их с намеченного пути практически невозможно. Это очень упрямый знак. Прямого сопротивления Тельцы не оказывают, просто не обращают внимания на помехи. Как правило, они самостоятельно выполняют свои задачи, не требуя и не ожидая ничьей помощи. Относительно него подходит поговорка: кто везет, на том и везут. Но нет такой силы, которая заставит Тельца работать за голую идею. Результаты деятельности обязательно должны служить упрочению его положения.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--телец -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>БЛИЗНЕЦЫ</h2></center>
            <p>Управитель Близнецов Меркурий наделяет представителей этого знака любопытством, интересом ко всему новому. Близнецы легко сходятся с новыми людьми, у них масса поверхностных знакомств. Как правило, им легко дается учеба и приобретать новые навыки они могут до старости. Эти люди находят свое место в социуме в сфере коммуникаций, в торговле. Обладая широким кругозором и обширными связями, многие Близнецы способны найти практическое применение последним достижениям науки. </p>
            <p>К жизни относятся достаточно легко, решения принимают быстро, исходя из имеющейся у них на данный момент информации. Поэтому на их решения сильно влияет ближайшее окружение, сфера общения. К тому же иногда они способны мгновенно поменять свою точку зрения. Впрочем, это достаточно практичный знак и из любой ситуации может извлечь пользу. </p>
            <p>У Близнецов есть интересная особенность, что бы они не делали , они всегда оказываются правы, по крайней мере на словах. Любую ситуацию, в которой они участвуют они всегда могут представить, так, будто они действовали абсолютно правильно и разубедить их практически невозможно. Эта способность жонглировать словами иногда мешает Близнецам в создании семьи. Кому же хочется чувствовать себя обведенным вокруг пальца на домашнем фронте. Надо сказать, что близкие, эмоциональные отношения не всегда удаются Близнецам так же хорошо, как поверхностные связи. За потоком слов своей любимой, они подчас забывают рассказать о своих подлинных чувствах.</p>
            <p>Отсутствие глубины в отношениях с противоположным полом Близнецы часто компенсируют количеством знакомств. Это открытый, воздушный знак, он не любит долговременных обязательств и всегда найдет лазейку, чтобы ощутить себя свободным.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--близнецы -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>РАК</h2></center>
            <p>В глубине души Раки чувствительные и сентиментальные, однако, внешне, особенно, в незнакомой обстановке это может никак не проявляться. Раки проявляют свою истинную сущность, когда чувствуют эмоциональную поддержку окружающих. Они внимательны и участливы к близким людям, тонко чувствуют их перепады настроения. Причем, понятие близкие люди не ограничивается для Раков домочадцами. Во многих случаях, это могут быть друзья или сослуживцы, которые сущностно доверяют ему. Именно, в этой среде Раки наиболее ярко раскрывают свои таланты.</p>
            <p>Это решительные люди, обладающие хорошей деловой хваткой. Начиная какое-либо дело, Рак склонен доверять своему первому импульсу и вкладывать массу энергии в свое детище, стараясь предусмотреть все возможные препятствия на пути его роста. Затем, он пускает дело на самотек, давая возможность самостоятельного развития своему детищу.</p>
            <p>Иногда он помогает советом или оказывает моральную и материальную поддержку, проявляя скорее пассивное, нежели активное внимание. Луна, управительница этого знака, отвечает за проявление заботы, и наделяет Раков качествами мудрого родителя.</p>
            <p>Как правило, Раки гордятся своими детьми и готовы понять и принять любую жизненную ситуацию, связанную с ними. У Раков богатый внутренний мир, им близка история своего народа, народное творчество. Можно сказать, что они живут собственными эмоциями, переживаниями, желаниями, которые не всегда можно реализовать в нашем обществе.</p>
            <p>Внешние события очень сильно влияют на переживания Рака, из-за повышенной чувствительности, Раки стараются раскрываться лишь перед теми, кому они действительно доверяют. Они тонко чувствуют состояние природы. Возможно, поэтому этот знак традиционно связан с земледелием.</p>
            <p>Чисто интуитивно большинство Раков легко определяют оптимальные сроки для сельскохозяйственных работ, получают удовольствие и подпитываются энергией от работы с землей.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--рак -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ЛЕВ</h2></center>
            <p>Лев обожает находиться в центре внимания. В таких ситуациях он ощущает себя человеком с большой буквы. Способности этого знака проявляются ярко и притягивают внимание окружающих. Львы обладают большим энергетическим потенциалом, и не жалея тратят его. Они прирожденные артисты, мастера перевоплощения. </p>
            <p>Для Львов - жизнь, сцена для проявления их талантов. Они не терпят критики и стараются не общаться с людьми, от которых она исходит. Они приближают к себе людей, которые полностью одобряют его действия. Все, чем они занимаются должно вызывать восхищение у окружающих. Для этого Львы часто прикладывают много сил.</p>
            <p>В молодости они хотят быть лучшими во всем. С возрастом они концентрируют свои усилия на какой-то одной сфере, через которую и происходит самореализация. Кроме больших амбиций, Львы обладают способностью долго работать в одном направлении. Неудачи не останавливают их. Если Лев решил чего-то добиться, то будет настойчиво действовать в выбранном направлении, преодолевая различные препятствия.</p>
            <p>Настойчивости и отваги этому знаку не занимать. Лев действует честно и открыто. Уверенность в идеальности своих намерений, вера в себя - те составляющие, которые помогают ему осуществить желания. Его напор, искренность, открытость привлекают людей, кроме того он мастерски распределяет обязанности среди своих почитателей. Поэтому Лев часто выступает в роли лидера (формального или неформального зависит от его целей).</p>
            <p>Личная жизнь представителей этого знака редко бывает безоблачной. Они умеют красиво ухаживать, завоевывать внимание противоположного пола. Кажется, что искусство флирта знакомо им от рождения. Однако, в семейной жизни их желание вечного праздника не всегда легко реализовать. Для того, чтобы семейная жизнь была стабильной, Льву необходимо постоянное восхищение домашних.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--лев -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ДЕВА</h2></center>
            <p>Дева - наиболее практичный знак Зодиака. Это истинные труженики. Им очень тяжело находиться без дела. Меркурий, управитель Девы, наделяет представителей знака ловкими руками, сообразительностью и умением повернуть любую ситуацию в свою пользу. Стихия земли, к которой относится знак Девы, дает упорство и желание быть полезными. Они очень внимательны к мелочам, их таланты ярко проявляются в материальной сфере.</p>
            <p>Они великолепные исполнители, способные годами оттачивать свою технику. Девы быстро обучаются в процессе работы, часто по аккуратности исполнения задачи превосходят своих наставников.</p>
            <p>Самые важные решения в своей жизни Девы принимают, основываясь на трезвом расчете, умении просчитывать ситуацию. Они не берут в расчет эмоции, подсказки интуиции. И часто жизнь показывает, что они были правы в своем выборе.</p>
            <p>Девы не очень уверенны в себе, поэтому редко сообщают о своих намерениях. Их вера в себя, в свои силы возрастает, по мере получения конкретного результата. Поддержка, одобрение окружающих, ощущение, что они нужны людям значительно повышают самооценку Дев. Кстати, представители этого знака довольно спокойно воспринимают критику. Для них критика - возможность улучшить свою деятельность. Да и сами они очень хорошо видят недостатки окружающих и стараются помочь их исправить. Замечания Девы, как правило, носят конструктивный характер.</p>
            <p>В личной жизни этот знак так же много внимания уделяет здоровому образу жизни, различным мелочам. Как правило, они творчески подходят к организации быта, всячески облегчая свой повседневный труд за счет использования механизмов и приспособлений. В отношениях с домашними заботливы, очень привязаны к близким людям, хотя и склонны критиковать их. Для них более важны надежность отношений, уверенность в партнере, нежели внешние проявления чувств.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--дева -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ВЕСЫ</h2></center>
            <p>Представители этого знака тонко чувствуют гармонию. Их поведение часто продиктовано не собственными желаниями, а желанием произвести на окружающих хорошее впечатление. Они всегда способны посмотреть на ситуацию как бы со стороны. Именно, из-за этого качества им тяжело самостоятельно принимать важные решения, предварительно они взвешивают все за и против, советуются с другими людьми. Иногда кажется, что решения принимают за них. Но на самом деле это не так.</p>
            <p>Весы взвешивают и выбирают подходящее им предложение, но не терпят силового давления на свой выбор. Они соглашаются со всеми, но поступают по своему. Приняв решение они развивают бурную активность по воплощению его в жизнь. Люди этого знака, как правило, очень хорошо адаптированы в социуме, имеют массу полезных знакомств, умеют дружить. Предпочитают действовать в рамках закона и всегда просчитывают последствия своих действий.</p>
            <p>Весы стараются быть в курсе всего происходящего с их друзьями и знакомыми и нередко сравнивают себя с ними. Весы любят четкое распределение обязанностей, поэтому при создании семьи предпочитают заключение брачных контрактов, в которых прописаны права и обязанности обеих сторон. Они обычно не полагаются на интуицию, предпочитая ей трезвый расчет возможных перспектив союза.</p>
            <p>Они хорошо чувствуют себя в небольших компаниях, на корпоративных вечеринках, легко завоевывают внимание противоположного пола. При желании они могут познакомиться с любым человеком, который заинтересовал их. Близкие отношения, семейные узы тяготят их. Таланты Весов ярко раскрываются в сфере искусства и везде, где требуются дипломатия. Управительница Весов, Венера, наделяет их тягой к прекрасному и умением примирять враждующие стороны.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--весы -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>СКОРПИОН</h2></center>
            <p>Это наиболее скрытный знак зодиака. Скорпионы очень чувствительны к разного рода критическим ситуациям, иногда кажется, что они притягивают различные происшествия.</p>
            <p>Представители этого знака полностью раскрывают свои таланты именно в эмоционально напряженных ситуациях. Они сохраняют хладнокровие, выдержку, способность принимать нестандартные решения в тех случаях, когда чувствуют серьезную опасность для себя или дела, которым они занимаются.</p>
            <p>Эмоциональная включенность в ситуацию заставляет Скорпионов идти на риск, вступать в борьбу. Если внимание Скорпиона что-то привлекло, он начинает медленно, но верно исследовать ее. Его заинтересованность напоминает хватку бультерьера. Никакие обстоятельства, советы, предостережения не свернут его с избранного пути. Иногда складывается впечатление, что для него чем страшнее, тем интереснее. Скорпион оставит дело, только когда доведет его до логического конца.</p>
            <p>Настойчивость и непреклонная воля к победе заставляет окружающих уважать представителей этого знака. Иногда уважение переходит в страх, так как для достижения цели Скорпион не остановится перед непопулярными мерами. Таланты этого знака ярко проявляются в разного рода исследовательской деятельности, будь то наука или криминалистика, или всякого рода инспекторская деятельность. Многие так же реализуют страсть к острым ощущениям, занимаясь экстремальными видами спорта, или деятельностью, связанной с риском (спасатели, пожарные, хирурги и так далее).</p>
            <p>Скорпионы, как правило, быстро находят основные причины неполадок, то есть «слабое звено» в своей среде обитания, и прилагают немало сил для борьбы с ними. Свои действия они не афишируют. О том, что Скорпион вмешался в ситуацию, окружающие, обычно судят по результату.</p>
            <p>В личной жизни они так же предпочитают экстрим. Делают это не всегда осознанно, тем не менее, их дом не всегда напоминает тихий уголок, где можно отдохнуть от повседневной суеты. Скорее это жилье алхимика, на котором отражаются результаты его экспериментов (удачных и не очень). Поддержка близких людей важна для них, с другой стороны забота, опека и собственные семейные обязанности нередко настолько напрягают их, что они предпочитают одиночество.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--скорпион -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>СТРЕЛЕЦ</h2></center>
            <p>Стрелец - наиболее открытый, оптимистичный и жизнерадостный знак зодиака. У него много различных интересов, которые он удовлетворяет, путешествия по реальному или воображаемым мирам. Несмотря на кажущуюся разбросанность, он превосходно умеет делать обобщения различных фактов, философски смотрит на жизнь.</p>
            <p>Его таланты наиболее ярко раскрываются, когда он может кого то научить, наставить на путь истинный.  Мифологически Стрелец - это классический образ наставника. Его управитель, Юпитер, дарует Стрельцам удачу и интерес к наукам. Самые важные решения в своей жизни они принимают, находясь в приподнятом настроении, следуя определенной цели. Вообще, для Стрельцов слова «цель жизни» не пустой звук.</p>
            <p>Как правило, еще в молодости они выбирают основное направление развития и следуют ему, обнаруживая по пути много интересного и необычного. Из Стрельцов получаются прекрасные учителя и исследователи, способные выдвигать смелые теории для объяснения существующего порядка вещей. Всеми своими богатствами Стрелец щедро делится с окружающими, за что пользуется их уважением и любовью. Стрельцы открыто, иногда прямолинейно высказывают свои мысли, мнения, так как превыше всего ценят справедливость.</p>
            <p>Стрельцы чувствуют себя уверенно, когда сражаются за правое дело. Они действуют импульсивно, но благодаря напору и отменному чувству юмора, могут убедить противника в своей правоте. Они предпочитают решать все вопросы миром, но если выхода не остается, будут сражаться в открытую.</p>
            <p>В личной жизни это часто удачливые люди. Хотя им не сидится на одном месте (редкий Стрелец бывает домоседом), они находят родственные души в разных уголках мира. Благодаря щедрости и непосредственности в отношениях они быстро обживаются на новом месте, обрастая друзьями. В семье обычно прислушиваются к их мнению, (даже если оно звучит из другой страны) и часто спокойно воспринимают долгое отсутствие. Ведь вернувшись, Стрелец обязательно порадует своих любимых подарками и интересными рассказами.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--стрелец -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>КОЗЕРОГ</h2></center>
            <p>Козерог – наиболее практичный и амбициозный знак зодиака. Он ориентирован на конкретные достижения, любит и умеет планировать свою жизнь. Его жизненный путь напоминает восхождение альпиниста по горному склону: медленно, но верно покоряет он очередную высоту, пока не достигнет вершины. Козероги очень осторожны и предусмотрительны. Прежде чем подойти к реализации очередной цели, они внимательно присматриваются, узнают всю сопутствующую информацию.</p>
            <p>Они прекрасные стратеги, просчитывают все возможные варианты развития событий и всегда страхуются на случай провала задуманного. У них ярко выражены организаторские способности. Решения он принимает медленно, но всегда обдуманно. При этом опирается на действующие законы, инструкции и возможность поощрения от вышестоящих. Наиболее ярко все таланты Козерога проявляются, когда он занимает руководящую должность.</p>
            <p>Это прирожденный организатор, человек дела. Любая деятельность, которой он начинает заниматься приобретает четкую структуру, сроки выполнения, иерархию. Эмоциональный мир в какой то степени закрыт от Козерога.</p>
            <p>Представители этого знака обычно учитывают эмоции, как фактор, влияющий на выполнение сопутствующей задачи. Поэтому часто манипулируют чувствами людей. Организаторские таланты направляют Козерогов в административную деятельность, среди них так же много талантливых бизнесменов, социологов. Вообще, власть во всех ее проявлениях очень привлекает Козерогов. Их способность к абстрактному мышлению, любовь к точности и аккуратности помогает занять вершины, продвигая различные научные достижения.</p>
            <p>В личной жизни представители этого знака так же хотят, чтобы у них было все по плану. Поэтому часто женятся (или выходят замуж) по расчету. Иногда расчет оказывается точным, и Козерог обретает семейное счастье на всю оставшуюся жизнь. В противном случае, под вывеской удачной семьи скрывается глубоко страдающий человек. Козероги - консерваторы, их привлекают традиционные формы семейного очага: муж- глава семьи, а жена организует домашние дела.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--козерог -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ВОДОЛЕЙ</h2></center>
            <p>Водолей – самый непредсказуемый знак зодиака. Больше всего он ценит независимость и свободу. Принимая важные решения, ориентируется не только на трезвый расчет и способность предвидеть развитие ситуации, но и на хорошо развитую интуицию.</p>
            <p>Для многих из них жизнь – это эксперимент. Водолей привлекает внимание окружающих нестандартным подходом к любой ситуации, способностью к абстрактному мышлению. Гениальные озарения представителей этого знака совершают перевороты в науке и технике. Если Водолей берется за какое-то дело, то проявляет настойчивость и изобретательские способности, доводя его до логического завершения. Если же он не видит достойного себя применения в социуме, то склонен жить в своих мечтах и фантазиях. У него есть удивительная способность полностью погружаться в свой внутренний мир, если окружающее кажется ему серым и безжизненным.</p>
            <p>Это творческие люди, творят по вдохновению и не любят жестких ограничений ни в работе, ни в личной жизни. У знака Водолея два управителя Сатурн и Уран. Сатурн дарует им способность долго и напряженно работать в одном направлении, хорошо структурировать информацию. Уран дает озарения, способность в один момент произвести радикальные перемены в жизни, интерес ко всему новому и необычному.</p>
            <p>Благодаря этим качествам Водолеи успешно занимаются всевозможными передовыми областями. Их таланты наиболее ярко проявляются, когда они действуют в коллективе единомышленников. Это открытые общению, контактные люди, уважают чужое мнение. Но при этом всегда оставляют за собой право решать, переубедить их в чем-либо крайне трудно. У них много друзей. Если Водолей оказывает помощь, то делает это бескорыстно.</p>
            <p>В личной жизни это довольно свободный тип, не любящий ограничений. Отношения строятся на взаимном интересе. Если интерес пропадает, то Водолей может легко оставить привычный уклад.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--водолей -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>РЫБЫ</h2></center>
            <p>Рыбы - последний знак зодиака, символически завершает мистерию жизни. Рожденные под этим знаком обладают мягким, мечтательным характером. Управители Рыб - Нептун и Юпитер дают им богатое воображение и обостренное чувство справедливости. Им значительно легче жить в своем вымышленном мире, где они обладают неограниченными правами и возможностями, нежели в реальном, где за все нужно бороться. Поэтому наиболее ярко их таланты раскрываются в искусстве. Постоянное желание внести элементы сказки, романтики в обыденность заставляет попадать их в смешные ситуации. К этим ситуациям они относятся философски и с большой долей юмора. Их откровения помогают окружающим легче относиться к жизни и не зацикливаться на собственных провалах. То есть, прощая себя, они снимают чувство вины со своих слушателей или зрителей. Рыбы - стихийные психологи, облегчающие бремя душевных страданий.</p>
            <p>Рыбы тонко чувствуют эмоции окружающих и способны подстраиваться под них. Их поведение зависит от среды, в которой они находятся в данный момент. Они как бы растворяются в настроениях, чувствах людей, которые их окружают, чем заслуживают их доверие. Поведенчески Рыбы могут довольно точно скопировать любой знак Зодиака.</p>
            <p>Их богатая фантазия позволяет вообразить себя всем, кем удобно в данной ситуации. Они сильно ощущают чужую боль, страдание, как физическое, так и душевное, и готовы, отложив свои дела, прийти на помощь даже незнакомому человеку.</p>
            <p>В отношениях с близкими людьми - это романтики, делающие неожиданные подарки. Единственное, что они хотят взамен, это вера в их мечты, фантазии и посильная помощь в их реализации. Сами они не очень расчетливы, важные решения принимают под влиянием эмоций. Поэтому для достижения успеха им необходимо практическое руководство и материальная поддержка.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--30 рыбы -->
        <!---->
        <!--year_number-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 1</h2></center>
            <p>Первый год персонального цикла предоставляет каждому возможность начать жизнь с чистого листа, изменить многое как в себе, так и в окружающем мире. Однако для того, чтобы новое поле деятельности не оказалось минным, к его освоению нужно готовиться заранее, и именно поэтому первый год неразрывно связан с восьмым и девятым, когда подводятся итоги, расставляются акценты, строятся планы на будущее. Впрочем, даже если вы встречаете первый год не в полной боевой готовности, отчаиваться не стоит – именно в этот период обычно появляются новые стимулы и цели, а многие связывают его с возвращением интереса к жизни, особенно острыми и яркими переживаниями, чувством уверенности в своих силах и богатством впечатлений.</p>
            <p>Не стоит бояться оригинальных и даже экстравагантных поступков; нет лучшего времени для того, чтобы проявить скрытые стороны своей натуры, раскрыть способности и таланты, о которых не догадывались окружающие.</p>
            <p>Пусть ваша энергия не пропадает даром – претворяйте в жизнь самые смелые проекты и не жалейте сил на продвижение по карьерной лестнице, ибо успех в этой области очень и очень вероятен. Финансовое положение может значительно улучшиться, а несколько удачных сделок по купле-продаже помогут вам избавиться от ненужных вещей и приобрести вместо них то, о чем вы давно мечтали.</p>
            <p>Помните, что любое, поступающее предложение, даже если оно кажется сомнительным или глуповатым, нужно рассматривать со всей серьезностью. Хорошо, если вы не будете ограничиваться соображениями выгодности того или иного дела лично для вас: в этом году поощряется любая общественно-полезная и благотворительная деятельность, забота об окружающих и природе.</p>
            <p>Если вы нечасто можете позволить себе отправиться в путешествие, запланируйте его именно на первый год персонального цикла: поездки и знакомства с людьми иной культуры значительно обогатят ваш жизненный опыт, а также значительно повлияют на мировоззрение, позволив забыть о беспричинных тревогах и переживаниях.</p>
            <p>Как правило, в первый год персонального цикла мы принимаем важные решения самостоятельно и действуем по большей части в одиночку. Однако если завязываются новые знакомства, то они оказываются началом длительных и полезных отношений. Касается это не только профессиональной деятельности, но и личной жизни – появляются новые дружеские или романтические связи, вероятна встреча с человеком, с которым вы вступите в брак, а также появление в вашем окружении человека, который будет помогать вам с решением серьезных проблем.</p>
            <p>Помните о том, что первый год богат на перемены, и не сопротивляйтесь им. Умение принимать сюрпризы судьбы и ловко ориентироваться в любых обстоятельствах – залог успеха и процветания на протяжении всего девятилетнего цикла.</p>
            <p>Месяцы первого года персонального цикла:</p>
            <p>Январь - благоприятен для новых начинаний, отказа от вредных привычек и прекращения отношений, которые вас не удовлетворяют.</p>
            <p>Февраль – время активизировать свою деятельность, ни один день нельзя потерять.</p>
            <p>Март – время обдумать происходящее. Возрастают аналитические способности и интеллектуальные возможности.</p>
            <p>Апрель – лучшее время для отдыха, перерыва в работе и восстановления сил. Если в семье возникли проблемы, несколько апрельских дней, проведенных в одиночестве, помогут в их решении.</p>
            <p>Май – наиболее благоприятный период для самовыражения, но раскрытие своих возможностей потребует немалого труда.</p>
            <p>Июнь – наиболее удачный месяц для того, чтобы заняться домашними делами, начать ремонт или подготовку к переезду.</p>
            <p>Июль – время реализации планов, составленных в предыдущие месяцы. Ключевую роль играет уверенность в своих силах и способность находить оригинальные решения.</p>
            <p>Август – несмотря на то, что в этом месяце обостряется тяга к самостоятельности и независимости, не нужно недооценивать пользу сотрудничества.</p>
            <p>Сентябрь – лучшее время для профессиональной деятельности. Те, кто проявят ответственность и трудолюбие, будут вознаграждены карьерным ростом!</p>
            <p>Октябрь – если в этом месяце вы вернетесь к начатым ранее делам, то завершите их в срок и без особой спешки.</p>
            <p>Ноябрь – сильная интуиция помогает вам избежать ловушек судьбы. Важно сохранять спокойствие и не торопить события.</p>
            <p>Декабрь – лучшее время для размышлений, философии и спокойного отдыха.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--31 1 -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 2</h2></center>
            <p>Второй год персонального цикла редко бывает богатым на события, однако именно он создает отличные условия для духовного роста, постепенного развития своих способностей и понимания тайных закономерностей жизни. Он располагает к изучению философии, психологии, социологии и оккультных наук, а людям гуманитарного склада дает шанс реализовать себя в творчестве. Важно уметь уступать, оставляя другим возможность играть роль лидера; в этом году вы добьетесь лучших результатов, если будете держаться в тени и не поддадитесь желанию почивать на лаврах. Безусловно, у вас есть достаточно веские основания гордиться своими успехами, тем более что в этом году будут вознаграждены ранее приложенные усилия, но останавливаться на достигнутом пока рано.</p>
            <p>Будьте уступчивее и предпочитайте работу в команде индивидуальному труду; партнерство и сотрудничество будут важными факторами для достижения желаемого.</p>
            <p>Несмотря на в целом благоприятное влияние вибраций двойки, этот год может быть омрачен неуверенностью в себе, страхом за близких, вспыльчивостью. Для чувствительных натур очень важна медитация, для активных и деятельных – управление своими эмоциями. В сложных ситуациях прислушивайтесь к своему внутреннему голосу: в этом году он дает на удивление толковые советы. Постарайтесь не торопить события, поскольку терпение – одна из главных добродетелей двойки.</p>
            <p>Этот год хорош для общения, но не светского, легкомысленного, игривого, а интимного, доверительного, по-настоящему душевного. Вы привлекательны в глазах окружающих, и многие с удовольствием поделятся с вами своими радостями и печалями.</p>
            <p>Этот год может стать для вас очень значимым, поскольку принесет знакомство с человеком, с которым вы разделите свою жизнь; важно только помнить, что от вас ждут сочувствия и понимания и не скрывать своих лучших душевных качеств. Особого внимания потребует общение с представителями старшего поколения – от вас потребуются гибкость и такт, а также способность настоять на своем, не обижая других.</p>
            <p>Помните, что большой ошибкой будут попытки в одиночку справляться с важными делами или брать на себя ответственность за все, что происходит. Второй год вашего персонального цикла – не лучшее время для проявления лидерских качеств; для того, чтобы контролировать ситуацию, вовсе не обязательно всегда быть на виду.</p>
            <p>Месяцы второго года персонального цикла:</p>
            <p>Январь - новые силы позволят воспользоваться новыми возможностями.</p>
            <p>Февраль - прислушивайтесь к своей интуиции.</p>
            <p>Март - лучший период для саморазвития и духовного роста.</p>
            <p>Апрель - не упустите свой шанс; расслабляться никак нельзя.</p>
            <p>Май - независимость и вера в свои силы помогут добиться успеха.</p>
            <p>Июнь - повышенная восприимчивость способствует росту творческих возможностей, но лишает спокойствия.</p>
            <p>Июль - всем воздастся по заслугам; ждите наград или наказаний.</p>
            <p>Август - мудрость и самообладание особенно важны.</p>
            <p>Сентябрь - пришло время реализовать свой потенциал.</p>
            <p>Октябрь - финансовое положение улучшается.</p>
            <p>Ноябрь - время укрепить наиболее желательные связи.</p>
            <p>Декабрь - стремясь к переменам, сохраните то, чем обладаете.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--2 -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 3</h2></center>
            <p>Третий год – один из самых веселых в персональном цикле. Те, кто обладает светскими талантами, и получает большое удовольствие от общения, непременно будут иметь огромный успех в обществе; легкомысленные натуры проживут этот период на одном дыхании, закружившись в вихре вечеринок, приемов, концертов и развлечений. Не стоит недооценивать такое времяпрепровождение: оно как нельзя лучше способствует установлению полезных связей и помогает найти людей, разделяющих ваши интересы.</p>
            <p>Немало будет и разговоров: слова в третий год персонального цикла особенно важны, и мало кто сможет сравниться с вами в умении формулировать свои мысли. Публичные выступления, открытые дискуссии, литературное творчество и журналистская работа – для всего этого наступает благоприятный период. </p>
            <p>Даже если вы считаете себя человеком серьезным и предпочитаете работу отдыху, этот год не стоит сбрасывать со счетов: вибрации тройки обещают усиление умственной энергии и, как следствие, успехи в научных исследованиях и изучении жизни, а также интересные наблюдения, которые дадут почву для размышлений. </p>
            <p>Третий год персонального цикла будет благоприятным для работы при одном условии – за все дела нужно браться с удовольствием. Тем, кто в этот период начинает курс обучения, нужно помнить, что зубрежка не принесет хороших плодов; постарайтесь по-настоящему заинтересоваться тем, что изучаете, тогда время и силы не будут потрачены впустую.</p>
            <p>Старайтесь развивать память и внимательно наблюдать за происходящим вокруг; чем меньше вы забудете или упустите из виду, тем значительнее будут ваши успехи. Наиболее тяжелую и малоинтересную работу лучше отложить до четвертого года.</p>
            <p>Третий персональный год может порадовать яркими любовными переживаниями. Обостряется чувственность, увлечения носят в основном страстно-сексуальный характер, духовная близость и взаимопонимание отходят на второй план. Позаботьтесь о своей внешности: привлекательность в глазах окружающих очень важна в этот период.</p>
            <p>Успехами в делах вы будете обязаны в большей степени не своим профессиональным навыкам, а обаянию и умению убеждать. И то, и другое, может пригодиться вам при продаже дома или иного крупного имущества, главное – лично общаться с потенциальным покупателем и вести себя естественно, не боясь нарушить правила деловых взаимоотношений.</p>
            <p>Месяцы третьего года персонального цикла:</p>
            <p>Январь - потребность в самовыражении выходит на первый план.</p>
            <p>Февраль - интуиция становится сильнее.</p>
            <p>Март - время начинать обучение.</p>
            <p>Апрель - пора закрепить свои достижения.</p>
            <p>Май - позитивный настрой – ключ к успеху в делах.</p>
            <p>Июнь - появляются новые идеи и возможности для их реализации.</p>
            <p>Июль - приходит понимание подлинной сути вещей.</p>
            <p>Август - стремление к оригинальности и независимости толкает на отчаянные поступки.</p>
            <p>Сентябрь - появляются новые дела, но и об отдыхе забывать не стоит.</p>
            <p>Октябрь - вспомните о нереализованных планах: есть шанс наверстать упущенное.</p>
            <p>Ноябрь - верьте своим чувствам, это поможет достичь успеха.</p>
            <p>Декабрь - забудьте о теориях и сосредоточьтесь на практической деятельности.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--3 -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 4</h2></center>
            <p>Четвертый год персонального цикла – это период созидания и серьезного труда. Вам предстоит решить немало сложных задач, но можно не сомневаться, что у вас вполне достаточно сил для напряженной и плодотворной работы. В этот период на первый план выходят материальные факторы, поэтому велика вероятность, что вы будете озабочены решением финансовых вопросов, обустройства своего дома, налаживанием стабильной работы предприятия. Долг и ответственность выходят на первый план, оставляя в тени увлеченность и заинтересованность. Будьте готовы работать за других, брать на себя чужие обязанности и дела; награду за свои усилия вы непременно получите, но чуть позже.</p>
            <p>В этом году вопросы карьеры и продвижения по службе будут более обычного волновать даже тех, кто обычно далек от честолюбивых переживаний. Покорение новых высот вполне вероятно, но будьте готовы к тому, что новый статус принесет и новые хлопоты, а расслабиться попросту не удастся.</p>
            <p>Особый интерес для вас будут представлять профессиональные и деловые отношения, а вот романтические переживания маловероятны. В любовных отношениях преобладает дух партнерства и товарищества, взаимной поддержки и конструктивного диалога. Отличное время для тех, кто хочет укрепить супружеские отношения; брак играет все более важную роль, легкомысленные увлечения и интрижки остаются в прошлом.</p>
            <p>В течение года работа будет отнимать все больше вашего времени и занимать едва ли не все помыслы, однако нельзя забывать о том, что и отдых необходим. Старайтесь придерживаться разумного режима дня, регулярно находить время для вылазок на природу или небольших путешествий, иначе переутомление и, как следствие его, депрессия неизбежны. Вас охватит желание успеть все и максимально расширить сферу своей деятельности, но, хотя сил у вас немало, реализовать это невозможно. Поэтому постарайтесь четко расставить приоритеты, отсечь второстепенное и сосредоточиться на главном. Перемены, происходящие в вашей жизни, должны быть плавными, позволяющими адаптироваться на каждом этапе; скачки же крайне нежелательны.</p>
            <p>Трудным будет четвертый год для людей легковозбудимых и нервных. Им больше других необходимы отдых и расслабление. Остальным же достаточно будет сохранять спокойствие (а в этом может помочь медитация), избегать конфликтов и ссор.</p>
            <p>Месяцы четвертого персонального года:</p>
            <p>Январь - время провести ревизию и избавиться от всего лишнего.</p>
            <p>Февраль - настаивайте на своем и не поддавайтесь внешнему влиянию.</p>
            <p>Март - время разобраться в собственных желаниях.</p>
            <p>Апрель - переживания и волнения могут привести к болезни.</p>
            <p>Май - откажитесь от вредных привычек.</p>
            <p>Июнь - трудно найти более удачное время для воплощения своих идей.</p>
            <p>Июль - боритесь с упрямством, оно может стать источником многих проблем.</p>
            <p>Август - стремление к независимости толкает к конфликтам.</p>
            <p>Сентябрь - не будьте слишком амбициозны.</p>
            <p>Октябрь - пора позаботиться о своей физической форме.</p>
            <p>Ноябрь - ощущение легкости и счастья не покинет вас.</p>
            <p>Декабрь - приходит понимание тайных закономерностей жизни.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--4 -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 5</h2></center>
            <p>Пятый год персонального цикла обычно связан с большими переменами, которые могут происходить как по вашей инициативе, так и под влиянием внешних факторов. Это благоприятный период, но многим он может показаться напряженным из-за насыщенности событиями: порой они будут сменять друг друга так же быстро, как картинки в калейдоскопе. Условности и традиции теряют в ваших глазах свою важность, открывая бескрайние просторы для проявления своей индивидуальности, творческих поисков, свободолюбия и независимости.</p>
            <p>Способность к самовыражению в этом году очень велика, поэтому помыслы обращаются к искусству – смелому, не стесненному никакими рамками. Очень благоприятен год для путешествий, поскольку они несут новые знания, впечатления и знакомства – именно то, что идеально соответствует вибрациям пятерки.</p>
            <p>В пятый год высока вероятность переезда, смены места работы или области деятельности, а также и перемена семейного статуса. Развод, как ни странно, окажет позитивное, бодрящее действие; он будет восприниматься не как крушение или катастрофа, а как закономерное начало нового жизненного этапа.</p>
            <p>Пятый год обычно приносит немало новых знакомств, но не все связи будут прочными. Романтические увлечения, начавшиеся в этот период, обычно недолги и завершаются скандалами; исключения составляют отношения, основанные не столько на взаимной любви, сколько на терпении и способности поддержать друг друга в трудную минуту.</p>
            <p>Пятый год может принести большие успехи, но обычно связан и с потерями. Если первое неизменно вызывает воодушевление, но ко второму следует отнестись спокойно и стоически; помните, что все, чего вы лишились, вернется к вам в том или ином виде.</p>
            <p>Этот период может быть очень сложным для людей предусмотрительных, серьезных и тщательно планирующих свою жизнь. Внешние влияния столь сильны, что могут поставить крест на намерениях и идеях, которые формировались не один год. Кроме того, возможны непредвиденные задержки во многих важных делах. Все это приведет к чрезмерным волнениям и глубоким переживаниям. Помните, что если возникает необходимость противостоять переменам и сохранить ранее избранный курс, нужно запастись хладнокровием и сохранять ясность мысли. Главное – не упорствуйте; может оказаться, что куда разумнее смириться с новыми веяниями, чем пытаться бороться с ними.</p>
            <p>Месяцы пятого персонального года:</p>
            <p>Январь - вы обретаете уверенность в своих силах.</p>
            <p>Февраль - интуиция поможет понять себя и других.</p>
            <p>Март - реализовать планы помешает только лень.</p>
            <p>Апрель - пора отказаться от всего, что мешает двигаться вперед.</p>
            <p>Май - месяц, насыщенный любовными переживаниями.</p>
            <p>Июнь - время развития творческих способностей; не ждите подсказки со стороны.</p>
            <p>Июль - лучший месяц для реализации составленных ранее планов. Правда, сначала их придется несколько скорректировать.</p>
            <p>Август - время анализа ошибок, самокритики. Сейчас вы способны изменить себя ради достижения успеха.</p>
            <p>Сентябрь - составив правильное представление о своих возможностях, вы поймете, в каком направлении двигаться дальше.</p>
            <p>Октябрь - действуйте активно и решительно, промедление может серьезно навредить.</p>
            <p>Ноябрь - многие ваши предположения окажутся верными, а теории будут доказаны практикой.</p>
            <p>Декабрь - приходит понимание происходящего и стремление к умеренности.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--5 -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 6</h2></center>
            <p>Шестой год персонального цикла приносит в жизнь гармонию, а душе дарит особое внутреннее спокойствие, нарушить которое не могут ни неприятности, ни сомнения. Это чрезвычайно удачный год для семейных и домашних дел, время укрепления дружеских, родственных и любовных связей.</p>
            <p>Именно этот период хорошо подходит для брака или начала совместной жизни, поскольку проблемы решаются путем диалога, а «притирка характеров» проходит наименее болезненно. В существующих любовных и супружеских союзах не остается тайн; вы легко распознаете любую неискренность партнера, не позволяя ему хитрить и лукавить. События этого года станут для многих важным уроком; они научат быть готовым к неожиданностям и спокойно принимать сюрпризы судьбы.</p>
            <p>Трудным этот год может быть для натур увлекающихся, не способных к накоплению и рациональному расходованию сил. Старайтесь свести напряжение к минимуму, избегайте лихорадочных, несистематизированных действий, и не забывайте обдумывать свои решения прежде, чем воплощать их в жизнь. Если вы намерены в этом году реализовать некий грандиозный план, продумайте его до мелочей, стараясь ничего не упустить из виду. Определенность в намерениях – главный фактор успеха.</p>
            <p>Шестой год обычно не связан с финансовыми проблемами; кроме того, дело, начатое в этот период, как правило, является прибыльным. Лучшее вложение денег – обустройство вашего дома и, если это возможно, рабочего места. Чрезвычайно важно чувствовать себя комфортно, где бы вы ни находились, а с учетом того, что год способствует развитию вкуса, можно не сомневаться, что результат ваших трудов будет еще и очень эстетичным. Стремление к упорядоченности жизни, желание обезопасить себя от любых бурь, может подтолкнуть вас к приобретению недвижимости, строительству дома для всей семьи. С практическими вопросами вы будете справляться без труда, находя наилучшее решение любой задачи.</p>
            <p>Ваша сильная сторона – способность к позитивному восприятию жизни. Именно это привлекает людей, а вам дарит способность искренне и ненавязчиво заботиться об окружающих. Именно поэтому шестой год является удачным временем для занятий благотворительностью, а также для любых добрых дел.</p>
            <p>Творческие натуры будут находиться в постоянном поиске лучших способов выражения себя и взаимодействия с окружающими миром. Ни одна идея не покажется им совершенной, но это не охладит пыла и не помешает продолжать работу.</p>
            <p>Месяцы шестого персонального года:</p>
            <p>Январь - действуйте, не отвлекаясь на пустые разговоры.</p>
            <p>Февраль - доверяйте своим чувствам и будьте смелее в личных отношениях.</p>
            <p>Март - ваша мечта сбудется, нужно только приложить достаточно усилий.</p>
            <p>Апрель - добиться успеха помогут сдержанное и уверенное поведение, даже если вас гложут сомнения.</p>
            <p>Май - ваши чувства обострены, и любое разочарование будет переживаться очень болезненно.</p>
            <p>Июнь - этот месяц может принести большие победы.</p>
            <p>Июль - справиться с проблемами поможет реалистичный взгляд на вещи.</p>
            <p>Август - измените себя и наслаждайтесь жизнью.</p>
            <p>Сентябрь - месяц принесет большие перемены тем, кто готов к ним.</p>
            <p>Октябрь - пора переосмыслить свои планы на будущее.</p>
            <p>Ноябрь - доверьтесь интуиции, она поможет отделить главное от второстепенного.</p>
            <p>Декабрь - не беритесь за новые дела, пока не узнаете результаты старых.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--6 -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 7</h2></center>
            <p>Седьмой персональный год неблагоприятен для перемен или решительных шагов. Это время, когда важно закрепить достигнутое, и, сохраняя внутреннее равновесие, медленно, без суеты и спешки, двигаться вперед. Год может показаться небогатым на события, и, почти наверняка, ни одно из них не будет для вас абсолютно неожиданным. Тем не менее, вы усвоите немало важных уроков, если будете внимательны и отнесетесь к происходящему легкомысленно.</p>
            <p>Интуиция обострена и внутренний голос все чаще диктует вам, как следует вести себя в той или иной ситуации. Однако, если вы следуете его указаниям, будьте готовы к потерям и жертвам.</p>
            <p>Для предпринимателей седьмой год обычно не слишком удачен. Это скорее время анализа и осмысления происходящего, чем решительных действий. Попробуйте воспользоваться ситуацией для того, чтобы критически оценить результаты своей работы, спланировать дальнейшее развитие предприятия, проверить рентабельность новых проектов.</p>
            <p>Самостоятельное руководство компанией будет даваться трудно, поэтому постарайтесь подготовиться к наступлению седьмого года заранее и найти себе надежных во всех отношениях помощников. Для тех, кто ставит на первое место дом и семейные дела, год будет довольно спокойным; главное – не затевать ремонта или строительства, не приступать к большим переделкам: эти процессы затянутся, а связанные с ними неудобства будут вас всерьез беспокоить.</p>
            <p>Несмотря на то, что вибрации семерки располагают к самоуглублению, тем, кто не стремится к одиночеству, вовсе не придется с ним мириться. Так, этот период благоприятен для передачи своих знаний и заботы о других; пересмотрите свои отношения с окружающими – пришло время отдавать, а не получать. Влюбленным седьмой год может принести разлуку, причем часто вынужденную, связанную с отъездом или работой одного из партнеров.</p>
            <p>Чувства теряют свою остроту, выражать их становится все труднее, а существующие связи кажутся все менее важными и значительными. Именно в седьмой год часто прекращаются дружеские отношения или деловые контакты; погружаясь в себя, вы становитесь для окружающих недосягаемым и как будто невидимым.</p>
            <p>Седьмой год обычно кажется очень долгим. Сначала события развиваются медленнее, чем вам хотелось бы, но вскоре вы перестаете замечать это, поддавшись вязкому, неспешному течению жизни. В сфере интересов преобладают философия, религия, оккультные науки.</p>
            <p>Творческие натуры редко обращаются к новым, оригинальным способам самовыражения, на протяжении всего года придерживаясь одного, ранее выбранного русла. Именно в этом году можно положить начало изучению ремесла, требующего кропотливого труда, внимания и аккуратности; заработать с его помощью вряд ли удастся, но удовольствие от работы вы непременно получите.</p>
            <p>Месяцы седьмого персонального года:</p>
            <p>Январь - ведите себя мудро и будьте готовы на уступки.</p>
            <p>Февраль - пора навести порядок в личной жизни и положить конец пустым спорам.</p>
            <p>Март - возьмите в свои руки контроль над происходящим.</p>
            <p>Апрель - за излишнюю поспешность придется расплачиваться здоровьем или деньгами.</p>
            <p>Май - смелее выражайте свои эмоции, это важно для отношений с близким человеком, друзьями и родственниками.</p>
            <p>Июнь - ищите новые возможности для реализации своих планов.</p>
            <p>Июль - вероятны потери, которые будут восприниматься болезненно, но, в конечном итоге, сделают жизнь проще.</p>
            <p>Август - отношение к жизни становится философским, и это помогает принимать верные решения.</p>
            <p>Сентябрь - небольшие перемены сделают вашу жизнь спокойной и счастливой.</p>
            <p>Октябрь - ваши позиции становятся более прочными, причин для беспокойства и волнения нет.</p>
            <p>Ноябрь - вы активно усваиваете уроки, которые преподносит жизнь, и это чрезвычайно важно для будущего.</p>
            <p>Декабрь - готовьтесь реализовать свои самые смелые планы: сейчас самое время все продумать.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--7 -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 8</h2></center>
            <p>Восьмой персональный год идеально подходит для того, чтобы реализовать свои устремления, касающиеся материального и общественного положения. Тем, кто стремится к богатству, славе и власти, нужно действовать активно и решительно, поскольку упустить столь благоприятный момент нельзя.</p>
            <p>Дела будут идти очень успешно, главное – не останавливаться на достигнутом и двигаться вперед, поскольку перед вами будут открываться все новые и новые возможности. Знания, полученные в этот период, непременно найдут практическое применение, а обретенная мудрость поможет вам с честью выйти из многих непростых ситуаций. Финансовое положение может значительно улучшиться, но лишь в том случае, если вы самостоятельно распоряжаетесь своими деньгами, а не доверяете это кому-то другому.</p>
            <p>Будьте щедры и не жалейте средств на удовлетворение потребностей своих близких; не забывайте, что в этом году больше получает тот, кто готов многое отдать. У вас есть шанс значительно увеличить свое состояние, но жадность будет в этом плохим помощником.</p>
            <p>Обратите особое внимание на свое окружение. Вероятны новые знакомства, в том числе – с людьми очень влиятельными и способными оказать вам поддержку. Однако не исключены и связи совсем иного рода: порочащие, вредящие репутации и способные поставить крест на вашей карьере и личной жизни.</p>
            <p>Избирательность в общении необходима, поскольку вы будете привлекать к себе внимание и рискуете стать жертвой собственной неразборчивости. Воздержитесь от любых безнравственных поступков и не пользуйтесь для достижения своих целей средствами, которые осуждаются обществом. Несмотря на то, что вы не склонны зависеть от мнения окружающих, все же лучше не наживать себе врагов и недоброжелателей.</p>
            <p>В этом году сильнее обычного проявляются лидерские качества, находит применение талант организатора, руководителя, администратора. Легко управляя своими эмоциями и хорошо понимая окружающих, вы станете незаменимым участником важных деловых переговоров, общественных собраний, политических мероприятий.</p>
            <p>Восьмой год часто связан с растущим стремлением к безграничной власти; это может пригодиться вам в делах, но непременно станет причиной разногласий дома, поэтому старайтесь контролировать себя, если не хотите стать тираном для своих самых близких людей.</p>
            <p>Желание заниматься всем самостоятельно, вникая в любые дела и сосредотачиваясь на каждом возникающем вопросе, не слишком оправданно. Восьмой персональный год – самое время научиться делегировать полномочия, доверяя решение малозначительных проблем своим помощникам.</p>
            <p>Для незамужних женщин восьмой год может стать очень счастливым. Именно он часто приносит знакомство с будущим супругом или делает возможным брак, иногда – с весьма состоятельным мужчиной.</p>
            <p>Месяцы восьмого персонального года:</p>
            <p>Январь - финансовое положение улучшается, вместе с деньгами появляются новые идеи.</p>
            <p>Февраль - интуиция помогает наладить отношения с близкими.</p>
            <p>Март - месяц будет богат на приятные события.</p>
            <p>Апрель - мудрые решения помогут добиться успеха в финансовых делах.</p>
            <p>Май - стремление к свободе и развлечениям может негативно отразиться на семейной жизни.</p>
            <p>Июнь - удачное время для начала нового дела.</p>
            <p>Июль - действуйте активно, но ведите честную игру.</p>
            <p>Август - решая денежные вопросы, не забывайте об интересах близких.</p>
            <p>Сентябрь - вероятные путешествия не отвлекут вас от размышлений об обустройстве дома.</p>
            <p>Октябрь - благоприятное время для любых коммерческих сделок.</p>
            <p>Ноябрь - хотя месяц будет насыщенным, постарайтесь найти время для отдыха.</p>
            <p>Декабрь - реализация новых идей приведет к приятным неожиданностям.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--8 -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 9</h2></center>
            <p>Девятый год персонального цикла очень не однозначен, поскольку на него оказывают влияние вибрации всех однозначных чисел. В первую очередь, это период подведения итогов и подготовки к новому циклу; следовательно, нужно вспомнить уроки предыдущих лет, проанализировать свои ошибки и успехи, оценить сильные и слабые стороны собственного характера. Во всех сферах жизни чувствуется приближение больших перемен, происходит освобождение от всего ненужного, лишнего, наносного. Вы ощущаете себя ответственным за собственную жизнь и судьбу близких, принимаете взвешенные, обдуманные решения, и придерживаетесь своего мнения, что бы ни происходило в жизни.</p>
            <p>Именно в девятый год персонального цикла часто рвутся отношения, изжившие себя. Расставанию, как правило, не предшествуют конфликты и ссоры, и трудно определить, что именно становится его причиной; просто, вступая в девятый год своего цикла, вы уже настраиваетесь на новую волну, и не склонны сохранять то, что больше не нужно. С другой стороны, именно этот год часто становится годом примирения, восстановления дружеских и любовных связей. Это происходит потому, что остаются в прошлом взаимные обиды и претензии, завышенные требования друг к другу, неуместные ожидания.</p>
            <p>Помните, что в этом году вам будет нелегко отличать хорошее от плохого, многие ваши поступки будут вызывать недоумение или даже осуждение окружающих. Угодить всем нельзя, однако нарушение общепринятых правил может не лучшим образом сказаться на вашем будущем, поэтому пересекать разумные границы все же не стоит.</p>
            <p>Завершайте начатые дела; если речь идет о масштабном, рассчитанном на несколько лет, проекте, позаботьтесь о том, чтобы довести до логического конца очередной его этап. Желательно расплатиться с долгами, внести ясность в финансовые вопросы, можно сделать какие-то авансовые выплаты, но лишь в том случае, если это не отразится на положении. Помните, что в новом году вам предстоит вступать в новый цикл, и делать это лучше, не имея финансовых проблем. </p>
            <p>К своим планам на будущее следует отнестись критически, без жалости отбросив те, которые не могут быть реализованы. </p>
            <p>Будьте решительны, требовательны к себе и снисходительны к слабостям других – это лучший способ пережить год, добиваясь своего без утомительных конфликтов. Если вам и будет чего-то не хватать, так это капельки легкомыслия, способности радоваться мелочам и ненадолго забывать о серьезности. Впрочем, куда большую опасность представляют качества, которые могут появиться в течение девятого года – фанатизм и непоколебимая уверенность в собственном превосходстве.</p>
            <p>Месяцы девятого персонального года:</p>
            <p>Январь - действуйте активно и стройте свое будущее таким, каким хотите его видеть.</p>
            <p>Февраль - прислушайтесь к своим ощущениям, доверяйте интуиции.</p>
            <p>Март - месяц благоприятен для обучения и дальних путешествий.</p>
            <p>Апрель - можно добиться успеха в финансовых делах.</p>
            <p>Май - уделите внимание тем, кого любите.</p>
            <p>Июнь - решительность и творческие способности необходимы для достижения успеха.</p>
            <p>Июль - время практических действий, мудрых поступков и важных перемен.</p>
            <p>Август - очень благоприятный период для решения любых финансовых вопросов.</p>
            <p>Сентябрь - наступает момент важного выбора, требующего настойчивости и отваги.</p>
            <p>Октябрь - говорите о своих чувствах, для вас очень важно быть понятым правильно.</p>
            <p>Ноябрь - прислушайтесь к интуиции и вы добьетесь успеха во всем.</p>
            <p>Декабрь - оцените свои возможности и откажитесь от обязанностей, которые стали утомительными.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--39 9 -->
        <!---->
    </string-array>


</resources>