<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="db_names">
        <!--virtual-->
        <item>Вектор</item><!--0-->
        <item>Профессор</item>
        <item>Рыцарь</item>
        <item>Вождь</item>
        <item>Шут</item>
        <item>Король</item>
        <item>Аристократ</item><!--6-->
        <!--zodiac-->
        <item>Крыса</item><!--7-->
        <item>Бык</item>
        <item>Тигр</item>
        <item>Кот</item>
        <item>Дракон</item>
        <item>Змея</item>
        <item>Лошадь</item>
        <item>Коза</item>
        <item>Обезьяна</item>
        <item>Петух</item>
        <item>Собака</item>
        <item>Кабан</item><!--18-->
        <!--birth_year-->
        <item>Овен</item><!--19-->
        <item>Телец</item>
        <item>Близнецы</item>
        <item>Рак</item>
        <item>Лев</item>
        <item>Дева</item>
        <item>Весы</item>
        <item>Скорпион</item>
        <item>Стрелец</item>
        <item>Козерог</item>
        <item>Водолей</item>
        <item>Рыбы</item><!--30-->
        <!--year_number-->
        <item>1</item><!--31-->
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>5</item>
        <item>6</item>
        <item>7</item>
        <item>8</item>
        <item>9</item><!--39-->
        <!--year_period-->
        <item>Преодоление</item><!--40-->
        <item>Маскировка</item>
        <item>Легкость</item>
        <item>Презентация</item><!--43-->
        <!--fate_symbol-->
        <item>Пионерский знак</item><!--44-->
        <item>Фатальный знак</item>
        <item>Знак Везения</item>
        <item>Самодеятельный знак</item><!--47-->
        <!--energy-->
        <item>Природный оптимист</item><!--48-->
        <item>Драмматизатор</item>
        <item>Космический оптимист</item>
        <item>Скептик</item><!--51-->
        <!--communicate-->
        <item>Открытый знак</item><!--52-->
        <item>Закрытый знак</item>
        <item>Ортодокс</item><!--54-->
        <!--psychology_names-->
        <item>Приземленный знак</item><!--55-->
        <item>Знак Возмужания</item>
        <item>Взлетный знак</item>
        <item>Чувствительный знак</item><!--58-->
        <!--type_thinking_names-->
        <item>Логик</item><!--59-->
        <item>Волевик</item>
        <item>Реалист</item>
        <item>Мистик</item><!--62-->
        <!--vector_relationships-->
        <item>Векторные отношения</item><!--63-->
        <!--element_names-->
        <item>Революционер (Огонь)</item><!--64-->
        <item>Консерватор (Вода)</item>
        <item>Небожитель (Воздух)</item>
        <item>Созидатель (Земля)</item><!--67-->
        <!--quality_people-->
        <item>Рационал</item><!--68-->
        <item>Иррационал</item>
        <item>Сенсорик</item>
        <item>Интуитив</item>
        <item>Логик</item>
        <item>Этик</item>
        <item>Экстраверт</item>
        <item>Интроверт</item><!--75-->
        <!--soc_type-->
        <item>Дон Кихот</item><!--76-->
        <item>Дюма</item>
        <item>Робеспьер</item>
        <item>Гюго</item>
        <item>Жуков</item>
        <item>Есенин</item>
        <item>Максим Горький</item>
        <item>Гамлет</item>
        <item>Бальзак</item>
        <item>Наполеон</item>
        <item>Джек Лондон</item>
        <item>Драйзер</item>
        <item>Штирлиц</item>
        <item>Достоевский</item>
        <item>Габен</item>
        <item>Гексли</item><!--91-->
<!--inter_type-->
        <item>Родственные отношения</item><!--92-->
        <item>Дуальные отношения</item>
        <item>Зеркальные отношения</item>
        <item>Тождественные отношения</item>
        <item>Отношения Активации</item>
        <item>Полудуальные отношения</item>
        <item>Деловые отношения</item>
        <item>Миражные отношения</item>
        <item>Отношения Суперэго</item>
        <item>Отношения Квазитождества</item>
        <item>Отношения Погашения</item>
        <item>Конфликтные отношения</item>
        <item>Отношения Заказа / Подзаказа</item>
        <item>Отношения Контроля / Подконтроля</item><!--105-->
    </string-array>
    <string-array name="db_details">
        <!--virtual-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ВЕКТОР</h2></center>
            <center><h5>ГЛАВНОЕ - ЭТО БЕСПОКОЙСТВО</h5></center>
            <p>Остальные шесть знаков в той или иной степени демонстрируют равновесие стихий. В Короле уравновешены все возможные стихии, Шут или Вождь  имеют минимальное равновесие стихий. Остальные три знака в промежуточном состоянии. А вот Вектор должен, ну просто обязан быть неуравновешенным, в нем баланс стихий разрушен окончательно. Речь, разумеется об образе, имидже человека. Если по какой-то причине образ удалось уравновесить, то дело плохо, векторная энергия хаоса проберется внутрь человека и тогда надо ждать беды, и слова Гете станут звучать по-другому: "вечно хочет блага, и вечно совершает зло".</p>
            <p>Неуравновешенность Вектора должна сквозить в каждом взгляде, каждом жесте,  в словах, глазах, поступках. Он должен быть как голый провод под напряжением, как машина по высеканию искр. При этом Вектор очень далек от неврастении и прочих нервных болезней, нервы у него как канаты. Это не нервность, это какой-то вечный зуд, жажда движения, жажда суеты. Кто-то  призван в мир для установки и рождения гармонии и порядка, а кто-то (конечно же, это Вектор) призван излишний порядок уничтожать, рождая хаос. В этом смысле Вектор - идеальная машина по производству хаоса, нечто вроде аппарата по созданию ряда случайных чисел.</p>
            <p>Так что главная задача Вектора - беспокоиться самому и заражать своим беспокойством других. При этом самое замечательное, что беспокойство должно быть беспричинным, как бы ни из чего.</p>
            <p>Многие Векторы не могут подолгу сидеть на месте, постоянно вскакивают, бегут куда-то. Движения судорожные порывистые или напряженные. В глазах Вектора то ли иголки, то ли искры.</p>
            <center><h5>АВАНТЮРИЗМ ВЕКТОРА</h5></center>
            <p>Беспокойство - это как штришок, тип вибрации, реальность образа этой дрожью не создашь. Нужны действия. И действия самого дурного толка.</p>
            <p>Простейший вариант образа - это роль воплощенного соблазна для противоположного пола. Такое поведение, при котором нет и намека на обычное дружеское добродушие или рядовое равнодушие, а напротив, сразу возникает мысль о флирте, кокетстве, заигрывании, причем достаточно агрессивного рода. Слова, жесты, взгляды должны без всякой предварительной подготовки буквально пронзать насквозь.</p>
            <p>Люди обыденные, уравновешенные знают, как трудно поддерживать себя в таком агрессивном настрое постоянно. А вот Вектор может играть роль рокового соблазнителя по многу лет и даже десятилетий. Удивительно, но в браке, вопреки своей дурной репутации, Вектор превращается в прекрасного семьянина, очень точно знающего как сохранить семью.</p>
            <p>Другой род авантюрного поведения - это склочность, скандальность и интриганство. Все эти качества давным-давно заклеймены человечеством, но что-то не видно, чтобы они пошли на убыль. Что касается стерв и стервоидов, то спрос на них во все времена устойчиво высок. В чем тут дело? А в том, что они нужны. Они не дают людям спать, заводят их, будят. Причем речь идет о любой сфере деятельности - семья, наука, философия, политика.</p>
            <p>Как изумительно продвинулась карьера Никиты Хрущева (Лошадь, Овен) когда он сбросил маску шута и клоуна при сталинском Политбюро и заиграл в полную силу своего темперамента, лихо, мощно. "Кузькина мать", "осиновый кол в могилу империализма", а знаменитая туфля, которой он стучал по трибуне ООН - какой имиджмейкер смог бы научить его такому поведению?</p>
            <p>В наше время желанен в Думе и на телевидении Владимир Жириновский (Собака, Телец). Сколько раз пророчили ему провал на выборах, а он все держится. А ведь его поведение не вписывается ни в какие рамки. С ним на экране плескался соком Борис Немцов (Кабан, Весы). Много лет в образе исчадия ада пребывает милейший Анатолий Чубайс (Коза, Близнецы). Не многим отличаются женщины - у нас это Валерия Новодворская (Тигр, Телец), в Украине Юлия Тимошенко (Крыса, Стрелец).</p>
            <p>Трудно советовать копировать такое поведение, но поэкспериментировать со скандальным поведением Вектору стоит.</p>
            <p>Ну и, конечно же, лексикон. Если Аристократу стоит молчать, а Профессору говорить умно, то Вектор должен расширять свой лексикон безгранично, не избегая всякого мусора. Никакое слово не будет лишним. Не стеснялся же в выборе слов Александр Пушкин (Коза, Близнецы) и не стал от этого менее любим нами.</p>
            <p>Эпатаж - на нем держится многое в музыке, моде, литературе. И почти всегда - это следы деятельности Векторов.</p>
            <center><h5>А СТОИТ ЛИ БЫТЬ ЗЛЫМ ГЕНИЕМ?</h5></center>
            <p>В каждом коллективе должен быть тот, кто идет против смысла, против логики, против какой-либо планомерности. Его предназначение - крутить, мутить, путать, быть вечным источником смуты. Спрашивается: зачем? А затем, что и скучно и нудно,  да  и не найти нам никогда истины без таких отчаянных оппонентов как Вектор.</p>
            <p>В любом случае общественная активность Векторов должна быть не меньше чем у Аристократа, но при этом надо бороться не за звание самого белого и пушистого, а, напротив, за звание самого  черного и лохматого. Пусть сравнивают с чертями, пусть боятся и вот тогда можно проложив себе дорогу наверх, совершать благо.</p>
            <p>Характерно, что именно телевидение, которые слишком многие называют  дьявольской игрушкой, соблазняющей человечество иллюзиями и обманами, перенасыщено Векторами, причем в кривом зеркале ТВ именно Векторы, а не Аристократы наиболее симпатичны. Вспомним таких телекумиров как Николай Фоменко (Тигр, Телец), Андрей Макаревич (Змея, Стрелец), Жанна Агалакова (Змея, Стрелец), Арина Шарапова (Бык, Близнецы), Юлия Бордовских (Петух, Рак), Александр Масляков (Змея, Стрелец), Игорь Кваша (Петух, Водолей).</p>
            <center><h5>А ВОТ ЭТОГО НЕЛЬЗЯ</h5></center>
            <p>Легко догадаться, что нельзя быть постным, рациональным, нельзя выглядеть банально, отмалчиваться, отсиживаться, прикидываться таким как все. Нельзя быть планомерным и рациональным.</p>
            <p>Нельзя сомневаться в своем праве на авантюризм, агрессивность и стервозность. Любые сомнения, нравственные терзания в правомочности подобного образа  действий сразу лишают Вектора его магической силы.</p>
            <p>И еще. Нежелательно идти в те сферы, в те места, где торжествуют порядок и гармония, туда, где нет борьбы. Там Вектору карьеры не сделать.</p>
            <center><h5>ВЕКТОР НА СЛУЖБЕ И В БРАКЕ</h5></center>
            <p>Пока Вектор рвется к карьерным вершинам, с ним очень трудно совладать. Иногда легче уступить дорогу, чем вступать с ним в борьбу. Добравшись до намеченной цели, Вектор несколько успокаивается и ведет себя достаточно адекватно, защищая своих и воюя с чужими. Хотя подчиненным почти всегда приходится мириться со своеобразием шефа. Методы руководства Вектора не для всех приемлемы.</p>
            <p>А вот в браке с Вектором происходит чудо.  Сохраняя вне брака буйный нрав, внутри брака Вектор становится так называемым брачным доктором, магическим путем  постигает сущность своего брака и ведет себя в нем именно так, чтобы брак укрепился.</p>
            <center><h5>ЛИЧНЫЕ ВПЕЧАТЛЕНИЯ</h5></center>
            <p>Бояться человека только на том основании, что он наделен какой-то странной, сверхъестественной силой не стоит. Не стоит также уклоняться от обаяния, исходящего от Векторов. А вот научиться скептически относиться к векторным идеям - это  большое дело.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--0 вектор -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ПРОФЕССОР</h2></center>
            <center><h5>ГЛАВНОЕ - ЭТО РАЗУМ ЧИСТЫЙ И НЕ ЗАМУТНЕННЫЙ</h5></center>
            <p>Ну, кто-то же должен в нашем мире оставаться фигурой надежной, человеком, наделенным разумом и рассудочностью. А то уж слишком много развелось безответственных болтунов и тонко чувствующих натур различной степени экзальтации. Одним словом, Профессорам надо растить в себе образ надежного, разумного и здравомыслящего человека.</p>
            <p>Чтобы выглядеть умным и логичным есть несколько путей. Для кого-то все просто - надевай очки, шляпу, морщи лоб и говори умные слова. Другому нужны дипломы и лауреатские значки, третий для демонстрации ума развивает в себе широкую эрудицию.</p>
            <p>И все же главным проявлением разумности остается последовательность, приверженность каким-то правилам. А потому для усиления образа так важно  поддерживать иллюзию постоянства вкусов, постоянства взглядов, наличие своего собственного мнения по каждому вопросу. При этом экстравагантность не приветствуется, главное -  мнение должно быть солидно обосновано. Так постепенно достигается имидж человека все продумавшего, предусмотревшего, а потому надежного и основательного.</p>
            <p>В этом смысле солидность - очень хорошее качество. При этом солидность может быть нескольких оттенков. Например: административная - должность, свита, привилегии. Или коммерческая солидность - счет в банке,  дорогая машина, неброские, но престижные вещи. А может быть боевая солидность, способность дать отпор любому насилию, раскидать обидчиков по углам. Подобный вид солидности замечательно стыкуется с сухостью и холодностью данного образа.</p>
            <p>Впрочем, любая из разновидностей солидности может развалиться, если не подкрепить ее умным и своевременным  словом, взглядов и жестов тут не достаточно. Никуда не деться - надо говорить, надо учить слова, учиться ораторскому искусству.</p>
            <center><h5>РАССУДИТЕЛЬНОСТЬ ПРОФЕССОРА</h5></center>
            <p>В любой жизненной ситуации Профессор должен чувствовать себя самим собой, то есть лектором, нравоучителем, морализатором. Таким образом, его задача  не столько быть нравственным человеком, сколько учить этому других. Эдакий всеобщий учитель, здравомыслящий и рассудительный. Иногда  такой подход к жизни оборачивается занудством, но лучше все же стать  речевым виртуозом. А для этого необходимо максимально расширять свой словарный запас.</p>
            <p>Идеальная модель длинных разговоров - говорить сухо, четко, логически выверено, грамотно и без лишних эмоций. Как вариант возможен вычурный треп а-ля Дима Дибров (Кабан, Рак) - "Антропология", "Апология", хотя и уснащенный морем красивых слов, но достаточно осмысленный, выверенный и точный. В другой манере излагают свои мысли такие телеведущие как Савик Шустер (Дракон, Овен) - "Свобода слова", Олег Шкловский (Кабан, Рак) - "Как это было", Михаил Леонтьев - "Однако". Несколько утрированный, но виртуозный стиль сушеной акулы, показала пловчиха-синхронистка из "Слабого звена" Марина Киселева (Тигр, Весы).</p>
            <p>Ну и, конечно же, великие оратор Лев Троцкий (Кот, Скорпион),  великие  дикторы - Ольга Высоцкая (Лошадь, Близнецы), Юрий Левитан (Тигр, Весы), замечательный чтец Михаил Козаков (Собака, Весы), или самая знаменитая ведущая ток-шоу Опра Уинфри (Лошадь, Водолей).</p>
            <center><h5>ТАК КТО ВЫ - БАЛАГУР ИЛИ ЗАНУДА?</h5></center>
            <p>Дела вкуса - кому-то нравятся  жесткие и четкие скептики, а кому-то балагуры, блестящие говоруны, которым палец в рот не клади. Профессору разрешается выбрать любой вариант. Мрачноватый скептицизм или развеселый треп, все это будет благоприятно воспринято в обществе. Только бы не молчать, только бы не выглядеть куклой разряженной без мыслей, без идей.</p>
            <p>На Западе образ Профессора очень часто перетекает в образ расчетливого и жесткого бойца. В целом это верно, - Профессор очень часто хороший спортсмен,  рациональный и расчетливый. Жесткость у нас трактуемая как черствость, на Западе трансформируется в четкость и разумность. Поскольку мы становимся, все ближе к Западу, то этот образ стал и у нас популярен. Тут главное - добавить к жесткости иронии и насмешки.</p>
            <p>Вообще ирония для Профессора дело крайне необходимое. Ироничная усмешка должна всегда быть в запасе. Реальным институтским профессорам ирония нужна для осаживания студентов, но ведь Профессор так и должен относиться ко всем окружающим, как к молодым деткам неразумным. Так что в любом обществе Профессор всегда самый  взрослый и мудрый, каков бы ни был его возраст.</p>
            <p>Отсюда же специфическое чувство юмора, насмешка, ирония, иногда довольно жесткие уколы, лишенные добродушия и легкости.</p>
            <center><h5>А ВОТ ЭТОГО НЕЛЬЗЯ</h5></center>
            <p>Главное - это  максимально отказаться от  эмоций. Никаких эмоциональных проявлений, никакой игры глазами, выразительных жестов, внезапных вскрикиваний и прочей чепухи. Не желательно молчание вообще, но особенно не годится молчание, которое должно что-то выражать.</p>
            <p>Под жестким запретом сумбурность, паника, суета, всяческая мелкая пластика, бегающие глазки и прочее в том же духе.</p>
            <p>В стиле одежды стоит обойтись без художественных подробностей, минимум блеска, минимум намеков на тонкость вкуса, все должно быть просто, ясно, четко, почти по-военному.</p>
            <p>А еще нельзя говорить то, чего не понял сам, нельзя ставить многоточие, нельзя сглатывать концы фраз, чем так страдал косноязычный президент СССР. Все договорить и поставить точки, как кувалдой вбивая их в уши слушателей.</p>
            <p>Нельзя демонстрировать доброту, но и злостью увлекаться нельзя, ведь вы сама ходячая мораль, эдакий судья людей, а у судьи никакой предвзятости нет.</p>
            <center><h5>ПРОФЕССОР НА СЛУЖБЕ И В БРАКЕ</h5></center>
            <p>Начальник из Профессора может получиться очень хорошим. Планомерность, четкость, логичность и рассудительность - все в плюс. Некоторая сухость и черствость в образе начальника тоже не беда.  При подчиненных должностях надо напирать на производственные успехи, а не на личное обаяние. Очень хорошо, если достанется должность  переговорщика, человека,  связанного с расчетами, составлением долгосрочных планов и так далее.</p>
            <p>В браке Профессор не так уж и хорош. При всем  великом интеллекте слишком умные браки (равный, духовный) ему не годятся. А вот простенький патриархальный подойдет. Жесткость самого Профессора  гармонично сольется с жесткостью разделения обязанностей по хозяйству, что очень благотворно и для брака и для Профессора.</p>
            <center><h5>ЛИЧНЫЕ ВПЕЧАТЛЕНИЯ </h5></center>
            <p>Как же хочется, чтобы умных людей на Земле было бы побольше. Тут на Профессоров особая надежда.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--профессор -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>РЫЦАРЬ</h2></center>
            <center><h5>ГЛАВНОЕ - ЭТО ДОБРОТА</h5></center>
            <p>У разных народов мечта о нем (о ней) жила, живет и будет жить. Вот придет, всех пригреет, всех накормит, пожалеет, к сердцу прижмет, защитит от холода, врагов, несправедливости и всякого лиха. Недруги могут иронизировать, смеяться, сравнивать Рыцаря с матерью Терезой, папой Карло, Робин Гудом, Дон Кихотом, Жанной Д\'Арк или блаженной Ксенией, и все равно воплощенный образ доброты останется самым востребованным и любимым.</p>
            <p>А все потому, что недобрали люди в детстве бабушкиного и дедушкиного тепла, материнской ласки и няниной заботы. Одним словом, мы люди как люди, только ясли и детсады нас испортили.</p>
            <p>Таким образом, Рыцарь призван  нести в мире холодного расчета и коммерческого оскала первозданную доброту и восполнять нехватку тепла. Как изобразить эту доброту и допустимо ли доброту изображать? Что ж, думается, проблемы тут нет. Огромное число излишне благостных доктрин призывает всех людей стать добряками, держать улыбку, любить всех подряд и так далее. А потому не будет беды, если мы призовем один из семи знаков быть действующим носителем добра и ласки, какие бы черти не сидели у него внутри.</p>
            <p>Одаривайте людей лаской, улыбкой, кормите их пирожками, поите чаем, укутывайте теплыми шарфами, ибо образ ваш - это няня, добрая бабушка. Охраняйте людей, оберегайте их от необдуманных поступков, ибо образ ваш - телохранитель, блюститель порядка и покоя.</p>
            <p>Определенная навязчивость и назойливость входят в ассортимент образа, хотя и не всегда вызывают должную оценку людей. Тут же любовь Рыцаря к мелким деталям и подробностям, что рождает иногда мелочность опеки.</p>
            <p>И еще:  бесконечные улыбки, безостановочная любовь не могут не привести Рыцаря к истощению. И тогда возможны чудовищные срывы, раскрывается бездна, и наш вечный добряк показывает изнанку образа - жуткий оскал столь же вечного зла.</p>
            <center><h5>ОДИНОЧЕСТВО РЫЦАРЯ</h5></center>
            <p>Назвался Рыцарем, будь не таким как все, отдели себя от народа, от толпы. Рыцари не могут передвигаться гуртом, одиночество - их удел.  Таким образом, противоречие налицо: с одной стороны - надо идти к людям отогревать их, с другой стороны необходимо быть одиноким. Однако  проблема может быть легко устранена, если Рыцарь не побоится активно нарушать общественные правила, отделять себя от толпы странными поступками, странным видом, необычными манерами.</p>
            <p>Таким образом, Рыцарь просто обязан на себя напялить что-нибудь эдакое, ни на что не похожее. Пример для подражания каждый найдет себе сам (Дон Кихот, Ланселот, Румата…). Не помешает говорить какие-то странные слова и вести себя на грани между нормой и патологией. Иногда странность  рождается от стекляности Рыцаря, знаменитого рыцарского зова вечности.</p>
            <p>Рыцарь не Аристократ, ему народная любовь не так уж и нужна. Здесь игра обратная: Рыцарь несет любовь к народу, но не собирает с народа дань любви.</p>
            <p>Акцент на одиночество у Рыцаря происходит именно потому, что сам он не слишком-то рад одиночеству и как бы страдает от него. В этом игра данного образа - все сделать для достижения одиночества и потом на свое же одиночество жаловаться. Мучается от одиночества бессмертный Маклауд, одиноким остается добрейший Румата, улетает на простынях не познав любви Ремедиос Прекрасная.</p>
            <p>Стремление к одиночеству неизбежно рождает определенные коммуникативные проблемы. Иногда  рыцарское благородство сменяется своей противоположностью, любовью к сплетням, жаждой полного контроля над курируемым человеком. Тяга к подглядыванию точно сочетается с любовью к мелким подробностям  и подробной детализации.</p>
            <center><h5>А НУЖЕН ЛИ ПОДВИГ?</h5></center>
            <p>В жизни всегда есть место подвигу. В этом нам не дают усомниться великие Рыцари, реальные или книжные. Чаще всего речь идет о подвиге самопожертвования. Ради семьи, ради любимого человека, ради детей, ради народа или человечества жертвуют своим благополучием, богатством и самой жизнью благородные представители благородного гороскопа. Таковы правила игры и не стоит слишком серьезно разоблачать эти подвиги, не стоит смеяться над попытками Рыцарей свершать эти подвиги. Пусть их.… Впрочем, насмешка над Рыцарем также входит в условия игры, помогая Рыцарю утвердиться в своем одиночестве, косвенно облегчая путь к самопожертвованию.</p>
            <p>Один из главных подвигов в истории человечества - это подвиг любви. Этот подвиг прописан Рыцарю как самый чудодейственный бальзам. Позвольте Рыцарю полюбить кого-то, и он станет самым счастливым человеком на земле.</p>
            <p>Они любят, ставят любовь превыше других дел, думают о смысле любви. Не случайно, будучи достаточно средними артистами, многие Рыцари становились очень сильными режиссерами, магистральной темой творчества которых стала любовь.</p>
            <center><h5>А ВОТ ЭТОГО НЕЛЬЗЯ </h5></center>
            <p>Рыцарю нельзя быть злым или агрессивным (как Вектор), нельзя быть сухим и рациональным (как Профессор), нельзя быть утонченным (как Аристократ), а также шумным и суетливым (как Вождь или Шут).</p>
            <p>На самом деле список запретов столь велик, что фактически не оставляет Рыцарю никакой свободы действий. Может, потому-то они актеры не великие, играть особенно нечего.</p>
            <p>И все же главные запреты не те, что из чужих образов, а свои родовые, рыцарские. Надо утаивать от нужных людей взрывы негативизма, надо утаивать откровенно патологические отклонения в психике, как-то сдерживать свою навязчивость и постараться не слишком мельчить в своих действиях. Длинноват список. Что ж, тем кто пришел в мир творить добро, образ достался не самый выгодный.</p>
            <center><h5>РЫЦАРЬ НА  СЛУЖБЕ И В БРАКЕ</h5></center>
            <p>Зажатый в тиски образных запретов Рыцарь берет реванш в реальных делах. Этот скромный, тщательный и обязательный знак прекрасный исполнитель, замечательный  начальник и очень хороший педагог. Поэтому  при всей скромности образа у знака прекрасные служебные перспективы. Кажущаяся бесталанность легко компенсируется стабильностью и надежностью. Начальник ведь не должен быть самым умным, он должен быть самым справедливым, уравновешенным и заботливым, одним словом "отцом родным".</p>
            <p>Прелесть ситуации еще и в том, что при явном отставании первоначальной оценки от итоговой, Рыцарь практически обречен безостановочно продвигаться вверх. И это очень хорошо.</p>
            <p>В браке Рыцарь не столь уж универсален, предназначенье всего одно - романтический брак, которому так полезны долгие разлуки и вполне соответствует внутреннее одиночество Рыцаря, его тяга к благородному жесту и преклонение перед ритуалом.</p>
            <center><h5>ЛИЧНЫЕ ВПЕЧАТЛЕНИЯ</h5></center>
            <p>Они приходят совершить подвиг и совершают его, чем повергают остальных людей в смятение, ибо другие-то к подвигам не готовы и не могут поверить в искренность Рыцаря.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--рыцарь -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ВОЖДЬ</h2></center>
            <center><h5>ГЛАВНОЕ - ЭТО ЭНЕРГИЯ</h5></center>
            <p>Все разговоры об энергичных и вялых годовых (или зодиакальных) знаках надо забыть, ибо найти энергию может любой знак, главное знать, где закопан энергетический источник. А вот демонстрировать энергичность или вялость - это уже вопрос имиджа и, стало быть, Виртуального гороскопа.</p>
            <p>Демонстрировать энергию можно по-разному. Скажем, два самых раскрученных Вождя в нашей истории Ленин (Лошадь, Телец) и Сталин (Кот, Стрелец) действовали в разных техниках. У Ленина глаз горит, тело ходуном ходит, руки в характерных жестах работают без остановки, да и голос, прямо скажем, зажигающий. Сталин, вроде бы говорит тихо, никаких особых жестов, а ведь зал от его выступлений загорался не хуже чем от Ленина. Значит, Сталин мог передать внутренний огонь без лишнего шума.</p>
            <p>Таким образом, есть две противоположные техники: внешняя, через шум, треск, громкий голос, резкий жест, и внутренняя, через скрип зубов, какие-то невидимые миру судороги, а главное - глаза полные огня. Решающим критерием остается факт отдачи энергии. Другое дело, что сама энергия бывает разной (белой, черной…). А так, любой харизматический лидер, будь то Ленин, Сталин или  Юрий Лужков (Крыса, Дева), безусловно, энергетические доноры. Хорошо раскрученный Вождь способен поднять на борьбу и вдохновить своим словом тысячи, а то и миллионы людей. Поэтому так велика цена Вождя в момент, когда необходимо энергетическим отпором сломить инициативу врага.  Тот же Илья Эренбург (Кот, Водолей) с первых дней войны становится одним из главных агитаторов и вдохновителей ненависти  к фашизму.</p>
            <p>Маргарет Тэтчер (Бык, Весы). Железная леди не просто делала политику, она буквально сминала своим напором, темпераментом. Ее образ немало ей помог в политике, хотя, конечно же, политику одним имиджем не сделаешь.</p>
            <center><h5>ЭКСЦЕНТРИЧНОСТЬ ВОЖДЯ</h5></center>
            <p>Энергетический напор знака, направленный на деформацию других, оборачивается на своего хозяина, и его также приводит к максимальной деформации, лишает гармонии, делает дерганным, смешным.  Та самая моторика и лексика, которые в революционную эпоху или во время войны смотрятся не только уместно, но и единственно верно, в мирной жизни вызывает недоумение, и даже смех.</p>
            <p>Поскольку смех в жизни товар достаточно дорогой, то брезговать  способностью  рождать смех никак не стоит. Хотя, если честно, смех, вызванный  эксцентрикой, не слишком тонок и подобен смеху от щекотки.</p>
            <p>Вождь кричит, пучит глаза, машет руками. Своим вечным движение он  призван заводить обессиленных, будить заснувших, щекотать жирные тела, вызывать всеобщую активность. Если люди остались пассивны, если Вождь не смог напугать их своей энергетической атакой, то пусть они хотя бы рассмеются.</p>
            <p>Если в ряду из семи знаков есть Шут, то зачем нужен столь смешной Вождь? Ответ прост, юмор Шута не всем ясен, слишком ядовит, слишком интеллектуален. Есть тип людей, которых Шут не смешит вовсе. У Вождя юмор проще, проверенные веками номера: смешные рожи, прыжки, падения, оплеухи. Грубовато, зато надежно. А потому не стоит усердствовать с тонкостями, искать стоит юмор штампованный, вековечный.</p>
            <center><h5>НУЖНЫ ЛИ ЛЮДЯМ ВАШИ ЭНТУЗИАЗМ И ЖАЖДА ЖИЗНИ?</h5></center>
            <p>Радость бытия в соединении с наивностью рождают энтузиазм. Далеко не всегда энтузиазм сопутствует детству. Парадоксально, но именно в ранних возрастах человек может позволить себе  роскошь печали и уныния, ибо все еще впереди. А вот чем старше он становится, тем важнее не терять ему тонус, тем важнее верить в победу добра, радоваться труду и надеяться на исправимость самых запущенных ситуаций.</p>
            <p>В зрелые годы потеря энтузиазма опасна смертельно. В результате именно Вожди становятся так желанны в любом месте, где собрались не слишком молодые люди. Поэтому хорошо бы наполнить Вождями  медицинские учреждения, а также административные конторы занятые стариками. Не покой нужен престарелым людям, покоя у них и так слишком много, а  шум гам и море энтузиазма.</p>
            <center><h5>А ВОТ ЭТОГО НЕЛЬЗЯ</h5></center>
            <p>Нельзя отмалчиваться, отсиживаться в углу, быть мелочным, аккуратненьким, рядиться в скромные одежды. А потому стоит избегать всего маскирующего, скромного. Никаких серых и коричневых тонов, никаких обыденных причесок, банальных фасонов.</p>
            <p>С другой стороны, нельзя суетиться по мелочи, затевать слишком маленькие проекты. Если уж браться за дело, то с размахом. Вождь, который пытается устроить свои маленькие проблемы, пытается устраниться от общественных интересов обречен на неудачи.</p>
            <p>Нельзя  удерживать пришедшую энергию внутри. Если энергия родилась, то надо дать ей выход. Адреналин поступает в кровь и требует активных действий.</p>
            <center><h5>ВОЖДЬ НА СЛУЖБЕ И В БРАКЕ</h5></center>
            <p>Инициативность - это то, что требуется от Вождей на службе. Особенно хорош инициативный подчиненный, бодрый и полный энергии. Если же он увлечется, то на него всегда найдется управа в виде начальника, способного отсеять добрые начинания от плохих. А вот Вождь-начальник в этом смысле уже опаснее. Кто его остановит в случае чего? К сожалению, к реальной критике Вожди-начальники не всегда готовы.</p>
            <p>Поговорка: "семь раз отмерь, а потом отрежь" Вождями используется не часто. А потому следует действовать по принципу: "Вчера было рано, а завтра будет поздно".</p>
            <p>В семейной жизни  Вожди колеблются между равным и духовным браками, что доказывает их боевой характер и буйный темперамент. В браках, требующих спокойствия (патриархальный и романтический союзы), Вождь не удобен, слишком много шуму там, где нужна тишина.</p>
            <center><h5>ЛИЧНЫЕ ВПЕЧАТЛЕНИЯ</h5></center>
            <p>Я вынужден признать, что с Вождями у меня есть, видимо, проблемы в общении. В любом случае, количественно они представлены минимально.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--вождь -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ШУТ</h2></center>
            <center><h5>ГЛАВНОЕ - ЭТО СМЕХ</h5></center>
            <p>Радуйтесь люди, открыта природа смеха! Смех рождается от минимального несовпадения годового знака с зодиакальным (сдвиг плюс-минус один). Это теория, а на практике речь идет об элементарной пародии. Именно в пародировании, имитации основа смешного в мировосприятии Шута.</p>
            <p>Если изъять из разговора профессиональных пародистов, клоунов и прочих массовиков затейников, то, что же делать всем остальным? Кого смешить, как и зачем?	Смешить и надсмехаться, причем над всеми и над всем. Шут - это тот  кому разрешено не иметь святынь и все подвергнуть очистительному огню издевки, насмешки, пародии.</p>
            <p>В любой коллективе нужен человек, которому дозволено критиковать начальника любого уровня и  ему за это ничего не будет. Именно для этого держали шутов при королевском дворе, чтобы хоть кто-то  не заболел лизоблюдством.</p>
            <p>О целебных свойствах смеха говорится очень много. Например, такое: "Человечество, смеясь, расстается со своим прошлым".  Вот почему смех - это не просто развлекаловка, - это целый механизм по развалу застывших догм, политических, научных, культурных. Вот почему так нужны Шуты в тех местах (в тех коллективах), где все мхом поросло, пылью покрылось и запаутинилось.</p>
            <p>Понятно, что Шут в такой ситуации больше сатирик, чем юморист, хотя для сатирика ему не хватает изобличительного пафоса. Шут фигура не пафосная и с одинаковым удовольствием издевается как над начальством, так над подчиненными, но может поиздеваться и над собой. Ирония, еще раз ирония и никакого пафоса.</p>
            <p>Вообще моментом истины для Шута является наличие или отсутствие чувства юмора. Если оно есть - уже победа! Уже есть возможность отличить смешное от грустного. Ну а если чувство юмора активное, то это уже праздник жизни и тогда все получится.</p>
            <p>Наконец, несколько слов об интеллекте. Благодаря некоторым телепередачам, дело смеха стало казаться апофеозом жизнерадостной тупости. Настоящий Шут - это яркий интеллектуал, ибо его остроумие - это свидетельство его острого ума.</p>
            <center><h5>РАДОСТНОЕ ЛИЦО ШУТА</h5></center>
            <p>Энергетического шквала подобного тому, что создает Вождь, у Шута в запасе нет. Бегать и дергать всех подряд, заряжая бодростью и энтузиазмом, Шут не может. У него другая добродетель, другая более тонкая настройка. Шут несет с собой свет, радость, генетическую улыбку, которая может осветить собой пол мира и окончательно прогнать ночь. Самый яркий пример тут - это, безусловно, Юрий Гагарин (Собака, Рыбы), с его фантастической улыбкой. Второй такой улыбки в истории человечества не было.</p>
            <p>Световая модификация Шута, пожалуй, даже более ценна, чем смеховая, ибо практически не поддается фальсификации. Смехача-анекдотчика можно  сыграть, заучив пару сборников анекдотов. А вот научить человека лучиться светом практически невозможно. Энергетически искренняя улыбка самое сложное действие в мире виртуальных технологий. Фальшивые и вымученные производственные улыбки клерков разного уровня не в счет.</p>
            <p>Улыбка Шута может подняться столь высоко, что как бы пронзает границы дозволенного, становясь дурацкой. Что ж, для Шута это не страшно. Не смог стать  светлым, снова будешь смешным.</p>
            <center><h5>ШУТ - ДОМОРОЩЕННЫЙ ПСИХОЛОГ</h5></center>
            <p>Шут может показаться фигурой нелепой и несуразной. Каждый готов бросить в Шута свой камень, каждый готов преуменьшить способности Шута. Тем ни менее у Шута есть способность, умолчать о которой совершенно не возможно. Речь идет о психологической проницательности Шута.</p>
            <p>Психологи-теоретики, как правило,  борются не за человека, а за какую-нибудь очередную модную доктрину. А вот психолог-практик, человек реально умеющий влезть в шкуру другого человека всегда в большой цене. Так вот, максимально подобного рода талант развит именно у Шута.</p>
            <p>Понять это не трудно. Если Шут смог стать пародистом, если у него есть дар подражания и талант пересмешника, если он смог реально высмеять человека, то, значит, он смог разгадать психологию данного субъекта. Простое упражнение: попробуйте скопировать выражение лица другого человека, и вы сразу поймете строй его мыслей. Вот эту штуку Шут и проделывает виртуозно.</p>
            <p>Короче говоря, как и положено, в хорошей сказке дурак оказывается если и не самым умным, то, по крайней мере, самым проницательным персонажем.</p>
            <p>Что касается способности психолога не только понять человека и посочувствовать ему, но еще и найти выход из трудной ситуации, то здесь неоценимую помощь может оказать чувство юмора Шута, ибо известно, что большинство психологических проблем возникает именно там, где мы не можем рассмеяться, не можем посмотреть на себя с юмором со стороны.</p>
            <center><h5>А ВОТ ЭТОГО НЕЛЬЗЯ</h5></center>
            <p>При очевидной и яркой фактуре Шута остается в этом знаке что-то непостижимое и пугающее. Почему один Шут с детства, без всякой подготовки смешон, а другой Шут страшен, один светел как солнце, другой темен как ночь. При этом глупо заставлять светлого Шута темнеть, а темного светлеть. А вот чего точно нельзя делать Шуту - так это искать золотую середину. Родился уродом, так будь им. Нельзя разглаживать себя, делать обыкновенным. Какое разочарование испытывают дети, когда клоун разгримировывается и превращается в обычного дядечку! Такое же разочарование испытывают все, кто наблюдают Шута не смешного и не страшного, обычного и заурядного.</p>
            <center><h5>ШУТ НА СЛУЖБЕ И В БРАКЕ</h5></center>
            <p>Вспомним, что "дворцов заманчивые своды не заменят никогда свободы". В этом смысле Шут не самая удобная фигура на службе, независим, дерзок, свободолюбив. Однако для  быстро развивающихся организаций Шут, с его острым, критическим подходом ко всему, может оказаться очень полезен. А вот руководитель из Шута, видимо, не лучший.</p>
            <p>В браке Шут предпочитает активность - равный и духовный союз. В патриархальном и романтическом браках, требующих спокойствия Шуту делать нечего.</p>
            <center><h5>ЛИЧНЫЕ ВПЕЧАТЛЕНИЯ</h5></center>
            <p>Для меня лично этот знак уникален. Сначала подсознательно, а затем и осознанно, я ищу Шутов для дружбы, сотрудничества и просто совместного времяпрепровождения. Таким образом, в личных впечатлениях здесь я весьма пристрастен. Все, что я теряю на Вождях, наверстываю на Шутах.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--шут -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>КОРОЛЬ</h2></center>
            <center><h5>ГЛАВНОЕ - ЭТО ГОРДОСТЬ</h5></center>
            <p>Богат или беден, умен или глуп, красив или уродлив, Король обязан продемонстрировать свое величие, проявить свою бесконечную внутреннюю гордость.</p>
            <p>Возникает вопрос: а чем собственно так уж гордится Король? Если бы мы говорили о реальных королях, то там было бы все понятно - богопомазанность, избранничество, то да се. А вот виртуальному Королю, чем гордится? Оказывается, есть чем. В гороскопе Короля спрятана величайшая гармония, потенциально Король мог бы быть любым знаком ("все могут короли"). Он мог бы быть красив и любим народом (как Аристократ), мог бы стать прекрасным оратором или ученым (как Профессор). Достоинство и благородство у Короля от Рыцаря, завораживающий, гипнотический дар влияния на людей от Вождя. Но более всего Король похож на Шута, ибо жажда шутить и смеяться над подданными (всеми людьми), а также шутовская нелюбовь к авторитетным людям у Короля буквально в крови. Лишь одного не может Король - это стать Вектором. Именно поэтому наша жизнь всегда противостояние Короля и Вектора.</p>
            <p>Однако универсализм Короля оборачивается для него, если не трагедией, то огромной трудностью. Король обязан освоить все пять образов, освоить в совершенстве и успеть соединить их воедино, причем так, чтобы ни один образ не имел преимущества.</p>
            <p>И тогда возникнет та самая гордость, которую не надо демонстрировать. Нет нужды демонстрировать тонкость манер (Аристократ), не надо выпячивать ум (Профессор), нет нужды орать (Вождь) или принимать позы (Рыцарь), стоит слегка улыбнуться (Шут) и войти в зал. И тогда все встанут (или лягут?) и склонят перед Королем головы. Потому что гордость превратилась в величие.</p>
            <center><h5>ОТШЕЛЬНИЧЕСТВО КОРОЛЯ</h5></center>
            <p>Сложности Короля в создании полноценного образа заставляют его жить по лозунгу "все или ничего!". Поскольку добиться всего и сразу очень сложно, то Королю нужно длительное время для подготовки своего образа. В результате приходится элементарно прятаться, превращаясь в отшельника.</p>
            <p>Речь не только о хождении в пустыню или жизни в глухом лесу, отшельником можно быть и в толпе. Причем именно Королю дозволено создавать нулевой образ, не примечательный ничем. Это не так уж и легко, у каждого человека есть приметы. По сути, речь идет о создании образа человека-невидимки, мимика, жесты, внешний вид которого столь гармоничны и спокойны, что взгляд любого человека скользит вдоль Короля и не задерживается ни на одной детали.</p>
            <p>С отшельничеством связана необычайная скромность Короля. Самый великий властитель в истории человечества римский император Август Октавиан (Лошадь, Весы), создатель модели  единоличной власти римского императора над всем миром, поражал современников невероятной скромностью и минимальными потребностями.</p>
            <p>Другим объяснением королевской скромности  можно признать гармоничность образа. У Короля изначально все есть, все стихии скомпенсированы, он как инертный газ не имеет  никакой валентности, ничего не ищет, а потому не страдает комплексом неполноценности, не жаждет  самоутверждения. Причем ни в одном направлении.</p>
            <p>Скромность, умиротворенность, невозможность быстрой карьеры делает Короля настолько пассивным, что он, по сути, полностью затормаживается и уходит в карьерный резерв, пребывая в нем очень долго или оставаясь навсегда. И нужны большие усилия, чтобы активизировать Короля, призвать его на царство. Байками о призыве на царство полна любая национальная история. То Илью Муромца призывали спасать Русь, то Александра Невского всем миром  звали. Опять же спасать Русь. Последний случай - это футбольный провал, а затем чудесное возрождение сотворенное Георгием Ярцевым (Крыса, Овен). При этом поразительная деталь, на момент призыва "спасать Россию" Георгий Ярцев  вообще никого не тренировал, будучи классическим отшельником.</p>
            <p>Отшельничество, реальный отрыв от массы рождает в Короле то, чего не добудешь никакими техническими приемами - необыкновенное внутреннее достоинство, гордость и великодушие. Король и прост и недосягаем одновременно, и только тогда он Король на самом деле.</p>
            <center><h5>ВЛАСТЬ КАК ПРЕДНАЗНАЧЕНИЕ</h5></center>
            <p>Король должен властвовать. Не бороться за власть, а просто властвовать.… Тут подходит скорее сравнение с положением английской королевы, - властвует, но не правит. Впрочем, в исключительных случаях Короли и Королевы могут и править, все, что нужно для высшей власти, у них есть. И все же речь  не столько о политической власти, сколько о власти духовной что ли. Величие Короля таково, что погоны, лампасы и прочие атрибуты ему попросту ни к чему.</p>
            <p>Сам факт существования Короля, пусть в лесу или пустыне, уже благотворен для человечества, заражает людей спокойствием, уверенностью, дает мудрость и понимание смысла бытия.</p>
            <p>Властвование Короля базируется на бесконечно расширенном авторитете. Авторитет Короля давит на людей, они начинают доверять Королю, отчего его авторитет увеличивается, после чего доверие людей возрастает еще сильнее. Таков механизм резонансного роста королевской власти.</p>
            <p>Огромным плюсом во власти Короля является отсутствие у оного карьеризма и амбиций. Короля еще приходится уговаривать принять правление. Также и с уходом, Король за власть не держится, стало быть, не страдает манией преследования, не принимает для защиты своей власти никаких сверхординарных мер. Другое дело, что его власть столь безошибочна, что ей мало что угрожает.</p>
            <p>При всей малочисленности Королей и отсутствии у них карьерных амбиций, время от времени королевская карьера все же случается. Скажем, Владимир Крамник (Кот, Рак) не побрезговал стать шахматным королем. А Николай Патрушев (Кот, Рак) не побрезговал возглавить ФСБ. Королем разведки был признан Рудольф Абель (Кот, Рак), королем космонавтики - Джон Янг (Лошадь, Весы). Короновали первым режиссер кино - Сергея Эйзенштейна (Собака, Водолей), а королем мультипликации Юрия Норштейна (Змея, Дева). Королем компьютерного мира признан Билл Гейтс (Коза, Скорпион).</p>
            <p>И все же одного гороскопа мало. Если покопаться в биографиях этих людей, то всегда всплывут два обстоятельства. Первое: всегда рядом кто-то, кто растормаживает слишком пассивного Короля. И второе: почти всегда существовали обстоятельства, тормозившие карьеру, не дававшие реализоваться слишком рано.</p>
            <center><h5>А ВОТ ЭТОГО НЕЛЬЗЯ</h5></center>
            <p>Для Короля почти нет запретов, можно пребывать во всех образах, кроме векторного. А потому именно то, что хорошо для Вектора, не годится Королю. Они настоящие антиподы.</p>
            <p>Итак: Король не должен быть суетливым, не должен мельтешить, не должен искать дружбы с кем попало. Никакого панибратства, никакой грубости. Образ соблазнителя и авантюриста также противопоказан Королю.</p>
            <p>А еще Королю никак нельзя рассчитывать на карьеру  быструю, на успехи скорые, нельзя жить коротко. Ну а поскольку все болезни от нервов, то нельзя нервничать. Да и вообще болеть не рекомендуется. Только долгоживущему Королю, Королю-универсалу светит добиться каких-то карьерных успехов.</p>
            <center><h5>КОРОЛЬ НА СЛУЖБЕ И В БРАКЕ</h5></center>
            <p>Принимая на службу Короля, всегда рискуешь получить полусонного бездельника. Поэтому сразу надо продумать механизм его пробуждения.</p>
            <p>А вот хорош Король там, где нужно панорамное мышление, взгляд на дело с большой высоты, универсальный подход. Обычно речь идет о сферах, в которых сплетаются самые разные интересы, самые разные стихии.</p>
            <p>Еще сложнее ситуация с браком. Спокойный уравновешенный и красивый человек является приманкой для слишком многих. Увы, их ждет разочарование, Король слишком сбалансирован и потому не нуждается в поисках недостающей "половинки". Может быть спасение в т.н. королевских браках, когда оба супруга Короли. Много лет вместе режиссер Юрий Норштейн (Змея, Дева) и художник Ядвига Ярбусова (Лошадь, Весы) или актриса Людмила Касаткина (Бык, Телец) и режиссер Сергей Колосов (Петух, Козерог).</p>
            <center><h5>ЛИЧНЫЕ ВПЕЧАТЛЕНИЯ</h5></center>
            <p>Первый и главный персонаж в этом знаке для меня я сам (Лошадь, Весы). Увы, вынужден признать, что слишком долгое время я не оставлял попыток произвести на людей впечатление. И очень удивлялся, что ничего не выходит. Ни зажигательные речи, ни долгие виртуозные доклады, ни зачаровывающее молчание, ни безудержное комикование, ничто не давало эффекта пропорционального вложенной энергии. В результате я просто махнул на все рукой, плюнул, как говорится. И сразу же начались успехи.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--король -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>АРИСТОКРАТ</h2></center>
            <center><h5>ГЛАВНОЕ - ЭТО КРАСОТА</h5></center>
            <p>Ну и для какого же образа так расщедрился гороскоп, кого сделал лидером общества, какое лицо предположил самым распространенным среди людей?  Что ж, мир света и добра может торжествовать, воистину точно сказано, что красота спасет мир, ибо главное предназначение Аристократа нести в мир красоту. Здесь все прямо как в учебнике, как Чехов учил:  "в человеке все должно быть прекрасно: и лицо, и одежда, и душа, и мысли".</p>
            <p>Начнем с самого простого, с одежды. Самое верное: следить за модой, создавать моду, тратить много денег на одежду, расширять свой гардероб до бесконечности. Но это лишь начало - куда важнее элегантность, красота жеста и мимики, красота глаз. Впрочем, глаза - это уже про лицо.</p>
            <p>Лицо для Аристократа еще важнее, чем одежда. Так уж получилось, что у большинства людей с этим гороскопом большие и выразительные глаза и действительно очень красивые гармоничные  лица. Но даже если по какой-то причине лицо не стало эталоном красоты, то оно обязательно должно быть милым, нежным и приветливым. Речь, разумеется, о выражении лица.</p>
            <p>Что касается души и мыслей, то тут мы подходим к самому главному. Аристократ должен представляться человеком нравственно безупречным и чистым. Любые, самые ничтожные сомнения в нравственной безупречности, корысти, злобности, тайных умыслах должны опровергаться мгновенно.</p>
            <p>К чеховскому списку можно добавить любое количество новых слов. Пусть будет красивая мебель, красивые запахи, красивая прическа, красивый голос… Элегантность и грация, каждый жест, каждый взмах ресниц, каждый взгляд - все должно быть совершенным.</p>
            <p>Одно только "но", речь идет о стильной красоте, элегантности, единстве стиля, но не о слащавости и красивости.</p>
            <center><h5>ЭМОЦИОНАЛЬНОСТЬ  АРИСТОКРАТА</h5></center>
            <p>Чтобы картина не была столь идиллической, сразу же заметим, что столь точное понимание красоты и стиля дается Аристократу за счет тончайших настроек эмоционального восприятия. Именно душевная тонкость и чувствительность залог красоты и гармоничности Аристократа.</p>
            <p>Так что за красоту приходится расплачиваться тонкой нервной системой, не пригодной для грубых отношений. Отсюда пожелание к окружающим беречь Аристократов, относиться к ним нежно и трепетно, буквально пылинки с них сдувать. Наградой за такое внимание будет  беспрерывное цветение Аристократа.  Представьте, что это нежный цветок, название можете придумать сами - роза, тюльпан, ландыш и так далее. Вот так и относитесь к Аристократу, как к цветку.</p>
            <p>Ну а сам Аристократ должен в арсенале эмоций проводить очень тщательную ревизию, отбирая эмоции радостные, благоприятные,  красивые, ожидаемые теми самыми зрителями, которые его окружают.</p>
            <p>Таким образом, Аристократ несет в жизнь не только красоту, но и эмоциональную насыщенность. Он должен уметь радоваться, если ему дарят подарок, должен уметь веселиться, если его веселят. Ну а если Аристократа обидели, то он должен очень достоверно обидеться. Так, чтобы его сразу захотелось пожалеть.  Чувство сострадания, чувство жалости Аристократ должен вызывать постоянно.</p>
            <p>Одним словом, речь идет именно об игре, но очень искренней, идущей из глубины души. А вот заигрываться не стоит, так же как не стоит играть того чего от вас не ждут. Глупо обижаться, если вас никто не обижал, глупо веселиться, если вас никто и не думал веселить. Ну и так далее.</p>
            <center><h5>НАДО СТАТЬ ДУШОЙ КОМПАНИИ</h5></center>
            <p>Легко догадаться, что великий дар эмоциональной гениальности не слишком-то эффективен в общении с глазу на глаз, провоцируя в эмоциональную дуэль, когда на оппонента выплескивается слишком большая энергия. Совсем другое дело, когда зрителей много. Тут прямая аналогия с традиционным для аристократии образом жизни, заполненным различными светскими мероприятиями, балами, приемами и так далее.</p>
            <p>Так что стратегически важно для Аристократа, чтобы  народу вокруг было побольше,  чтобы  он всегда был в центре внимания. Только тогда Аристократ проявится во всем своем блеске.</p>
            <p>Можно сказать, что Аристократ самый лучший социолог, ибо он изумительно изучил законы зрительного зала, толпы, социума. Аристократ лучший знаток коллективного разума. Поэтому именно он, при всей его внешней неразумности и эмоциональности лучший социолог, политтехнолог, рекламный агент и так далее. Не анализ, а именно тонкое чутье помогает Аристократу узнавать предпочтения масс. Ну а для того, чтобы стать душой любой компании, ему нужно этого только захотеть.</p>
            <p>А вот к власти Аристократу лучше не рваться. Его стремление понравиться абсолютно всем может сыграть с ним злую шутку. Властитель должен идти иногда на непопулярные меры. Кроме того, Аристократ получает слишком большие авансы, которые надо отрабатывать. В результате он во власти всегда идет сверху вниз, а надо наоборот.</p>
            <center><h5>А ВОТ ЭТОГО НЕЛЬЗЯ	</h5></center>
            <p>Итак: нежелательно Аристократу ходить во власть, - море очарования, но неизбежное разочарование. А что еще?</p>
            <p>А еще не  надо изображать из себя великого умника, куда важнее казаться честным, благородным и в меру наивным. Не надо тараторить без остановки, лучше красиво молчать или говорить кратко, емко и афористично. Длинные и бестолковые разговоры - дело не благородное, особенно разговоры серьезные, затрагивающие эмоциональную сферу. Аристократ быстро вскипает и в кипящем виде мгновенно теряет все свое обаяние. Лучше на все случаи жизни иметь какие-то заранее заготовленные привычные слова, а главное интонации. У Аристократа интонация значит больше чем само слово.</p>
            <p>Категорически нельзя ни с кем и никогда враждовать. Если уж совсем невтерпеж, то лучше вспылить, накричать, но только не враждовать на постоянной основе. А потому никаких долгих обид, никакой мести. Со всеми должны быть ровные, приятельские отношения. Не стоит примыкать к одной из враждующих групп, не надо свершать подвигов во имя дружбы, надо всего лишь со всеми иметь приятные необременительные отношения.  Абсолютная доброжелательность ко всем - единственный путь сохранения собственного здоровья. А вот заботиться о других надо в меру. Заботиться должны об Аристократе. Ведь это он центр вселенной.</p>
            <p>Наличие врагов губительно для Аристократа, когда его не любят, он тает как свечка.</p>
            <center><h5>АРИСТОКРАТ НА СЛУЖБЕ И В БРАКЕ</h5></center>
            <p>Если Аристократ  начальник, то он должен иметь заместителя-цербера, который бы компенсировал доброжелательность слишком мягкого начальника. Во всех других случаях Аристократ должен стремиться стать всеобщим любимцем, самым красивым, самым элегантным, человеком приятным во всех отношениях. Но главное - человеком вне подозрений, с безупречным нравственным авторитетом.</p>
            <p>В браке Аристократ фигура сложная, ибо он не слишком удобен в маленьком семейном коллективе. В семье ему бывает тесновато. Особенно печально положение знака в патриархальном браке, ибо тот требует преданности хозяйству, а не обществу, Аристократ же служит социуму, а не курам, овцам и огурцам.</p>
            <center><h5>ЛИЧНЫЕ ВПЕЧАТЛЕНИЯ</h5></center>
            <p>Красота хороша на расстоянии, когда подносишь красоту слишком близко к глазам - становятся видны не только прекрасные черты, а потому личные впечатления особенно важны.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--6 аристократ -->
        <!--birth_year-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>КРЫСА</h2></center>
            <p>Крыса, не слишком-то популярная в европейских странах, на Востоке пользуется большим уважением. Те, кто родился в годы, посвященные этому животному, обладают неутолимой жаждой власти и хитростью, достаточной для того, чтобы достичь самой вершины общественной лестницы. </p>
            <p>Крыса никогда не пойдет к цели напрямую, зато из обходных путей выберет самый короткий и безопасный.</p>
            <p>Предусмотрительности ей не занимать, и только очень глупая Крыса (а это большая редкость!) наживает себе мало-мальски влиятельных врагов. Зато невзначай обидеть друга или любимого человека Крысам удается частенько: эмоции у них развиты меньше, чем интеллект, поэтому понять чувства окружающих бывает трудно. </p>
            <p>Понять Крысу непросто, поскольку более противоречивого создания не сыскать. </p>
            <p>Крысы общительны и обаятельны, но всерьез интересуются только собственными делами; любят поболтать, но свои дела держат в тайне. Некоторые из Крыс совершают предосудительные поступки, но почти все имеют безупречную репутацию. </p>
            <p>Крыса хранит давно вышедшие из употребления вещи, при этом щедро тратит деньги на то, что считает для себя необходимым. На стене в доме Крысы может красоваться отличная плазменная панель, но на антресоли наверняка спрятан старенький телевизор, и хорошо еще, если не черно-белый. Крыса признает за собой страсть к накопительству, но редко может ее побороть. У нее много других дел: очаровывать окружающих и ловко манипулировать ими, например. Худшие из Крыс не стесняются предавать друзей и соблазнять чужих возлюбленных просто развлечения ради, но получают удовольствие и от более безобидных проказ. </p>
            <p>В любви Крысы большие собственники. Обычно они требуют от избранника абсолютной открытости, сами же предпочитают сохранять довольно отстраненную позицию. Некоторые романы Крыс губит их страсть к манипулированию любимыми, причем немало среди Крыс и тех, кого мы называем «энергетическими вампирами».</p>
            <p>Интересно, что любвеобильная Крыса, вступив в брак, начинает проявлять чудеса верности и постоянства; правда, к этому времени становится куда менее страстной, чем в юные годы. Супругу Крысы предстоит довольствоваться весьма сдержанным отношением к себе; можно, впрочем, утешаться тем, что в доме всегда будет достаточно еды и денег. Крысы не из тех, кто голодает или щедро разбрасывается благами жизни. </p>
            <p>Хорошими партнерами во всех отношениях будут для Крысы Дракон, Бык или Обезьяна, а вот союз с Котом или Лошадью обречен на фиаско.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--7 крыса -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>БЫК</h2></center>
            <p>Быки — из тех, кого невозможно остановить, удержать или сдвинуть с намеченного пути. Колоссальная внутренняя сила и фантастическое упорство — вот что ведет Быка к его цели самым коротким, но не самым простым путем. </p>
            <p>Бык старателен и неутомим в работе. Он не пасует перед сложной задачей, а терпеливо решает ее, при этом частенько упускает возможность переложить свои дела на чужие плечи. Быки трудятся много, но не всегда успешно. По затратам энергии, они, конечно, рекордсмены, но по результатам, увы, нет. Правильно распределять усилия и предвидеть развитие ситуации Быки не умеют вовсе. </p>
            <p>Окружающие считают Быка слишком медлительным и не способным быстро принимать решения. В этом есть доля правды (и еще какая!), но особенность Быка в том, что он двигается по жизни с наиболее комфортной для себя скоростью. </p>
            <p>Быки обычно твердо стоят на ногах и цели перед собой ставят вполне земные, поэтому все их достижения носят материальный характер. Духовные искания и интеллектуальные головоломки не привлекают Быка вовсе, если, конечно, речь не идет о викторине, победителю которой обещан большой приз. Равнодушным оставляет Быка и романтика — его любовь всегда проста и безыскусна, лишена сильных переживаний, но постоянна.</p>
            <p>Юные и молодые годы Быка обычно посвящены тяжелым трудам, но к зрелому возрасту они получают наконец возможность расслабиться. К этому же времени у Быка появляется и чувство юмора, которого ему так не хватает в начале жизненного пути!</p>
            <p>Для Быка наибольшую выгоду и радость обещает союз с Крысой, Змеей и Петухом, но, если ему удастся развить в себе снисходительность к окружающим, счастье его может составить представитель едва ли не любого знака.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--бык -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ТИГР</h2></center>
            <p>В годы, подвластные этому животному, рождаются люди, которых окружающие заслуженно уважают за отвагу, бесстрашие и благородство. Средний Тигр напоминает стремительную реку, которая даже после самого скудного дождя выходит из берегов — столько в нем силы и жажды действовать. Тигр может казаться целеустремленным, но его движение по жизни хаотично: он старается не упускать ни одной возможности, не заботясь о последствиях своих побед и поражений.</p>
            <p>Беда Тигров в том, что они не умеют отдыхать, поэтому останавливаются только в том случае, когда полностью лишаются сил. Из-за этого серьезно страдает нервная система, да и здоровье в целом.</p>
            <p>Тигры очень обаятельны. Даже не прилагая усилий, они оказываются в центре внимания, а уж если поставят себе целью покорить кого-нибудь — можно не сомневаться, что сделают это быстро и навсегда.</p>
            <p>С другой стороны, Тигр первым страдает от собственной популярности: вокруг него, сильного, отважного, но бесконечно доверчивого, постоянно вертятся хитрецы, поджидающие момента использовать его в своих целях.</p>
            <p>Сильная сторона Тигра — умение быстро ориентироваться в критической ситуации и не раздумывать тогда, когда надо действовать. Иногда, конечно, неплохо бы и подумать, прежде чем кидаться в бой, но Тигру вечно не до этого, а спохватывается он обычно поздновато. </p>
            <p>Лучшими друзьями Тигра могут стать Собака, Дракон или Лошадь. Хитроумная Крыса, медлительный Бык и слишком серьезная Змея вряд ли долго смогут быть рядом с неугомонным героем.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--тигр -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>КОТ</h2></center>
            <p>Внимательный к мелочам и практичный Кот ищет в жизни прежде всего гармонии, а уж потом славы и денег. Интуитивно чувствуя приближение конфликта, Кот старается как можно быстрее оказаться в другом месте, даже если назревающая ссора не имеет к нему ни малейшего отношения. И, конечно, Кот никогда сам не станет провоцировать опасную ситуацию: он от природы дипломатичен, легко усваивает хорошие манеры, знает, каких вопросов не стоит задавать, и никогда не дает непрошеных советов. </p>
            <p>К деньгам Кот почти равнодушен; он не любит прикладывать усилий, чтобы что-то заработать. К счастью, такому человеку обычно везет, и он рано или поздно оказывается в теплом местечке, на хорошо оплачиваемой и неутомительной работе.</p>
            <p>Кот продвигается вперед быстро и как будто незаметно. Но в один прекрасный момент оказывается, что он вдруг разбогател, причем не благодаря выигрышу в лотерею или получению наследства. Просто его тактика — амбициозность без агрессивности, напористость без грубости — принесла свои плоды. </p>
            <p>Что волнует Кот всерьез — так это его здоровье. С первыми серьезными заболеваниями он сталкивается еще в детстве, и на протяжении всей жизни ухитряется перенести огромное количество болезней. </p>
            <p>Истинное счастье Кот находит в семье, которая у него обычно большая. Отлично, если Кот идет по жизни рука об руку с Козой, Кабаном или добродушной Собакой, а вот Тигр, Петух или Дракон не составят его счастья.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--кот -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ДРАКОН</h2></center>
            <p>Дракон кажется многим отличным примером для подражания, но обычно не благодаря каким-то особым достоинствам, а потому, что умеет держаться на виду. Без Дракона не обходится ни один настоящий праздник, военный парад или торжественное шествие. Места сбора Драконов — всяческие ярмарки тщеславия, светские рауты, дорогие рестораны.</p>
            <p>Однако любовь к показной роскоши — это лишь камуфляж, под которым Дракон прячет свою нежную ранимую душу. Дракон способен долго и всерьез страдать из-за вовсе не стоящих внимания мелочей, хотя даже себе стесняется в этом признаться. </p>
            <p>Дракон настроен романтически и меняет одну любовную привязанность за другой в надежде найти человека, которому сможет до конца доверять. Таким может оказаться Крыса, Обезьяна или Тигр, но уж точно не Бык или Собака. </p>
            <p>Драконам обычно трудно приходится в детстве: родители требуют от них дисциплины и подчинения с настойчивостью, достойной лучшего применения. Это может помешать юному Дракону пойти по наиболее притягательному для него пути, но, с другой стороны, не даст ему витать в облаках и выбрать заведомо неудачное поприще. К пятидесяти годам, пережив пару жизненных кризисов и набравшись жизненного опыта, Дракон становится мудрым оптимистом. Единственное, что ему еще нужно, — научиться смеяться над собственными ошибками и прощать самому себе некоторые несовершенства.</p>
            <p>У Дракона есть масса положительных качеств, но он иногда слишком скромен, чтобы проявить их. Некоторым Драконам свойственны эгоизм, излишняя жажда власти и снобизм.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--дракон -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ЗМЕЯ</h2></center>
            <p>Змея завоевывает мир в равной степени благодаря своему яду и завораживающему очарованию. Змея выделяется в любой толпе, ее стиль безупречен во всем — от одежды до умения держать себя. Такой человек может одержать верх над любым, кто окажется у него на пути, но, к счастью, обычно ведет себя достаточно дружелюбно и охотно приходит на помощь жертвам собственного очарования. </p>
            <p>Змеи не много болтают, к тому же они от природы очень серьезны, поэтому собеседникам могут показаться мрачноватыми. С другой стороны, когда Змее нужно сказать что-то по-настоящему важное, ее красноречие не знает себе равных, да и вообще убеждать такие люди умеют. Кроме того, им под силу удерживать в голове огромное количество информации одновременно, ну и подтасовать факты, если нужно, Змея вполне может. </p>
            <p>Среди людей, родившихся в год Змеи, много настоящих медиумов и оккультистов, но немало и ловких шарлатанов, наживающихся на чужой доверчивости. </p>
            <p>Змея любит деньги — и зарабатывать, и копить, и тратить ей удается одинаково хорошо, и трудно сказать, что именно доставляет наибольшее удовольствие. </p>
            <p>Змеи любят нежность, ласку и заботу и почти безошибочно выбирают людей, способных им все это дать. Вполне вероятно, что это будет Бык или Петух. Помимо прочего, именно они способны дать Змее жизненно необходимое ей ощущение безопасности. Интересно, что Змея жаждет уверенности не в завтрашнем дне, а в сегодняшнем: уровень тревожности у нее очень высок, особенно в молодые годы. </p>
            <p>Что Змее следовало бы сделать — так это научиться делиться своей славой и привлекать внимание к чужим заслугам.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--змея -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ЛОШАДЬ</h2></center>
            <p>Людей, родившихся в год Лошади, многие считают эгоистами. В этом нет большого преувеличения: пообщавшись с Лошадью, каждый заметит, что такой человек ищет для себя лучшего во всем. Неутомимая забота о собственном комфорте отнимает у среднестатистической Лошади массу времени и не оставляет ни одной свободной минутки, чтобы подумать о других. </p>
            <p>Для Лошади, как ни для кого другого, вся жизнь — игра. Игра в самоуверенность, расчетливость, хладнокровие и смелость; изображая, что обладает всеми этими качествами, Лошадь в душе остается застенчивой, доверчивой, эмоциональной и очень осторожной. </p>
            <p>Склонность Лошади дурачить окружающих проявляется даже в ее манере одеваться: будучи консерватором до мозга костей, такой человек охотно носит экстравагантные наряды и считается обычно первым из модников. </p>
            <p>Лошадь довольно меркантильна и обычно придает деньгам большее значение, чем любви или семье, но система ее ценностей переворачивается примерно в возрасте 32—37 лет. В этот период Лошадь переживает головокружительный роман, страсть захватывает ее целиком, заставляя забыть обо всем. История эта мало у кого заканчивается хеппи-эндом; разочаровавшись в любви, Лошадь с головой погружается в работу и перестает обращать внимание на окружающий ее мир.</p>
            <p>Семейная жизнь Лошади редко бывает счастливой. Хорошую пару ей составят Тигр или Коза — в том случае, если их не смутит перспектива провести жизнь с меркантильным эгоистом.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--лошадь -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>КОЗА</h2></center>
            <p>Людей, родившихся в год Козы, природа щедро наделяет разнообразными талантами и богатой фантазией, однако не дает им и малой толики практичности. Кроме того, Коза обычно еще и слишком ленива, чтобы заботиться о себе, и предпочитает переложить все трудности на чужие плечи. Сваливая на окружающих массу проблем, Коза компенсирует им хлопоты своим хорошим настроением и моральной поддержкой. Ей это ровно ничего не стоит — большую часть своей жизни Коза отличается оптимизмом, веселым нравом и умением не беспокоиться по мелочам.</p>
            <p>Снисходительная к себе, Коза требовательна к окружающим. Она постоянно нуждается в любви, и не на шутку обижается, если получает слишком мало внимания, которого Козе всегда бывает недостаточно!</p>
            <p>Коза всегда остается ребенком — легкомысленным, очаровательным, но, скажем честно, не слишком умным и совсем несамостоятельным. Она неприхотлива в быту, но катастрофически боится скуки; спасибо и на том, что умеет сама себя развлечь — пишет стихи, рисует, сочиняет рассказы. Коза может быть гениальна, но ей обычно не удается продать ни одного своего творения, а часто и в голову не приходит, что на малом хобби можно неплохо заработать.</p>
            <p>Кстати, денег Козе не хватает всегда. По бессмысленным расходам она просто чемпион, что вдвойне удивительно, поскольку Козе как будто вовсе не интересны те милые мелочи, на которые можно потратить состояние, она не играет на бирже или в казино. Но факт остается фактом — Коза или живет в долг, или едва сводит концы с концами.</p>
            <p>Делить кров с Козой могут Лошадь, Кабан или Кот, а вот Тигр непременно выпустит когти. Союз с Быком тоже обречен на неудачу.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--коза -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ОБЕЗЬЯНА</h2></center>
            <p>Хитрейший из зверей, который не упускает шанса посмеяться над окружающими и бросить вызов тому, кто гораздо сильнее, — такова Обезьяна. Она всегда умна, но при этом почти никогда не бывает серьезна. Даже к себе такие люди относятся с изрядной долей иронии, хотя знают цену своим лучшим качествам. </p>
            <p>Умная, хитрая, смелая и деятельная Обезьяна — не слишком хороший лидер, но отличный второй номер в любой команде. Она умеет принимать решения, но ненавидит нести ответственность за других, а вот воплощать и корректировать чужие планы ей под силу, как никому другому.</p>
            <p>Обезьяна внимательна, легко осваивается в любой обстановке, может стать душой компании, но предпочитает держаться чуть в стороне, чтобы иметь возможность наблюдать за тем, что происходит вокруг. Полученную информацию Обезьяна умеет использовать в своих целях, интриги и тайные сговоры — это ее стихия. Конечно, не каждая Обезьяна этим пользуется, но уж та, что берется за дело, превосходит любые ожидания. Обезьяна изворотлива, она способна взять под контроль любую ситуацию, но, увы, склонна размениваться на мелочи.</p>
            <p>Для Обезьяны ничего не значат чины и звания; она очень демократична, во всемирном признании не нуждается и живет в свое удовольствие. Если что и пугает Обезьяну — так это старость. Среди клиентов клиник косметической хирургии немало людей, родившихся в год Обезьяны: так они стремятся привести свою внешность в соответствие с состоянием души. </p>
            <p>Хорошую пару Обезьяне составят Крыса, Дракон или Тигр — именно они способны по достоинству оценить энергичный и независимый характер.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--обезьяна -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ПЕТУХ</h2></center>
            <p>Жизнь любого Петуха напоминает американские горки: на его долю выпадает столько взлетов и падений, сколько мало кому удается пережить. Остается только удивляться тому, что Петух находит в себе силы взлетать снова и снова, даже будучи почти ощипанным. У Петуха просто открывается второе дыхание, когда он понимает, что вот-вот окажется в супе. </p>
            <p>Петух храбр. Он не смотрит на опасность свысока, а разумно оценивает риски, но, к каким бы выводам ни пришел, все равно рвется в бой. Удержать Петуха, когда он стремится прийти кому-то на помощь, не в силах никто: самые лучшие друзья, самые надежные боевые товарищи — это, конечно, Петухи. </p>
            <p>Нетрудно догадаться, что их частенько ставят в пример другим. Петухи в таких ситуациях не испытывают ни малейшего смущения, поскольку знают себе цену, да и не прочь набавить ее при случае. </p>
            <p>Петухи умеют произвести на окружающих хорошее впечатление. Они одеваются умело и с шиком, знают толк в дорогих аксессуарах и украшениях, но боятся показаться смешными, поэтому следуют сложившейся моде, а не устанавливают собственную. По натуре Петухи экстраверты, и у них есть не слишком приятная привычка рассказывать о своих делах (а в особенности — о своих удачах) абсолютно всем. </p>
            <p>Петух талантлив во многих областях, но не умеет концентрироваться и рискует не добиться успеха ни в одной. К тому же главный стимул для него — одобрение окружающих, поэтому частенько оказывается, что он выполняет чужую работу «за спасибо», а о своей забывает. </p>
            <p>Хорошую пару Петуху составят Змея, Собака или Дракон. Они не заметят, что Петух бывает циничен и эгоистичен, но по достоинству оценят его дружелюбие, абсолютную честность и щедрость.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--петух -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>СОБАКА</h2></center>
            <p>Люди, родившиеся в год Собаки, честны и заслуживают доверия. Они умеют быть благодарными и никогда не обидят человека, желающего им помочь. Если Собака в хорошем настроении — она будет незаменимым компаньоном и отличным собеседником, а если нет — неприятно удивит вас саркастически-злыми замечаниями и неприязнью ко всем, вплоть до случайных прохожих. </p>
            <p>Собаки чтут традиции, обычно соблюдают закон и бывают добродетельны. Кроме того, их отличает особое уважение к людям старшего возраста; по отношению к ним даже самая злая Собака не позволит себе невежливого замечания. </p>
            <p>Борьба за справедливость — любимое занятие и почти смысл жизни Собаки; она впадает в настоящую депрессию, если видит, что не в состоянии навести порядок в мире. Еще одна вещь, которая больно ранит Собаку, — обман или предательство со стороны близких людей. В таких случаях Собака сильно переживает, что сказывается на ее здоровье, и, кроме того, совершает опрометчивые поступки, которые могут разрушить всю ее жизнь.</p>
            <p>Еще в детстве Собака начинает понимать, что ее окружают не только честные люди, и интуитивно ищет опоры в окружающих, стараясь выбирать друзей искренних и оптимистичных. Тигр, Лошадь или Кот вполне могут помочь Собаке примириться с несовершенством окружающего мира. А вот людям, родившимся в другие годы, ужиться с Собакой будет очень сложно; даже самая нежная любовь не выдержит ссор и придирок. </p>
            <p>Собаке стоит бороться с собственной бескомпромиссностью, поскольку привычка стоять на своем до последнего может ей дорого обойтись, а еще лучше научиться не ввязываться в споры и конфликты: это поможет сберечь душевные силы для по-настоящему полезных дел.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--собака -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>КАБАН</h2></center>
            <p>Человек, родившийся в год Кабана, обычно является обладателем редких нравственных качеств. Его отличает душевная чистота, доброе отношение к окружающим, благородство, снисхождение к чужим слабостям. Кроме того, Кабан обычно имеет очень хороший вкус, поэтому, если среда позволяет, разбирается в искусстве, безупречно обставляет дом, имеет отличный гардероб. </p>
            <p>Люди тянутся к Кабану за дружеским советом, словом поддержки или просто зарядом оптимизма. Последний, кстати, обманчив: Кабан скрывает за ним свои переживания, не желая беспокоить окружающих. </p>
            <p>Кабан очень тонко чувствует настроения близких, и все их проблемы принимает близко к сердцу. Она помогает бедным родственникам, часто предоставляет кров случайным знакомым, да и вообще не жалеет сил, трудясь на благо других. Некоторым Кабанам желание устроить чужую жизнь попросту не дает покоя, с поразительной настойчивостью они вмешиваются в чужие дела, дают советы и рекомендации. По отношению к своим детям Кабаны иногда занимают абсолютно авторитарную позицию, абсолютно лишая их права хоть на какую-то свободу. </p>
            <p>Натура у Кабана очень щедрая, поэтому таким людям знакомо состояние абсолютной апатии и внутренней пустоты. Только оставшись в полном одиночестве, причем иногда на довольно долгое время, Кабан сможет восстановить силы и снова демонстрировать лучшие черты своего характера. До тех пор она гневается по мелочам и может обидеть кого-то из близких. </p>
            <p>Кабаны легко наживают состояние, хотя сами к деньгам безразличны. Им от жизни нужно немного, но очень важна возможность часто бывать за городом, подальше от суеты. Хорошо, если в этих поездках ей будут составлять компанию Дракон, Коза или Кот. А вот Змею или Петуха брать с собой не стоит.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--18 кабан -->
        <!--zodiac-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ОВЕН</h2></center>
            <p>Овен - самый первый знак зодиака. В нем совмещаются первобытная сила и стремление доказать свое первенство. Он мастер начинать любые дела. Решения принимает практически мгновенно и мобилизует свои силы для его воплощения.</p>
            <p>Этот знак, как никакой другой, ориентирован на победу над окружающими. Для Овнов характерны два состояния. В первом он, охваченный новой идеей, борется за ее немедленное воплощение. Адреналина в крови при этом больше чем достаточно, энергия захлестывает его и окружающих. В эти моменты опасно стоять у него на пути. Растопчет и не заметит. Овен хорошо видит цель и не замечает препятствия. Действия его спонтанны и если цель достигнута, Овен некоторое время наслаждается плодами собственных усилий. После того, как Овен выложился полностью, наступает период апатии, когда он восстанавливает свои силы. Стронуть его с места в такие моменты довольно тяжело. Самоуверенности этому знаку не занимать, поэтому он выбирает цели, которые максимально способствуют поднятию его жизненного уровня.</p>
            <p>Овен - любитель всего нового и рискованных предприятий. Его не страшат невзгоды, которые ожидают любых первооткрывателей. В экстремальных условиях максимально раскрываются его таланты. Энтузиазм Овна может увлечь за собой окружающих. Его девиз «Главное начать, а там посмотрим». Из-за этого результаты его действий часто происходят по сценарию «За что боролись, на то и напоролись».</p>
            <p>В большинстве ситуаций ведут себя достаточно откровенно. Говорят, то что думают, в лучшем случае промолчат. Если им что-то или кто-то нравится, то они будут открыто выражать свои чувства. Это пылкие любовники. Однако, если в первый момент их усилия не были оценены по достоинству, они быстро переключаются на другой объект. Вообще, постоянство и домоседство не их удел, поэтому тихая семейная жизнь внушает им откровенный ужас. Овен всегда хочет быть на первых ролях, поэтому в семье часто занимает главенствующее положение и постоянно организует для своих домочадцев различные походы, поездки, званые обеды и ужины и т.д. чтобы не было скуки и однообразия.</p>
            <p>Овнам всегда трудно идти на уступки, из-за этого отношения с окружающими часто приводят к конфликтам, в которых они чувствуют себя, как рыба в воде.</p>
            <p>Овнам свойственно черно-белое восприятие мира, из-за чего они упускают нюансы. Тем не менее, если Овен играет на Вашей стороне, он будет бороться до конца. Это надежный и преданный друг. Его сильные стороны - инициативность, бесстрашие, энтузиазм и самостоятельность.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--19 овен -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ТЕЛЕЦ</h2></center>
            <p>Телец - символ прочности и надежности в зодиаке. Это знак стихии земли, поэтому Тельцы ко всему подходят с практической точки зрения. Больше всего на свете они ценят собственный комфорт и стабильность материального положения. Именно в этих условиях неторопливый и мягкий Телец может раскрыть свои таланты. Венера, управительница этого знака, наделяет Тельцов хорошим чувством формы, любовью к красивым вещам. Причем, в данном случае Тельцы могут не только испытывать наслаждения от прикосновения к миру прекрасного, они сами способны создавать произведения искусства, на худой конец украсить свой или чужой быт. Они очень хорошо чувствуют мир вещей, что с чем сочетается, как сделать, чтобы вещи служили дольше. Поэтому среди них много дизайнеров.</p>
            <p>Тельцы - настоящие собственники. Это касается и человеческих отношений. Если он вкладывает во что-то свои силы, средства, эмоции, то непременно ожидает отдачи.</p>
            <p>Представители этого знака умеют строить прочные отношения в семье. Дом- полная чаша, их идеал, и они не жалеют сил и времени для его достижения.</p>
            <p>Тельцы медлительны, начиная какое-либо дело, долго раскачиваются. Но после основательной подготовки могут долго работать в избранном направлении.</p>
            <p> Их энтузиазм незаметен окружающим, зато сами Тельцы очень хорошо чувствуют свои желания. Сбить их с намеченного пути практически невозможно. Это очень упрямый знак. Прямого сопротивления Тельцы не оказывают, просто не обращают внимания на помехи. Как правило, они самостоятельно выполняют свои задачи, не требуя и не ожидая ничьей помощи. Относительно него подходит поговорка: кто везет, на том и везут. Но нет такой силы, которая заставит Тельца работать за голую идею. Результаты деятельности обязательно должны служить упрочению его положения.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--телец -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>БЛИЗНЕЦЫ</h2></center>
            <p>Управитель Близнецов Меркурий наделяет представителей этого знака любопытством, интересом ко всему новому. Близнецы легко сходятся с новыми людьми, у них масса поверхностных знакомств. Как правило, им легко дается учеба и приобретать новые навыки они могут до старости. Эти люди находят свое место в социуме в сфере коммуникаций, в торговле. Обладая широким кругозором и обширными связями, многие Близнецы способны найти практическое применение последним достижениям науки. </p>
            <p>К жизни относятся достаточно легко, решения принимают быстро, исходя из имеющейся у них на данный момент информации. Поэтому на их решения сильно влияет ближайшее окружение, сфера общения. К тому же иногда они способны мгновенно поменять свою точку зрения. Впрочем, это достаточно практичный знак и из любой ситуации может извлечь пользу. </p>
            <p>У Близнецов есть интересная особенность, что бы они не делали , они всегда оказываются правы, по крайней мере на словах. Любую ситуацию, в которой они участвуют они всегда могут представить, так, будто они действовали абсолютно правильно и разубедить их практически невозможно. Эта способность жонглировать словами иногда мешает Близнецам в создании семьи. Кому же хочется чувствовать себя обведенным вокруг пальца на домашнем фронте. Надо сказать, что близкие, эмоциональные отношения не всегда удаются Близнецам так же хорошо, как поверхностные связи. За потоком слов своей любимой, они подчас забывают рассказать о своих подлинных чувствах.</p>
            <p>Отсутствие глубины в отношениях с противоположным полом Близнецы часто компенсируют количеством знакомств. Это открытый, воздушный знак, он не любит долговременных обязательств и всегда найдет лазейку, чтобы ощутить себя свободным.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--близнецы -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>РАК</h2></center>
            <p>В глубине души Раки чувствительные и сентиментальные, однако, внешне, особенно, в незнакомой обстановке это может никак не проявляться. Раки проявляют свою истинную сущность, когда чувствуют эмоциональную поддержку окружающих. Они внимательны и участливы к близким людям, тонко чувствуют их перепады настроения. Причем, понятие близкие люди не ограничивается для Раков домочадцами. Во многих случаях, это могут быть друзья или сослуживцы, которые сущностно доверяют ему. Именно, в этой среде Раки наиболее ярко раскрывают свои таланты.</p>
            <p>Это решительные люди, обладающие хорошей деловой хваткой. Начиная какое-либо дело, Рак склонен доверять своему первому импульсу и вкладывать массу энергии в свое детище, стараясь предусмотреть все возможные препятствия на пути его роста. Затем, он пускает дело на самотек, давая возможность самостоятельного развития своему детищу.</p>
            <p>Иногда он помогает советом или оказывает моральную и материальную поддержку, проявляя скорее пассивное, нежели активное внимание. Луна, управительница этого знака, отвечает за проявление заботы, и наделяет Раков качествами мудрого родителя.</p>
            <p>Как правило, Раки гордятся своими детьми и готовы понять и принять любую жизненную ситуацию, связанную с ними. У Раков богатый внутренний мир, им близка история своего народа, народное творчество. Можно сказать, что они живут собственными эмоциями, переживаниями, желаниями, которые не всегда можно реализовать в нашем обществе.</p>
            <p>Внешние события очень сильно влияют на переживания Рака, из-за повышенной чувствительности, Раки стараются раскрываться лишь перед теми, кому они действительно доверяют. Они тонко чувствуют состояние природы. Возможно, поэтому этот знак традиционно связан с земледелием.</p>
            <p>Чисто интуитивно большинство Раков легко определяют оптимальные сроки для сельскохозяйственных работ, получают удовольствие и подпитываются энергией от работы с землей.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--рак -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ЛЕВ</h2></center>
            <p>Лев обожает находиться в центре внимания. В таких ситуациях он ощущает себя человеком с большой буквы. Способности этого знака проявляются ярко и притягивают внимание окружающих. Львы обладают большим энергетическим потенциалом, и не жалея тратят его. Они прирожденные артисты, мастера перевоплощения. </p>
            <p>Для Львов - жизнь, сцена для проявления их талантов. Они не терпят критики и стараются не общаться с людьми, от которых она исходит. Они приближают к себе людей, которые полностью одобряют его действия. Все, чем они занимаются должно вызывать восхищение у окружающих. Для этого Львы часто прикладывают много сил.</p>
            <p>В молодости они хотят быть лучшими во всем. С возрастом они концентрируют свои усилия на какой-то одной сфере, через которую и происходит самореализация. Кроме больших амбиций, Львы обладают способностью долго работать в одном направлении. Неудачи не останавливают их. Если Лев решил чего-то добиться, то будет настойчиво действовать в выбранном направлении, преодолевая различные препятствия.</p>
            <p>Настойчивости и отваги этому знаку не занимать. Лев действует честно и открыто. Уверенность в идеальности своих намерений, вера в себя - те составляющие, которые помогают ему осуществить желания. Его напор, искренность, открытость привлекают людей, кроме того он мастерски распределяет обязанности среди своих почитателей. Поэтому Лев часто выступает в роли лидера (формального или неформального зависит от его целей).</p>
            <p>Личная жизнь представителей этого знака редко бывает безоблачной. Они умеют красиво ухаживать, завоевывать внимание противоположного пола. Кажется, что искусство флирта знакомо им от рождения. Однако, в семейной жизни их желание вечного праздника не всегда легко реализовать. Для того, чтобы семейная жизнь была стабильной, Льву необходимо постоянное восхищение домашних.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--лев -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ДЕВА</h2></center>
            <p>Дева - наиболее практичный знак Зодиака. Это истинные труженики. Им очень тяжело находиться без дела. Меркурий, управитель Девы, наделяет представителей знака ловкими руками, сообразительностью и умением повернуть любую ситуацию в свою пользу. Стихия земли, к которой относится знак Девы, дает упорство и желание быть полезными. Они очень внимательны к мелочам, их таланты ярко проявляются в материальной сфере.</p>
            <p>Они великолепные исполнители, способные годами оттачивать свою технику. Девы быстро обучаются в процессе работы, часто по аккуратности исполнения задачи превосходят своих наставников.</p>
            <p>Самые важные решения в своей жизни Девы принимают, основываясь на трезвом расчете, умении просчитывать ситуацию. Они не берут в расчет эмоции, подсказки интуиции. И часто жизнь показывает, что они были правы в своем выборе.</p>
            <p>Девы не очень уверенны в себе, поэтому редко сообщают о своих намерениях. Их вера в себя, в свои силы возрастает, по мере получения конкретного результата. Поддержка, одобрение окружающих, ощущение, что они нужны людям значительно повышают самооценку Дев. Кстати, представители этого знака довольно спокойно воспринимают критику. Для них критика - возможность улучшить свою деятельность. Да и сами они очень хорошо видят недостатки окружающих и стараются помочь их исправить. Замечания Девы, как правило, носят конструктивный характер.</p>
            <p>В личной жизни этот знак так же много внимания уделяет здоровому образу жизни, различным мелочам. Как правило, они творчески подходят к организации быта, всячески облегчая свой повседневный труд за счет использования механизмов и приспособлений. В отношениях с домашними заботливы, очень привязаны к близким людям, хотя и склонны критиковать их. Для них более важны надежность отношений, уверенность в партнере, нежели внешние проявления чувств.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--дева -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ВЕСЫ</h2></center>
            <p>Представители этого знака тонко чувствуют гармонию. Их поведение часто продиктовано не собственными желаниями, а желанием произвести на окружающих хорошее впечатление. Они всегда способны посмотреть на ситуацию как бы со стороны. Именно, из-за этого качества им тяжело самостоятельно принимать важные решения, предварительно они взвешивают все за и против, советуются с другими людьми. Иногда кажется, что решения принимают за них. Но на самом деле это не так.</p>
            <p>Весы взвешивают и выбирают подходящее им предложение, но не терпят силового давления на свой выбор. Они соглашаются со всеми, но поступают по своему. Приняв решение они развивают бурную активность по воплощению его в жизнь. Люди этого знака, как правило, очень хорошо адаптированы в социуме, имеют массу полезных знакомств, умеют дружить. Предпочитают действовать в рамках закона и всегда просчитывают последствия своих действий.</p>
            <p>Весы стараются быть в курсе всего происходящего с их друзьями и знакомыми и нередко сравнивают себя с ними. Весы любят четкое распределение обязанностей, поэтому при создании семьи предпочитают заключение брачных контрактов, в которых прописаны права и обязанности обеих сторон. Они обычно не полагаются на интуицию, предпочитая ей трезвый расчет возможных перспектив союза.</p>
            <p>Они хорошо чувствуют себя в небольших компаниях, на корпоративных вечеринках, легко завоевывают внимание противоположного пола. При желании они могут познакомиться с любым человеком, который заинтересовал их. Близкие отношения, семейные узы тяготят их. Таланты Весов ярко раскрываются в сфере искусства и везде, где требуются дипломатия. Управительница Весов, Венера, наделяет их тягой к прекрасному и умением примирять враждующие стороны.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--весы -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>СКОРПИОН</h2></center>
            <p>Это наиболее скрытный знак зодиака. Скорпионы очень чувствительны к разного рода критическим ситуациям, иногда кажется, что они притягивают различные происшествия.</p>
            <p>Представители этого знака полностью раскрывают свои таланты именно в эмоционально напряженных ситуациях. Они сохраняют хладнокровие, выдержку, способность принимать нестандартные решения в тех случаях, когда чувствуют серьезную опасность для себя или дела, которым они занимаются.</p>
            <p>Эмоциональная включенность в ситуацию заставляет Скорпионов идти на риск, вступать в борьбу. Если внимание Скорпиона что-то привлекло, он начинает медленно, но верно исследовать ее. Его заинтересованность напоминает хватку бультерьера. Никакие обстоятельства, советы, предостережения не свернут его с избранного пути. Иногда складывается впечатление, что для него чем страшнее, тем интереснее. Скорпион оставит дело, только когда доведет его до логического конца.</p>
            <p>Настойчивость и непреклонная воля к победе заставляет окружающих уважать представителей этого знака. Иногда уважение переходит в страх, так как для достижения цели Скорпион не остановится перед непопулярными мерами. Таланты этого знака ярко проявляются в разного рода исследовательской деятельности, будь то наука или криминалистика, или всякого рода инспекторская деятельность. Многие так же реализуют страсть к острым ощущениям, занимаясь экстремальными видами спорта, или деятельностью, связанной с риском (спасатели, пожарные, хирурги и так далее).</p>
            <p>Скорпионы, как правило, быстро находят основные причины неполадок, то есть «слабое звено» в своей среде обитания, и прилагают немало сил для борьбы с ними. Свои действия они не афишируют. О том, что Скорпион вмешался в ситуацию, окружающие, обычно судят по результату.</p>
            <p>В личной жизни они так же предпочитают экстрим. Делают это не всегда осознанно, тем не менее, их дом не всегда напоминает тихий уголок, где можно отдохнуть от повседневной суеты. Скорее это жилье алхимика, на котором отражаются результаты его экспериментов (удачных и не очень). Поддержка близких людей важна для них, с другой стороны забота, опека и собственные семейные обязанности нередко настолько напрягают их, что они предпочитают одиночество.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--скорпион -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>СТРЕЛЕЦ</h2></center>
            <p>Стрелец - наиболее открытый, оптимистичный и жизнерадостный знак зодиака. У него много различных интересов, которые он удовлетворяет, путешествия по реальному или воображаемым мирам. Несмотря на кажущуюся разбросанность, он превосходно умеет делать обобщения различных фактов, философски смотрит на жизнь.</p>
            <p>Его таланты наиболее ярко раскрываются, когда он может кого то научить, наставить на путь истинный.  Мифологически Стрелец - это классический образ наставника. Его управитель, Юпитер, дарует Стрельцам удачу и интерес к наукам. Самые важные решения в своей жизни они принимают, находясь в приподнятом настроении, следуя определенной цели. Вообще, для Стрельцов слова «цель жизни» не пустой звук.</p>
            <p>Как правило, еще в молодости они выбирают основное направление развития и следуют ему, обнаруживая по пути много интересного и необычного. Из Стрельцов получаются прекрасные учителя и исследователи, способные выдвигать смелые теории для объяснения существующего порядка вещей. Всеми своими богатствами Стрелец щедро делится с окружающими, за что пользуется их уважением и любовью. Стрельцы открыто, иногда прямолинейно высказывают свои мысли, мнения, так как превыше всего ценят справедливость.</p>
            <p>Стрельцы чувствуют себя уверенно, когда сражаются за правое дело. Они действуют импульсивно, но благодаря напору и отменному чувству юмора, могут убедить противника в своей правоте. Они предпочитают решать все вопросы миром, но если выхода не остается, будут сражаться в открытую.</p>
            <p>В личной жизни это часто удачливые люди. Хотя им не сидится на одном месте (редкий Стрелец бывает домоседом), они находят родственные души в разных уголках мира. Благодаря щедрости и непосредственности в отношениях они быстро обживаются на новом месте, обрастая друзьями. В семье обычно прислушиваются к их мнению, (даже если оно звучит из другой страны) и часто спокойно воспринимают долгое отсутствие. Ведь вернувшись, Стрелец обязательно порадует своих любимых подарками и интересными рассказами.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--стрелец -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>КОЗЕРОГ</h2></center>
            <p>Козерог – наиболее практичный и амбициозный знак зодиака. Он ориентирован на конкретные достижения, любит и умеет планировать свою жизнь. Его жизненный путь напоминает восхождение альпиниста по горному склону: медленно, но верно покоряет он очередную высоту, пока не достигнет вершины. Козероги очень осторожны и предусмотрительны. Прежде чем подойти к реализации очередной цели, они внимательно присматриваются, узнают всю сопутствующую информацию.</p>
            <p>Они прекрасные стратеги, просчитывают все возможные варианты развития событий и всегда страхуются на случай провала задуманного. У них ярко выражены организаторские способности. Решения он принимает медленно, но всегда обдуманно. При этом опирается на действующие законы, инструкции и возможность поощрения от вышестоящих. Наиболее ярко все таланты Козерога проявляются, когда он занимает руководящую должность.</p>
            <p>Это прирожденный организатор, человек дела. Любая деятельность, которой он начинает заниматься приобретает четкую структуру, сроки выполнения, иерархию. Эмоциональный мир в какой то степени закрыт от Козерога.</p>
            <p>Представители этого знака обычно учитывают эмоции, как фактор, влияющий на выполнение сопутствующей задачи. Поэтому часто манипулируют чувствами людей. Организаторские таланты направляют Козерогов в административную деятельность, среди них так же много талантливых бизнесменов, социологов. Вообще, власть во всех ее проявлениях очень привлекает Козерогов. Их способность к абстрактному мышлению, любовь к точности и аккуратности помогает занять вершины, продвигая различные научные достижения.</p>
            <p>В личной жизни представители этого знака так же хотят, чтобы у них было все по плану. Поэтому часто женятся (или выходят замуж) по расчету. Иногда расчет оказывается точным, и Козерог обретает семейное счастье на всю оставшуюся жизнь. В противном случае, под вывеской удачной семьи скрывается глубоко страдающий человек. Козероги - консерваторы, их привлекают традиционные формы семейного очага: муж- глава семьи, а жена организует домашние дела.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--козерог -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>ВОДОЛЕЙ</h2></center>
            <p>Водолей – самый непредсказуемый знак зодиака. Больше всего он ценит независимость и свободу. Принимая важные решения, ориентируется не только на трезвый расчет и способность предвидеть развитие ситуации, но и на хорошо развитую интуицию.</p>
            <p>Для многих из них жизнь – это эксперимент. Водолей привлекает внимание окружающих нестандартным подходом к любой ситуации, способностью к абстрактному мышлению. Гениальные озарения представителей этого знака совершают перевороты в науке и технике. Если Водолей берется за какое-то дело, то проявляет настойчивость и изобретательские способности, доводя его до логического завершения. Если же он не видит достойного себя применения в социуме, то склонен жить в своих мечтах и фантазиях. У него есть удивительная способность полностью погружаться в свой внутренний мир, если окружающее кажется ему серым и безжизненным.</p>
            <p>Это творческие люди, творят по вдохновению и не любят жестких ограничений ни в работе, ни в личной жизни. У знака Водолея два управителя Сатурн и Уран. Сатурн дарует им способность долго и напряженно работать в одном направлении, хорошо структурировать информацию. Уран дает озарения, способность в один момент произвести радикальные перемены в жизни, интерес ко всему новому и необычному.</p>
            <p>Благодаря этим качествам Водолеи успешно занимаются всевозможными передовыми областями. Их таланты наиболее ярко проявляются, когда они действуют в коллективе единомышленников. Это открытые общению, контактные люди, уважают чужое мнение. Но при этом всегда оставляют за собой право решать, переубедить их в чем-либо крайне трудно. У них много друзей. Если Водолей оказывает помощь, то делает это бескорыстно.</p>
            <p>В личной жизни это довольно свободный тип, не любящий ограничений. Отношения строятся на взаимном интересе. Если интерес пропадает, то Водолей может легко оставить привычный уклад.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--водолей -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>РЫБЫ</h2></center>
            <p>Рыбы - последний знак зодиака, символически завершает мистерию жизни. Рожденные под этим знаком обладают мягким, мечтательным характером. Управители Рыб - Нептун и Юпитер дают им богатое воображение и обостренное чувство справедливости. Им значительно легче жить в своем вымышленном мире, где они обладают неограниченными правами и возможностями, нежели в реальном, где за все нужно бороться. Поэтому наиболее ярко их таланты раскрываются в искусстве. Постоянное желание внести элементы сказки, романтики в обыденность заставляет попадать их в смешные ситуации. К этим ситуациям они относятся философски и с большой долей юмора. Их откровения помогают окружающим легче относиться к жизни и не зацикливаться на собственных провалах. То есть, прощая себя, они снимают чувство вины со своих слушателей или зрителей. Рыбы - стихийные психологи, облегчающие бремя душевных страданий.</p>
            <p>Рыбы тонко чувствуют эмоции окружающих и способны подстраиваться под них. Их поведение зависит от среды, в которой они находятся в данный момент. Они как бы растворяются в настроениях, чувствах людей, которые их окружают, чем заслуживают их доверие. Поведенчески Рыбы могут довольно точно скопировать любой знак Зодиака.</p>
            <p>Их богатая фантазия позволяет вообразить себя всем, кем удобно в данной ситуации. Они сильно ощущают чужую боль, страдание, как физическое, так и душевное, и готовы, отложив свои дела, прийти на помощь даже незнакомому человеку.</p>
            <p>В отношениях с близкими людьми - это романтики, делающие неожиданные подарки. Единственное, что они хотят взамен, это вера в их мечты, фантазии и посильная помощь в их реализации. Сами они не очень расчетливы, важные решения принимают под влиянием эмоций. Поэтому для достижения успеха им необходимо практическое руководство и материальная поддержка.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--30 рыбы -->
        <!--year_number-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 1</h2></center>
            <p>Первый год персонального цикла предоставляет каждому возможность начать жизнь с чистого листа, изменить многое как в себе, так и в окружающем мире. Однако для того, чтобы новое поле деятельности не оказалось минным, к его освоению нужно готовиться заранее, и именно поэтому первый год неразрывно связан с восьмым и девятым, когда подводятся итоги, расставляются акценты, строятся планы на будущее. Впрочем, даже если вы встречаете первый год не в полной боевой готовности, отчаиваться не стоит – именно в этот период обычно появляются новые стимулы и цели, а многие связывают его с возвращением интереса к жизни, особенно острыми и яркими переживаниями, чувством уверенности в своих силах и богатством впечатлений.</p>
            <p>Не стоит бояться оригинальных и даже экстравагантных поступков; нет лучшего времени для того, чтобы проявить скрытые стороны своей натуры, раскрыть способности и таланты, о которых не догадывались окружающие.</p>
            <p>Пусть ваша энергия не пропадает даром – претворяйте в жизнь самые смелые проекты и не жалейте сил на продвижение по карьерной лестнице, ибо успех в этой области очень и очень вероятен. Финансовое положение может значительно улучшиться, а несколько удачных сделок по купле-продаже помогут вам избавиться от ненужных вещей и приобрести вместо них то, о чем вы давно мечтали.</p>
            <p>Помните, что любое, поступающее предложение, даже если оно кажется сомнительным или глуповатым, нужно рассматривать со всей серьезностью. Хорошо, если вы не будете ограничиваться соображениями выгодности того или иного дела лично для вас: в этом году поощряется любая общественно-полезная и благотворительная деятельность, забота об окружающих и природе.</p>
            <p>Если вы нечасто можете позволить себе отправиться в путешествие, запланируйте его именно на первый год персонального цикла: поездки и знакомства с людьми иной культуры значительно обогатят ваш жизненный опыт, а также значительно повлияют на мировоззрение, позволив забыть о беспричинных тревогах и переживаниях.</p>
            <p>Как правило, в первый год персонального цикла мы принимаем важные решения самостоятельно и действуем по большей части в одиночку. Однако если завязываются новые знакомства, то они оказываются началом длительных и полезных отношений. Касается это не только профессиональной деятельности, но и личной жизни – появляются новые дружеские или романтические связи, вероятна встреча с человеком, с которым вы вступите в брак, а также появление в вашем окружении человека, который будет помогать вам с решением серьезных проблем.</p>
            <p>Помните о том, что первый год богат на перемены, и не сопротивляйтесь им. Умение принимать сюрпризы судьбы и ловко ориентироваться в любых обстоятельствах – залог успеха и процветания на протяжении всего девятилетнего цикла.</p>
            <p><h4>Месяцы первого года персонального цикла:<h4></p>
            <p><b>Январь</b> - благоприятен для новых начинаний, отказа от вредных привычек и прекращения отношений, которые вас не удовлетворяют.</p>
            <p><b>Февраль</b> – время активизировать свою деятельность, ни один день нельзя потерять.</p>
            <p><b>Март</b> – время обдумать происходящее. Возрастают аналитические способности и интеллектуальные возможности.</p>
            <p><b>Апрель</b> – лучшее время для отдыха, перерыва в работе и восстановления сил. Если в семье возникли проблемы, несколько апрельских дней, проведенных в одиночестве, помогут в их решении.</p>
            <p><b>Май</b> – наиболее благоприятный период для самовыражения, но раскрытие своих возможностей потребует немалого труда.</p>
            <p><b>Июнь</b> – наиболее удачный месяц для того, чтобы заняться домашними делами, начать ремонт или подготовку к переезду.</p>
            <p><b>Июль</b> – время реализации планов, составленных в предыдущие месяцы. Ключевую роль играет уверенность в своих силах и способность находить оригинальные решения.</p>
            <p><b>Август</b> – несмотря на то, что в этом месяце обостряется тяга к самостоятельности и независимости, не нужно недооценивать пользу сотрудничества.</p>
            <p><b>Сентябрь</b> – лучшее время для профессиональной деятельности. Те, кто проявят ответственность и трудолюбие, будут вознаграждены карьерным ростом!</p>
            <p><b>Октябрь</b> – если в этом месяце вы вернетесь к начатым ранее делам, то завершите их в срок и без особой спешки.</p>
            <p><b>Ноябрь</b> – сильная интуиция помогает вам избежать ловушек судьбы. Важно сохранять спокойствие и не торопить события.</p>
            <p><b>Декабрь</b> – лучшее время для размышлений, философии и спокойного отдыха.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--31 1 -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 2</h2></center>
            <p>Второй год персонального цикла редко бывает богатым на события, однако именно он создает отличные условия для духовного роста, постепенного развития своих способностей и понимания тайных закономерностей жизни. Он располагает к изучению философии, психологии, социологии и оккультных наук, а людям гуманитарного склада дает шанс реализовать себя в творчестве. Важно уметь уступать, оставляя другим возможность играть роль лидера; в этом году вы добьетесь лучших результатов, если будете держаться в тени и не поддадитесь желанию почивать на лаврах. Безусловно, у вас есть достаточно веские основания гордиться своими успехами, тем более что в этом году будут вознаграждены ранее приложенные усилия, но останавливаться на достигнутом пока рано.</p>
            <p>Будьте уступчивее и предпочитайте работу в команде индивидуальному труду; партнерство и сотрудничество будут важными факторами для достижения желаемого.</p>
            <p>Несмотря на в целом благоприятное влияние вибраций двойки, этот год может быть омрачен неуверенностью в себе, страхом за близких, вспыльчивостью. Для чувствительных натур очень важна медитация, для активных и деятельных – управление своими эмоциями. В сложных ситуациях прислушивайтесь к своему внутреннему голосу: в этом году он дает на удивление толковые советы. Постарайтесь не торопить события, поскольку терпение – одна из главных добродетелей двойки.</p>
            <p>Этот год хорош для общения, но не светского, легкомысленного, игривого, а интимного, доверительного, по-настоящему душевного. Вы привлекательны в глазах окружающих, и многие с удовольствием поделятся с вами своими радостями и печалями.</p>
            <p>Этот год может стать для вас очень значимым, поскольку принесет знакомство с человеком, с которым вы разделите свою жизнь; важно только помнить, что от вас ждут сочувствия и понимания и не скрывать своих лучших душевных качеств. Особого внимания потребует общение с представителями старшего поколения – от вас потребуются гибкость и такт, а также способность настоять на своем, не обижая других.</p>
            <p>Помните, что большой ошибкой будут попытки в одиночку справляться с важными делами или брать на себя ответственность за все, что происходит. Второй год вашего персонального цикла – не лучшее время для проявления лидерских качеств; для того, чтобы контролировать ситуацию, вовсе не обязательно всегда быть на виду.</p>
            <p><h4>Месяцы второго года персонального цикла:<h4></p>
            <p><b>Январь</b> - новые силы позволят воспользоваться новыми возможностями.</p>
            <p><b>Февраль</b> - прислушивайтесь к своей интуиции.</p>
            <p><b>Март</b> - лучший период для саморазвития и духовного роста.</p>
            <p><b>Апрель</b> - не упустите свой шанс; расслабляться никак нельзя.</p>
            <p><b>Май</b> - независимость и вера в свои силы помогут добиться успеха.</p>
            <p><b>Июнь</b> - повышенная восприимчивость способствует росту творческих возможностей, но лишает спокойствия.</p>
            <p><b>Июль</b> - всем воздастся по заслугам; ждите наград или наказаний.</p>
            <p><b>Август</b> - мудрость и самообладание особенно важны.</p>
            <p><b>Сентябрь</b> - пришло время реализовать свой потенциал.</p>
            <p><b>Октябрь</b> - финансовое положение улучшается.</p>
            <p><b>Ноябрь</b> - время укрепить наиболее желательные связи.</p>
            <p><b>Декабрь</b> - стремясь к переменам, сохраните то, чем обладаете.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--2 -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 3</h2></center>
            <p>Третий год – один из самых веселых в персональном цикле. Те, кто обладает светскими талантами, и получает большое удовольствие от общения, непременно будут иметь огромный успех в обществе; легкомысленные натуры проживут этот период на одном дыхании, закружившись в вихре вечеринок, приемов, концертов и развлечений. Не стоит недооценивать такое времяпрепровождение: оно как нельзя лучше способствует установлению полезных связей и помогает найти людей, разделяющих ваши интересы.</p>
            <p>Немало будет и разговоров: слова в третий год персонального цикла особенно важны, и мало кто сможет сравниться с вами в умении формулировать свои мысли. Публичные выступления, открытые дискуссии, литературное творчество и журналистская работа – для всего этого наступает благоприятный период. </p>
            <p>Даже если вы считаете себя человеком серьезным и предпочитаете работу отдыху, этот год не стоит сбрасывать со счетов: вибрации тройки обещают усиление умственной энергии и, как следствие, успехи в научных исследованиях и изучении жизни, а также интересные наблюдения, которые дадут почву для размышлений. </p>
            <p>Третий год персонального цикла будет благоприятным для работы при одном условии – за все дела нужно браться с удовольствием. Тем, кто в этот период начинает курс обучения, нужно помнить, что зубрежка не принесет хороших плодов; постарайтесь по-настоящему заинтересоваться тем, что изучаете, тогда время и силы не будут потрачены впустую.</p>
            <p>Старайтесь развивать память и внимательно наблюдать за происходящим вокруг; чем меньше вы забудете или упустите из виду, тем значительнее будут ваши успехи. Наиболее тяжелую и малоинтересную работу лучше отложить до четвертого года.</p>
            <p>Третий персональный год может порадовать яркими любовными переживаниями. Обостряется чувственность, увлечения носят в основном страстно-сексуальный характер, духовная близость и взаимопонимание отходят на второй план. Позаботьтесь о своей внешности: привлекательность в глазах окружающих очень важна в этот период.</p>
            <p>Успехами в делах вы будете обязаны в большей степени не своим профессиональным навыкам, а обаянию и умению убеждать. И то, и другое, может пригодиться вам при продаже дома или иного крупного имущества, главное – лично общаться с потенциальным покупателем и вести себя естественно, не боясь нарушить правила деловых взаимоотношений.</p>
            <p><h4>Месяцы третьего года персонального цикла:<h4></p>
            <p><b>Январь</b> - потребность в самовыражении выходит на первый план.</p>
            <p><b>Февраль</b> - интуиция становится сильнее.</p>
            <p><b>Март</b> - время начинать обучение.</p>
            <p><b>Апрель</b> - пора закрепить свои достижения.</p>
            <p><b>Май</b> - позитивный настрой – ключ к успеху в делах.</p>
            <p><b>Июнь</b> - появляются новые идеи и возможности для их реализации.</p>
            <p><b>Июль</b> - приходит понимание подлинной сути вещей.</p>
            <p><b>Август</b> - стремление к оригинальности и независимости толкает на отчаянные поступки.</p>
            <p><b>Сентябрь</b> - появляются новые дела, но и об отдыхе забывать не стоит.</p>
            <p><b>Октябрь</b> - вспомните о нереализованных планах: есть шанс наверстать упущенное.</p>
            <p><b>Ноябрь</b> - верьте своим чувствам, это поможет достичь успеха.</p>
            <p><b>Декабрь</b> - забудьте о теориях и сосредоточьтесь на практической деятельности.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--3 -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 4</h2></center>
            <p>Четвертый год персонального цикла – это период созидания и серьезного труда. Вам предстоит решить немало сложных задач, но можно не сомневаться, что у вас вполне достаточно сил для напряженной и плодотворной работы. В этот период на первый план выходят материальные факторы, поэтому велика вероятность, что вы будете озабочены решением финансовых вопросов, обустройства своего дома, налаживанием стабильной работы предприятия. Долг и ответственность выходят на первый план, оставляя в тени увлеченность и заинтересованность. Будьте готовы работать за других, брать на себя чужие обязанности и дела; награду за свои усилия вы непременно получите, но чуть позже.</p>
            <p>В этом году вопросы карьеры и продвижения по службе будут более обычного волновать даже тех, кто обычно далек от честолюбивых переживаний. Покорение новых высот вполне вероятно, но будьте готовы к тому, что новый статус принесет и новые хлопоты, а расслабиться попросту не удастся.</p>
            <p>Особый интерес для вас будут представлять профессиональные и деловые отношения, а вот романтические переживания маловероятны. В любовных отношениях преобладает дух партнерства и товарищества, взаимной поддержки и конструктивного диалога. Отличное время для тех, кто хочет укрепить супружеские отношения; брак играет все более важную роль, легкомысленные увлечения и интрижки остаются в прошлом.</p>
            <p>В течение года работа будет отнимать все больше вашего времени и занимать едва ли не все помыслы, однако нельзя забывать о том, что и отдых необходим. Старайтесь придерживаться разумного режима дня, регулярно находить время для вылазок на природу или небольших путешествий, иначе переутомление и, как следствие его, депрессия неизбежны. Вас охватит желание успеть все и максимально расширить сферу своей деятельности, но, хотя сил у вас немало, реализовать это невозможно. Поэтому постарайтесь четко расставить приоритеты, отсечь второстепенное и сосредоточиться на главном. Перемены, происходящие в вашей жизни, должны быть плавными, позволяющими адаптироваться на каждом этапе; скачки же крайне нежелательны.</p>
            <p>Трудным будет четвертый год для людей легковозбудимых и нервных. Им больше других необходимы отдых и расслабление. Остальным же достаточно будет сохранять спокойствие (а в этом может помочь медитация), избегать конфликтов и ссор.</p>
            <p><h4>Месяцы четвертого персонального года:<h4></p>
            <p><b>Январь</b> - время провести ревизию и избавиться от всего лишнего.</p>
            <p><b>Февраль</b> - настаивайте на своем и не поддавайтесь внешнему влиянию.</p>
            <p><b>Март</b> - время разобраться в собственных желаниях.</p>
            <p><b>Апрель</b> - переживания и волнения могут привести к болезни.</p>
            <p><b>Май</b> - откажитесь от вредных привычек.</p>
            <p><b>Июнь</b> - трудно найти более удачное время для воплощения своих идей.</p>
            <p><b>Июль</b> - боритесь с упрямством, оно может стать источником многих проблем.</p>
            <p><b>Август</b> - стремление к независимости толкает к конфликтам.</p>
            <p><b>Сентябрь</b> - не будьте слишком амбициозны.</p>
            <p><b>Октябрь</b> - пора позаботиться о своей физической форме.</p>
            <p><b>Ноябрь</b> - ощущение легкости и счастья не покинет вас.</p>
            <p><b>Декабрь</b> - приходит понимание тайных закономерностей жизни.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--4 -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 5</h2></center>
            <p>Пятый год персонального цикла обычно связан с большими переменами, которые могут происходить как по вашей инициативе, так и под влиянием внешних факторов. Это благоприятный период, но многим он может показаться напряженным из-за насыщенности событиями: порой они будут сменять друг друга так же быстро, как картинки в калейдоскопе. Условности и традиции теряют в ваших глазах свою важность, открывая бескрайние просторы для проявления своей индивидуальности, творческих поисков, свободолюбия и независимости.</p>
            <p>Способность к самовыражению в этом году очень велика, поэтому помыслы обращаются к искусству – смелому, не стесненному никакими рамками. Очень благоприятен год для путешествий, поскольку они несут новые знания, впечатления и знакомства – именно то, что идеально соответствует вибрациям пятерки.</p>
            <p>В пятый год высока вероятность переезда, смены места работы или области деятельности, а также и перемена семейного статуса. Развод, как ни странно, окажет позитивное, бодрящее действие; он будет восприниматься не как крушение или катастрофа, а как закономерное начало нового жизненного этапа.</p>
            <p>Пятый год обычно приносит немало новых знакомств, но не все связи будут прочными. Романтические увлечения, начавшиеся в этот период, обычно недолги и завершаются скандалами; исключения составляют отношения, основанные не столько на взаимной любви, сколько на терпении и способности поддержать друг друга в трудную минуту.</p>
            <p>Пятый год может принести большие успехи, но обычно связан и с потерями. Если первое неизменно вызывает воодушевление, но ко второму следует отнестись спокойно и стоически; помните, что все, чего вы лишились, вернется к вам в том или ином виде.</p>
            <p>Этот период может быть очень сложным для людей предусмотрительных, серьезных и тщательно планирующих свою жизнь. Внешние влияния столь сильны, что могут поставить крест на намерениях и идеях, которые формировались не один год. Кроме того, возможны непредвиденные задержки во многих важных делах. Все это приведет к чрезмерным волнениям и глубоким переживаниям. Помните, что если возникает необходимость противостоять переменам и сохранить ранее избранный курс, нужно запастись хладнокровием и сохранять ясность мысли. Главное – не упорствуйте; может оказаться, что куда разумнее смириться с новыми веяниями, чем пытаться бороться с ними.</p>
            <p><h4>Месяцы пятого персонального года:<h4></p>
            <p><b>Январь</b> - вы обретаете уверенность в своих силах.</p>
            <p><b>Февраль</b> - интуиция поможет понять себя и других.</p>
            <p><b>Март</b> - реализовать планы помешает только лень.</p>
            <p><b>Апрель</b> - пора отказаться от всего, что мешает двигаться вперед.</p>
            <p><b>Май</b> - месяц, насыщенный любовными переживаниями.</p>
            <p><b>Июнь</b> - время развития творческих способностей; не ждите подсказки со стороны.</p>
            <p><b>Июль</b> - лучший месяц для реализации составленных ранее планов. Правда, сначала их придется несколько скорректировать.</p>
            <p><b>Август</b> - время анализа ошибок, самокритики. Сейчас вы способны изменить себя ради достижения успеха.</p>
            <p><b>Сентябрь</b> - составив правильное представление о своих возможностях, вы поймете, в каком направлении двигаться дальше.</p>
            <p><b>Октябрь</b> - действуйте активно и решительно, промедление может серьезно навредить.</p>
            <p><b>Ноябрь</b> - многие ваши предположения окажутся верными, а теории будут доказаны практикой.</p>
            <p><b>Декабрь</b> - приходит понимание происходящего и стремление к умеренности.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--5 -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 6</h2></center>
            <p>Шестой год персонального цикла приносит в жизнь гармонию, а душе дарит особое внутреннее спокойствие, нарушить которое не могут ни неприятности, ни сомнения. Это чрезвычайно удачный год для семейных и домашних дел, время укрепления дружеских, родственных и любовных связей.</p>
            <p>Именно этот период хорошо подходит для брака или начала совместной жизни, поскольку проблемы решаются путем диалога, а «притирка характеров» проходит наименее болезненно. В существующих любовных и супружеских союзах не остается тайн; вы легко распознаете любую неискренность партнера, не позволяя ему хитрить и лукавить. События этого года станут для многих важным уроком; они научат быть готовым к неожиданностям и спокойно принимать сюрпризы судьбы.</p>
            <p>Трудным этот год может быть для натур увлекающихся, не способных к накоплению и рациональному расходованию сил. Старайтесь свести напряжение к минимуму, избегайте лихорадочных, несистематизированных действий, и не забывайте обдумывать свои решения прежде, чем воплощать их в жизнь. Если вы намерены в этом году реализовать некий грандиозный план, продумайте его до мелочей, стараясь ничего не упустить из виду. Определенность в намерениях – главный фактор успеха.</p>
            <p>Шестой год обычно не связан с финансовыми проблемами; кроме того, дело, начатое в этот период, как правило, является прибыльным. Лучшее вложение денег – обустройство вашего дома и, если это возможно, рабочего места. Чрезвычайно важно чувствовать себя комфортно, где бы вы ни находились, а с учетом того, что год способствует развитию вкуса, можно не сомневаться, что результат ваших трудов будет еще и очень эстетичным. Стремление к упорядоченности жизни, желание обезопасить себя от любых бурь, может подтолкнуть вас к приобретению недвижимости, строительству дома для всей семьи. С практическими вопросами вы будете справляться без труда, находя наилучшее решение любой задачи.</p>
            <p>Ваша сильная сторона – способность к позитивному восприятию жизни. Именно это привлекает людей, а вам дарит способность искренне и ненавязчиво заботиться об окружающих. Именно поэтому шестой год является удачным временем для занятий благотворительностью, а также для любых добрых дел.</p>
            <p>Творческие натуры будут находиться в постоянном поиске лучших способов выражения себя и взаимодействия с окружающими миром. Ни одна идея не покажется им совершенной, но это не охладит пыла и не помешает продолжать работу.</p>
            <p><h4>Месяцы шестого персонального года:<h4></p>
            <p><b>Январь</b> - действуйте, не отвлекаясь на пустые разговоры.</p>
            <p><b>Февраль</b> - доверяйте своим чувствам и будьте смелее в личных отношениях.</p>
            <p><b>Март</b> - ваша мечта сбудется, нужно только приложить достаточно усилий.</p>
            <p><b>Апрель</b> - добиться успеха помогут сдержанное и уверенное поведение, даже если вас гложут сомнения.</p>
            <p><b>Май</b> - ваши чувства обострены, и любое разочарование будет переживаться очень болезненно.</p>
            <p><b>Июнь</b> - этот месяц может принести большие победы.</p>
            <p><b>Июль</b> - справиться с проблемами поможет реалистичный взгляд на вещи.</p>
            <p><b>Август</b> - измените себя и наслаждайтесь жизнью.</p>
            <p><b>Сентябрь</b> - месяц принесет большие перемены тем, кто готов к ним.</p>
            <p><b>Октябрь</b> - пора переосмыслить свои планы на будущее.</p>
            <p><b>Ноябрь</b> - доверьтесь интуиции, она поможет отделить главное от второстепенного.</p>
            <p><b>Декабрь</b> - не беритесь за новые дела, пока не узнаете результаты старых.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--6 -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 7</h2></center>
            <p>Седьмой персональный год неблагоприятен для перемен или решительных шагов. Это время, когда важно закрепить достигнутое, и, сохраняя внутреннее равновесие, медленно, без суеты и спешки, двигаться вперед. Год может показаться небогатым на события, и, почти наверняка, ни одно из них не будет для вас абсолютно неожиданным. Тем не менее, вы усвоите немало важных уроков, если будете внимательны и отнесетесь к происходящему легкомысленно.</p>
            <p>Интуиция обострена и внутренний голос все чаще диктует вам, как следует вести себя в той или иной ситуации. Однако, если вы следуете его указаниям, будьте готовы к потерям и жертвам.</p>
            <p>Для предпринимателей седьмой год обычно не слишком удачен. Это скорее время анализа и осмысления происходящего, чем решительных действий. Попробуйте воспользоваться ситуацией для того, чтобы критически оценить результаты своей работы, спланировать дальнейшее развитие предприятия, проверить рентабельность новых проектов.</p>
            <p>Самостоятельное руководство компанией будет даваться трудно, поэтому постарайтесь подготовиться к наступлению седьмого года заранее и найти себе надежных во всех отношениях помощников. Для тех, кто ставит на первое место дом и семейные дела, год будет довольно спокойным; главное – не затевать ремонта или строительства, не приступать к большим переделкам: эти процессы затянутся, а связанные с ними неудобства будут вас всерьез беспокоить.</p>
            <p>Несмотря на то, что вибрации семерки располагают к самоуглублению, тем, кто не стремится к одиночеству, вовсе не придется с ним мириться. Так, этот период благоприятен для передачи своих знаний и заботы о других; пересмотрите свои отношения с окружающими – пришло время отдавать, а не получать. Влюбленным седьмой год может принести разлуку, причем часто вынужденную, связанную с отъездом или работой одного из партнеров.</p>
            <p>Чувства теряют свою остроту, выражать их становится все труднее, а существующие связи кажутся все менее важными и значительными. Именно в седьмой год часто прекращаются дружеские отношения или деловые контакты; погружаясь в себя, вы становитесь для окружающих недосягаемым и как будто невидимым.</p>
            <p>Седьмой год обычно кажется очень долгим. Сначала события развиваются медленнее, чем вам хотелось бы, но вскоре вы перестаете замечать это, поддавшись вязкому, неспешному течению жизни. В сфере интересов преобладают философия, религия, оккультные науки.</p>
            <p>Творческие натуры редко обращаются к новым, оригинальным способам самовыражения, на протяжении всего года придерживаясь одного, ранее выбранного русла. Именно в этом году можно положить начало изучению ремесла, требующего кропотливого труда, внимания и аккуратности; заработать с его помощью вряд ли удастся, но удовольствие от работы вы непременно получите.</p>
            <p><h4>Месяцы седьмого персонального года:<h4></p>
            <p><b>Январь</b> - ведите себя мудро и будьте готовы на уступки.</p>
            <p><b>Февраль</b> - пора навести порядок в личной жизни и положить конец пустым спорам.</p>
            <p><b>Март</b> - возьмите в свои руки контроль над происходящим.</p>
            <p><b>Апрель</b> - за излишнюю поспешность придется расплачиваться здоровьем или деньгами.</p>
            <p><b>Май</b> - смелее выражайте свои эмоции, это важно для отношений с близким человеком, друзьями и родственниками.</p>
            <p><b>Июнь</b> - ищите новые возможности для реализации своих планов.</p>
            <p><b>Июль</b> - вероятны потери, которые будут восприниматься болезненно, но, в конечном итоге, сделают жизнь проще.</p>
            <p><b>Август</b> - отношение к жизни становится философским, и это помогает принимать верные решения.</p>
            <p><b>Сентябрь</b> - небольшие перемены сделают вашу жизнь спокойной и счастливой.</p>
            <p><b>Октябрь</b> - ваши позиции становятся более прочными, причин для беспокойства и волнения нет.</p>
            <p><b>Ноябрь</b> - вы активно усваиваете уроки, которые преподносит жизнь, и это чрезвычайно важно для будущего.</p>
            <p><b>Декабрь</b> - готовьтесь реализовать свои самые смелые планы: сейчас самое время все продумать.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--7 -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 8</h2></center>
            <p>Восьмой персональный год идеально подходит для того, чтобы реализовать свои устремления, касающиеся материального и общественного положения. Тем, кто стремится к богатству, славе и власти, нужно действовать активно и решительно, поскольку упустить столь благоприятный момент нельзя.</p>
            <p>Дела будут идти очень успешно, главное – не останавливаться на достигнутом и двигаться вперед, поскольку перед вами будут открываться все новые и новые возможности. Знания, полученные в этот период, непременно найдут практическое применение, а обретенная мудрость поможет вам с честью выйти из многих непростых ситуаций. Финансовое положение может значительно улучшиться, но лишь в том случае, если вы самостоятельно распоряжаетесь своими деньгами, а не доверяете это кому-то другому.</p>
            <p>Будьте щедры и не жалейте средств на удовлетворение потребностей своих близких; не забывайте, что в этом году больше получает тот, кто готов многое отдать. У вас есть шанс значительно увеличить свое состояние, но жадность будет в этом плохим помощником.</p>
            <p>Обратите особое внимание на свое окружение. Вероятны новые знакомства, в том числе – с людьми очень влиятельными и способными оказать вам поддержку. Однако не исключены и связи совсем иного рода: порочащие, вредящие репутации и способные поставить крест на вашей карьере и личной жизни.</p>
            <p>Избирательность в общении необходима, поскольку вы будете привлекать к себе внимание и рискуете стать жертвой собственной неразборчивости. Воздержитесь от любых безнравственных поступков и не пользуйтесь для достижения своих целей средствами, которые осуждаются обществом. Несмотря на то, что вы не склонны зависеть от мнения окружающих, все же лучше не наживать себе врагов и недоброжелателей.</p>
            <p>В этом году сильнее обычного проявляются лидерские качества, находит применение талант организатора, руководителя, администратора. Легко управляя своими эмоциями и хорошо понимая окружающих, вы станете незаменимым участником важных деловых переговоров, общественных собраний, политических мероприятий.</p>
            <p>Восьмой год часто связан с растущим стремлением к безграничной власти; это может пригодиться вам в делах, но непременно станет причиной разногласий дома, поэтому старайтесь контролировать себя, если не хотите стать тираном для своих самых близких людей.</p>
            <p>Желание заниматься всем самостоятельно, вникая в любые дела и сосредотачиваясь на каждом возникающем вопросе, не слишком оправданно. Восьмой персональный год – самое время научиться делегировать полномочия, доверяя решение малозначительных проблем своим помощникам.</p>
            <p>Для незамужних женщин восьмой год может стать очень счастливым. Именно он часто приносит знакомство с будущим супругом или делает возможным брак, иногда – с весьма состоятельным мужчиной.</p>
            <p><h4>Месяцы восьмого персонального года:<h4></p>
            <p><b>Январь</b> - финансовое положение улучшается, вместе с деньгами появляются новые идеи.</p>
            <p><b>Февраль</b> - интуиция помогает наладить отношения с близкими.</p>
            <p><b>Март</b> - месяц будет богат на приятные события.</p>
            <p><b>Апрель</b> - мудрые решения помогут добиться успеха в финансовых делах.</p>
            <p><b>Май</b> - стремление к свободе и развлечениям может негативно отразиться на семейной жизни.</p>
            <p><b>Июнь</b> - удачное время для начала нового дела.</p>
            <p><b>Июль</b> - действуйте активно, но ведите честную игру.</p>
            <p><b>Август</b> - решая денежные вопросы, не забывайте об интересах близких.</p>
            <p><b>Сентябрь</b> - вероятные путешествия не отвлекут вас от размышлений об обустройстве дома.</p>
            <p><b>Октябрь</b> - благоприятное время для любых коммерческих сделок.</p>
            <p><b>Ноябрь</b> - хотя месяц будет насыщенным, постарайтесь найти время для отдыха.</p>
            <p><b>Декабрь</b> - реализация новых идей приведет к приятным неожиданностям.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--8 -->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Число года: 9</h2></center>
            <p>Девятый год персонального цикла очень не однозначен, поскольку на него оказывают влияние вибрации всех однозначных чисел. В первую очередь, это период подведения итогов и подготовки к новому циклу; следовательно, нужно вспомнить уроки предыдущих лет, проанализировать свои ошибки и успехи, оценить сильные и слабые стороны собственного характера. Во всех сферах жизни чувствуется приближение больших перемен, происходит освобождение от всего ненужного, лишнего, наносного. Вы ощущаете себя ответственным за собственную жизнь и судьбу близких, принимаете взвешенные, обдуманные решения, и придерживаетесь своего мнения, что бы ни происходило в жизни.</p>
            <p>Именно в девятый год персонального цикла часто рвутся отношения, изжившие себя. Расставанию, как правило, не предшествуют конфликты и ссоры, и трудно определить, что именно становится его причиной; просто, вступая в девятый год своего цикла, вы уже настраиваетесь на новую волну, и не склонны сохранять то, что больше не нужно. С другой стороны, именно этот год часто становится годом примирения, восстановления дружеских и любовных связей. Это происходит потому, что остаются в прошлом взаимные обиды и претензии, завышенные требования друг к другу, неуместные ожидания.</p>
            <p>Помните, что в этом году вам будет нелегко отличать хорошее от плохого, многие ваши поступки будут вызывать недоумение или даже осуждение окружающих. Угодить всем нельзя, однако нарушение общепринятых правил может не лучшим образом сказаться на вашем будущем, поэтому пересекать разумные границы все же не стоит.</p>
            <p>Завершайте начатые дела; если речь идет о масштабном, рассчитанном на несколько лет, проекте, позаботьтесь о том, чтобы довести до логического конца очередной его этап. Желательно расплатиться с долгами, внести ясность в финансовые вопросы, можно сделать какие-то авансовые выплаты, но лишь в том случае, если это не отразится на положении. Помните, что в новом году вам предстоит вступать в новый цикл, и делать это лучше, не имея финансовых проблем. </p>
            <p>К своим планам на будущее следует отнестись критически, без жалости отбросив те, которые не могут быть реализованы. </p>
            <p>Будьте решительны, требовательны к себе и снисходительны к слабостям других – это лучший способ пережить год, добиваясь своего без утомительных конфликтов. Если вам и будет чего-то не хватать, так это капельки легкомыслия, способности радоваться мелочам и ненадолго забывать о серьезности. Впрочем, куда большую опасность представляют качества, которые могут появиться в течение девятого года – фанатизм и непоколебимая уверенность в собственном превосходстве.</p>
            <p><h4>Месяцы девятого персонального года:<h4></p>
            <p><b>Январь</b> - действуйте активно и стройте свое будущее таким, каким хотите его видеть.</p>
            <p><b>Февраль</b> - прислушайтесь к своим ощущениям, доверяйте интуиции.</p>
            <p><b>Март</b> - месяц благоприятен для обучения и дальних путешествий.</p>
            <p><b>Апрель</b> - можно добиться успеха в финансовых делах.</p>
            <p><b>Май</b> - уделите внимание тем, кого любите.</p>
            <p><b>Июнь</b> - решительность и творческие способности необходимы для достижения успеха.</p>
            <p><b>Июль</b> - время практических действий, мудрых поступков и важных перемен.</p>
            <p><b>Август</b> - очень благоприятный период для решения любых финансовых вопросов.</p>
            <p><b>Сентябрь</b> - наступает момент важного выбора, требующего настойчивости и отваги.</p>
            <p><b>Октябрь</b> - говорите о своих чувствах, для вас очень важно быть понятым правильно.</p>
            <p><b>Ноябрь</b> - прислушайтесь к интуиции и вы добьетесь успеха во всем.</p>
            <p><b>Декабрь</b> - оцените свои возможности и откажитесь от обязанностей, которые стали утомительными.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--39 9 -->
        <!--year_period-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Год преодоления:</h2></center>
            <p>В год преодоления человек испытывает очень сильное сопротивление среды обитания и добивается положительного результата лишь в том случае, когда борется, сопротивляется, много работает, идет против ветра.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--40 Преодоление-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Год маскировки:</h2></center>
            <p>В год маскировки человек должен уйти в тень, устраниться от широкого представления своих дел. Удача придет к тому, кто спрятался и замаскировался.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Маскировка-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Год легкости:</h2></center>
            <p>В год легкости человек может расслабиться, поднять паруса и плыть по ветру. А вот работать наперекор всему нежелательно.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Легкость-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Год презентации:</h2></center>
            <p>В год презентации на человека все обращают внимание, к нему прислушиваются, это лучшее время для продвижения собственных идей.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--43 Презентация-->
        <!--fate_symbol-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Пионерский знак</h2></center>
            <p>Это знак судьбы, призывающий к беспокойному образу жизни, смене мест работы и обитания, поиску чего-то нового.</p>
            <p>Судьба сколь благородная, столь и неблагодарная - вечно стоять у начала славных дел и столь же вечно ничего не доводить до конца. Великая жажда первооткрывательства буквально душит пионеров, а вот с ответственностью за начатые проекты у них всегда напряженка. Пионеру легче начать новое дело, чем "довести до ума" уже начатое. Кроме того у пионеров большие проблемы с фортуной. Они жаждут удачи, но скорее отпугивают ее, чем притягивают, впрочем как и все нечетные знаки они рискуют и очень часто выигрывают. Риск благородное дело.</p>
            <p>Пионер открывает Америку, но упорно продолжает думать, что это Индия и не может извлечь из своего открытия должной выгоды.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--44 Пионерский знак-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Фатальный знак</h2></center>
            <p>Ну что тут скажешь? Педагогика малоэффективна, школа жизни несущественна, вся судьба как будто однажды и навсегда написана. И поскольку все ходы заранее записаны, то остается только передвинуть шахматные фигуры. Другое дело, что в книгу судеб, в которую эти ходы занесены, заглянуть не так уж и легко.</p>
            <p>Знаки судьбы, проводники судьбы, покорные дети судьбы. Жизненная траектория фаталистов лишена очевидности и последовательности. Что откуда берется и куда девается в их жизни - понять очень трудно. Сами фаталисты не склонны бороться с судьбой: "чему быть - того не миновать".</p>
            <p>Покорность судьбе не означает бездействия, фаталисты очень упорны и настойчивы в достижении цели, именно потому, что верят в то, что тяжкий труд, упорство и настойчивость - это их судьба. Впрочем, если судьбе угодно, то и самый упорный фаталист будет на время, а то и навсегда отстранен от дел. Фаталисты - это высший резерв Создателя.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Фатальный знак-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Знак Везения</h2></center>
            <p>Приманить удачу, прыгнуть выше головы – на это они способны, как никто другой.</p>
            <p>Лишь этим знакам знаком закон удачи. Как они ее приманивают не известно, однако понятно, что без риска тут не обходится. Но ни у кого риск не оправдан столь сильно как у реализаторов. Обычный сценарий их жизни выглядит так, будто бы они ничего не начинали, ничего не делали и без всякого труда выловили всю рыбу в пруду. Ранний карьерный старт для них еще более обычен, чем для фаталистов. Увы, стабильно держаться на гребне удачи им не удается, схватив солидный куш, реализаторы обычно скатываются вниз.</p>
            <p>Тысячи завистников проклинают подвиги рыцарей удачи, и совершенно напрасно, - реализаторы вносят в жизнь совершенные вещи.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Знак Везения-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Самодеятельный знак</h2></center>
            <p>Чтобы у них по жизни все было хорошо, им необходимо к каждому действию прибавлять приставку "само". То есть, теперь не лечение, а самолечение, не учение, а самоучение, а также самоанализ, самобичевание, самовозвеличивание.</p>
            <p>Жизненная траектория самодельщиков - это всегда назидательный пример из школьного учебника. Всегда легко увидеть все ступени продвижения вперед и вверх. Начало почти всегда достаточно бездарное, но шаг за шагом поднимает самодельщика и, если хватит времени делает его гением, но гением сотворившим себя самостоятельно. В любом случае во всех своих неудачах самодельщик должен винить только самого себя.</p>
            <p>Самодеятельность знака не означает богопротивной гордыни и неверия в Силы Небесные. Всего на всего этим своим детям Бог доверил потренировать свою собственную (человеческую) логику.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--47 Самодеятельный знак-->
        <!--energy-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Природный оптимист</h2></center>
            <p>Источником энергии является любое природное явление - восход, закат, дождь, снег, зной и даже ураган. А вот длительное участие в страстях человеческих приводит к энергетическому истощению. Чаще всего темперамент проявляется как устойчивый, уравновешенный, высока уверенность в себе, чувствуется большой запас сил. Впрочем за счет больших запасов энергии знаки могут изредка вспыхивать и наносить мощные удары.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--48 Природный оптимист-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Драмматизатор</h2></center>
            <p>Источник энергии для этих знаков - это переживания, страсти, в том числе и любовные. Поэтому надо общаться с людьми, заворачивать жизненный сюжет покруче. Проявляется темперамент в том, что человек не знает середины, переходя от бешенного веселья к отчаянию. Драматизации подвергается любое событие, любое явление. При внешней бурности, запас энергии минимален, провал может наступить в любой момент.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Драмматизатор-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Космический оптимист</h2></center>
            <p>Источником энергии является тот самый пресловутый космос, наджизненное пространство, лишенное времени и суеты. Потому космические оптимисты так по-космически холодны и отстранены от страстей человеческих. Они верят во всеобщее торжество добра и справедливости. Внешние проявления от безразличия до высокомерной снисходительности. В идеале темперамент склоняет к философствованию.</p>
            <p>Разумеется, речь идет не о том космосе, куда летают ракеты. Речь идет о мире снов, иллюзий, молений, даже музыки, похожей на звуки космоса. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Космический оптимист-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Скептик</h2></center>
            <p>Источником энергии для скептиков является умствование, интеллектуальная активность, софистика, казуистика, прочее головоломное переливание из пустого в порожнее. Скептицизм всегда умен, ум всегда скептичен. С одной стороны скептический темперамент склоняет к активной деятельности, ибо скептик всегда полон идей, с другой стороны он никогда не поверит своим же идеям до конца, а потому всегда готов к неудаче. К людям скептик относится скептически, во всеобщее счастье не верит, на мир людей смотрит с грустной улыбкой премудрого и много повидавшего в жизни старика. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--51 Скептик-->
        <!--communicate-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Открытый знак</h2></center>
            <p>Структура, соединяющая указанные четыре знака, называется социальной. Имеется в виду, что открытость - это способ социальной ориентации указанных четырех знаков. Для них нет своих и чужих, все люди хороши, всем надо понравиться, всем надо угодить. Нет личности, нет клана, есть только народ.</p>
            <p>На возрастной шкале открытость доминирует в детстве (до 12 лет), когда человек еще не вовлечен во взрослые разборки, открыт всему миру, доступен любым идеям. На исторической шкале открытые времена давно миновали. Античность, детство человечества, время беззаботного и ничем не ограниченного творчества, время наивности, искренности и открытости миру.</p>
            <p>В треугольнике Бог-Человек-Природа Открытость символизирует Природу. У Природы нет границ, нет морали, одна лишь бесконечная гармония. Природа всегда вне нас. В динамике Открытость - это бесконечное расширение, растекание, расползание, скольжение по поверхности явлений, людей, идей, всего на свете. Отсюда широта души, масштабность мышления, грандиозность замаха и одновременно простота и ясность, доступность и доходчивость открытых знаков.</p>
            <p>Открытая (природная) религия - это язычество, дающее образ жизни тождественный мужскому (дикому) представлению о порядке жизни. Открытое (женское) искусство, - это способность причесывать природу, делать ее еще более гармоничной. Эдакая глобальная икебана.</p>
            <p>Изначальная ориентация знаков направляет их на бесконечную экспансию вширь. Необходимо стремиться узнать обо всем на свете, но нет нужды в каком-то месте копать слишком глубоко. Прогресс воспринимается как великая экспансия.</p>
            <p>Социальная ориентация открытых знаков такова, что они подобны детям и находятся по отношению к социуму в подчиненном положении, служат обществу, стараясь при этом быть общественными любимцами. Таким образом, именно открытость максимально зависима от успеха в обществе.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--52 Открытый знак-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Закрытый знак</h2></center>
            <p>Структура, соединяющая указанные четыре знака, называется социальной. Имеется в виду, что закрытость - это способ социальной ориентации указанных четырех знаков. В определенном смысле - это одиночки, отшельники, люди стоящие над обществом, пренебрегающие общественной моралью, свободные от условностей. На возрастной шкале закрытость доминирует с 40 лет, когда человек выбивается из стада и становится (в идеале) свободен, независим и одинок. На исторической шкале закрытые времена еще не наступили, но уже грядут. Это будет время снижения значимости государства и ортодоксальной религии и окончательной победы индивидуализма.</p>
            <p>Пространственная ориентация связана с поиском укрытия, уходом от преследования, игрой в прятки. Это не надо понимать слишком прямолинейно, поскольку спрятаться можно и в толпе. В любом случае лучше быть непрозрачным, таинственным, всюду декларируя свою скрытность.</p>
            <p>Не пытаясь разобраться со всем, что есть на свете, в отдельных областях необходимо дойти до самой сути, пробурив скважину до самого дна, если оно конечно найдется. Прогресс понимается, как плавная эволюция.</p>
            <p>В треугольнике Бог-Человек-Природа Закрытость символизирует Бога. В этом смысле Бог не над нами, а внутри нас. В динамике Закрытость - это бесконечный уход вглубь, истончение. Отсюда аристократизм, эстетство, тонкий вкус закрытых знаков.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Закрытый знак-->
        <item
            >
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Ортодокс</h2></center>
            <p>Структура, соединяющая указанные четыре знака, называется социальной. Имеется в виду, что ортодоксальность - это способ социальной ориентации указанных четырех знаков. Ортодокс не повелитель и не слуга у общества, он полноценный его член, слуга порядка, раб идеи. Стабильность, дисциплина, ритмичность, единообразие - девиз любого ортодокса, мораль - его знамя. На возрастной шкале ортодоксальность доминирует в самом продуктивном периоде, от 12 до 40 лет, когда человек самым искренним образом ощущает себя членом человеческого сообщества. На исторической шкале ортодоксальные времена простираются от крушения Рима до ХХ1 века. Все это время ортодоксальные верования (христианство, ислам) определяли главные события в жизни человечества.</p>
            <p>В треугольнике Бог-Человек-Природа Ортодоксальность символизирует Человека. В это легко поверить, ибо для поисков самого себя, человек не должен идти ни внутрь, ни вовне, себя он находит в придуманных им самим законах, принципах общежития, морали. В динамике Ортодоксальность - это бесконечное хождение по кругу, охрана занятой территории. Отсюда преданность, упрямство, догматизм ортодоксальных знаков.</p>
            <p>Охрана территории, хождение по цепи кругом, нежелание расширения или углубления, а только охрана отведенного участка. Стабильность, порядок, неизменность во всем.</p>
            <p>Хранение традиций, получение максимально традиционного образования и воспитания, как у отца, как у деда и прадеда. Восприятие мира, как вечно неизменного хождения по кругу. Всех родов реинкарнации и круговороты. Однозначное неприятие прогресса.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--54 Ортодокс-->
        <!--psychology_names-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Приземленный знак</h2></center>
            <p>Психологическая (бытовая) характеристика предполагающая мощную тягу к действиям, причем действиям предметным. Говоря по-русски, эти знаки создают людей рукастых, мастеровитых, склонных к ремеслу. В их умелых руках запоет и дерево, и металл, и камень.</p>
            <p>Необходимо обнаружить в себе тягу к действиям и любовь к предметному миру, ибо цель приземленных знаков - вдохнуть душу в мертвую материю. Как это сделать тем, у кого из рук все валится или к работе никакого расположения? Стоит освоить какое-нибудь ремесло, слава богу, диапазон огромный - от плотницких или малярных работ до ювелирных, часовых дел или делания кино.</p>
            <p>Поскольку психология – очень интимная сфера личности, то чаще всего люди прячут свою истинную суть за показными «антиподами»: Приземленные знаки любят изобразить из себя мечтателей и людей не от мира сего, чтобы не казаться деловыми и конкретными.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--55 Приземленный знак-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Знак Возмужания</h2></center>
            <p>Психологическая (бытовая) характеристика предполагающая низкую чувствительность, толстую кожу и крепкий иммунитет. Все это солидное основание для того чтобы заговорить на грубом языке, предпочесть грубую пищу и потянуться всей душой к грубым условиям жизни - палатки, рюкзаки, костры, ледорубы, альпенштоки. Впрочем, по известному закону романтизации безжалостные люди весьма сентиментальны и парадоксальнейшим образом слезливы.</p>
            <p>Надо быть закаленным, стойким, толстокожим и обладать крепким иммунитетом. Не следует слишком жалеть других и уж совсем ни к чему жалеть самого себя. Их еще называют Безжалостными знаками. Этот вариант психологии как бы заранее создан для трудных ситуаций, для всех видов дискомфорта, будь то походная жизнь, коммуналка или казарма.</p>
            <p>Главная программа знаков легко читается - будоражить людей, будить их от душевного сна, отрывать от излишней изнеженности, возвращать им тонус. Ибо человек от слишком комфортной жизни и слишком нежной пищи хиреет и теряет жизненную силу.</p>
            <p>Мир заметил молодежную культуру, отдав ей огромные пространства, в частности рок-музыку, в которой абсолютными лидерами и примерами для подражания стали Крыса и Кабан. Быков мало, ибо знак не молодежный, а тинейджерский. Крысы отвечают за любовь, Кабаны за интеллектуальные метания.</p>
            <p>Поскольку психология – очень интимная сфера личности, то чаще всего люди прячут свою истинную суть за показными «антиподами»: Безжалостные знаки любят демонстрировать сентиментальность, желание и способность интенсивно всплакнуть, пожалеть какую-нибудь кошечку или птичку. Для грубой души такие жесты всегда утешительны.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Знак Возмужания-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Взлетный знак</h2></center>
            <p>Психологическая (бытовая) характеристика предполагающая мечтательность, задумчивость, пренебрежение предметным миром и активной механической деятельностью. Сидя в кресле взлетный делает карьеру, а лежа на диване, занимается творчеством. Если же приходится иногда ходить или бегать, то взлетный делает это очень мягко и бесшумно, чем оправдывает свое родство с кошачьим родом.</p>
            <p>Мечтательность, задумчивость, неслышная, мягкая походка, эдакая невесомость, плюс определенная брезгливость и чистоплюйство, одним словом все в противовес приземленным знакам. Если приземленные знаки оживляют мертвую материю, то взлетные занимаются материализацией чувственных идей.</p>
            <p>Сверхзадача - это материализация чувственных идей. Что-то вроде того, чтобы лежа на диване управлять движением материи. На примитивном уровне это может быть выклянченная чашка кофе в постель, на уровне реальной магии - гипнотические приказы или управление общественным настроением. Но главное, чтобы, в конечном счете, материя выполняла то, чего желает дух.</p>
            <p>Маскируя свою Взлетность диванные мечтатели пытаются показать себя мобильными, подвижными, активными и рукастыми. При этом самые слабые достижения в ремеслах взлетные знаки рекламируют и расхваливают куда активнее, чем огромные достижения по основной психологической "специальности".</p>
            <p>Поскольку психология – очень интимная сфера личности, то чаще всего люди прячут свою истинную суть за показными «антиподами»: Взлетные любят демонстрировать свою, якобы, мастеровитость и практичность</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Взлетный знак-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Чувствительный знак</h2></center>
            <p>Психологическая (бытовая) характеристика предполагающая высочайшую чувствительность, тончайшую кожу и ранимую душу. Впрочем, ранима не только душа, но и тело, ибо панцирь у них один на двоих. Отсюда завышенные требования к комфорту, тяга к нежной пище, нежной музыке, ко всему нежному, тихому, ласковому. Впрочем, внешне неженки стараются выглядеть сурово, скрывая свою чувствительность, вечно наворачивающиеся на глаза слезы.</p>
            <p>Необходимо развивать в себе чуткость, чувствительность во всех смыслах. Различать тончайшие оттенки вкуса, запаха, цвета. Но именно тонкие, грубый вкус или запах не для этих знаков. Точно также нужно чувствовать тончайшие эмоции, свои и чужие. Надо сочувствовать самому себе, но также и сопереживать всем остальным, пытаясь в любой ситуации встать на позицию оппонента. </p>
            <p>Разумеется, здесь к комфорту предъявляются самые высокие требования, в особенности пища должна быть тонкой. Важно жить в обстановке всеобщей доброжелательности. Минимум контактов с черствыми людьми. </p>
            <p>Поскольку психология – очень интимная сфера личности, то чаще всего люди прячут свою истинную суть за показными «антиподами»: Жалостливые знаки изо всех сил стремятся выглядеть круто, не проронить ни одной слезинки, говорить грубым жестким голосом. Очень уж хочется спрятать свою беззащитность, не дать ходу доброму и мягкому сердечку.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--58 Чувствительный знак-->
        <!--type_thinking_names-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Логики (мужчины)</h2></center>
            <p>Логика - это не только инструмент для решения арифметических задач, это идеология, мировоззрение, убежденность в схематичности мира, подвластности его формальным законам. Перечисленные три знака - это огромная сила в любой сфере, подвластной законам ясным, жестким и формальным, будь то архитектура, юриспруденция, мультипликация, ну и, конечно же, военное дело. На оси времени логики, безусловно, выбирают будущее, только в нем они себя чувствуют уютно, ибо будущее это всегда голая схема, лишенная конкретики. Обращаясь в прошлое логики всегда путаются, ведь прошлое реально и не лезет в голые схемы. </p>
            <p>Логическое мышление ищет логику везде, но находит ее лишь там, где главенствует время и пространство - две самые грандиозные формализуемые категории. Величие этих знаков особенно очевидно в военном деле. Самые лучшие сразу по трем категориям: строительство армии, новая военная теория и боевые победы. В мире более известны Быки: такие как Александр Македонский, Наполеон, Богарне, Ней, Сульт, Веллингтон. В России ситуация более объективна, на первом месте Петухи: Суворов, Ермолов, Багратион, Фрунзе, Конев, Баграмян, Мерецков; далее Змеи: Румянцев, Тухачевский, Барклай де Толли, и Быки: Меншиков, Кутузов. </p>
            <p>Причем, у многих из них военный талант был как бы врожденным. Так Фрунзе (Петух) не знавший в своей жизни поражений, глубокий военный теоретик и строитель армии, вообще не имел военного образования, и его появление на фронте в 1919 году было неожиданностью для ближайших сподвижников. За один год превратиться из партийного функционера в великого военного стратега - это что-то небывалое. Суворов (Петух) за свою жизнь участвовал в 60 сражениях и везде (!) победил. Причем боеспособность созданных им войск была такова, что они вступали в бой и побеждали противника, превосходившего численностью в 10 раз. </p>
            <p>Суть и смысл логической стихии вообще и военного искусства в частности, в том, что побеждает носитель не логики вообще, а самой современной и сложной логики, как новый компьютер всегда лучше старого. Сфера логики наиболее чувствительна к прогрессу. Новое оружие требует новой тактики и стратегии, наоборот, новая стратегия требует нового оружия. Так войны много тысячелетий тянут технический прогресс. </p>
            <p>Человечество избавится от войн, но боевая, логическая идеология сохранится навсегда - это идеология вечного обновления.</p>
            <p>Кроме того, даже в мирных делах боевые знаки остаются боевыми, чем бы они не занимались. Задиристый поэт Евгений Евтушенко (Петух) умудрился боевым сделать свое тихое ремесло: " Поэзия - не мирная молельня. Поэзия - жестокая война. В ней есть свои обманные маневры. Война - она войною быть должна". </p>
            <p>А вот как увидел Владимира Маяковского (Змея) Корней Чуковский: "Маяковский стоял среди людей, как боец, у которого за поясом разрывная граната.… До конца дней разделял он мир на своих и врагов. И у самого у него было, поэтому как бы два облика. С друзьями часто был он нежен и предупредителен до чрезвычайности. С врагами - непримирим".</p>
            <p>А все эти бесконечные логические лозунги: Николай Некрасов (Змея): "Иди в огонь за честь отчизны, за убежденья, за любовь.… Иди и гибни безупречно. Умрешь не даром: дело прочно, когда под ним струится кровь"… Даже Гете (Змея) сподобился: "Лишь тот достоин жизни и свободы, кто каждый день за них на бой идет".</p>
            <p>Удивителен парадокс фантастической литературы созданной писателями-логиками. Они придумали благостный утопический мир, где все друг друга любят и тут же стали искать, кому бы с кем в этом мире сразиться. </p>
            <p>Книги братьев Стругацких буквально нашпигованы беззаветными бойцами. Более того, чем симпатичнее герой, тем он лучше сражается. Писатель Банев, сталкер Шухарт, барон Пампа, прогрессоры.… Все они самые лучшие бойцы на свете. Способность мыслить и способность сражаться почти везде связаны знаком равенства. У Станислава Лема космонавты, вернувшись со звезд на Землю, где уничтожена агрессивность, возобновляют боксерские бои. </p>
            <p>Иногда логика проявляется в чрезмерной аккуратности, иногда в излишнем схематизме и голой примитивности идей. Не избежали логики-мужчины комплексов неполноценности и связанных с ними невозможности адекватно оценить себя. Поэтому так важны для логиков погоны, лампасы, лауреатские значки, громкие звания, все то, что так безразлично знающим себе цену волевикам. </p>
            <p>А вот в сфере эмоций логики дилетанты, поэтому иногда кажутся роботами или монстрами, которым чужды обычные человеческие чувства. </p>
            <p> <br></br> </p>
            <p> <br></br> </p>
            <p> <br></br> </p>
            <p> <br></br> </p>
            <p> <br></br> </p>
            <center><h2>Логики (женщины)</h2></center>
            <p>Все внешние признаки волевых женщин: мощный голос, стать, пронзающий взгляд - все показывает их способность управлять править миром. Но не дай бог купиться на это и предоставить им власть. Нас ожидает море идей и никакой способности произвести объективный выбор. В результате разваливается любое дело. Разве что Собака обладает какими-то зачатками воли. </p>
            <p>Совсем другое дело, если доверено руководить проектом, в котором все расписано и формализовано. Быстрый и складный интеллект замечательно справляется с самыми объемными и интеллектуально емкими проблемами. Мощь интеллекта такова, что редкий мужчина сможет конкурировать и соответствовать.</p>
            <p>Среди доказательств волевой фактуры этих женщин - их способность укрощать хищных животных. Ирина Бугримова (Собака), Тамара Брок (Собака), Тамара Буслаева (Собака), Зулейха Фарух (Лошадь), Маргарита Назарова (Тигр), Бриджит Бардо (Собака) спокойно заходит в клетку с дикими волками, и те не трогают ее.</p>
            <p>При столкновении с реальной политикой они теряются. Анна Леопольдовна (Собака), получив власть без каких либо усилий со своей стороны, также легко ее и отдала (Елизавете Петровне).</p>
            <p>Мария Стюарт, законная наследница английского трона. Ей все давалось с "незаслуженной легкостью", но изначально благоприятные условия не стали прологом великого правления. Ее жизнь - это не уверенный поход правительницы, а беспорядочные метания авантюристки. </p>
            <p>Вот слова Стефана Цвейга: "легко и не рассуждая, одушевляется она; бездумно, сгоряча, словно хватаясь за рукоять шпаги, принимает решения; отчаянная наездница. Одним рывком повода, с маху берущая любой барьер, любую изгородь, она и в политике надеется единственно на крыльях мужества перемахнуть через любые препятствия"".</p>
            <p>Королева Швеции Христина-Августа (Тигр). Главным стремлением было видеть себя в кругу артистов, ученых, покровительствовать им, но не с целью обратить их знания на пользу народу, ей было с ними просто хорошо. Ее среда -музеи, университеты, ученые и философы.</p>
            <p>Как и положено логикам, эти статные и внешне уверенные в себе женщины постоянно испытывают внутреннюю неуверенность. То, что называют комплексами неполноценности.</p>
            <p>В приступах застенчивости и самобичевания признавались такие внешне уверенные, и даже агрессивные дивы как Роми Шнайдер (Тигр), Мэрилин Монро (Тигр), Мадонна (Собака), Патриция Каас (Лошадь). </p>
            <p>Эмили Бронте (Тигр) из-за патологической застенчивости отказывалась выходить из дома. Эмили Гаскелл (Лошадь) заставил литературой заняться муж, Агату Кристи (Тигр) усадила за письменный стол мать.</p>
            <p>Барбра Стрейзанд (Лошадь) пыталась лечить свой страх перед сценой в клиниках и больницах. </p>
            <p>И обратный ход от внутреннего к внешнему. При столь судорожной внутренней суетности, внешне они словно из бронзы и мрамора - сплошные символы. Елизавета Вторая (Тигр), Мэрилин Монро (Тигр), Бриджитт Бордо (Собака), Любовь Орлова (Тигр), Летиция Каста (Франция) - каждая из них с удовольствием играет роль национального символа.</p>
            <p>Свой интеллект этим женщинам скрывать все труднее: славу великой интеллектуалки снискала Жермена де Сталь (Собака), могучий ум находили у Эмили Бронте (Тигр), Луиза Коле (Лошадь) превыше всего ставила ценность идей.</p>
            <p>Повышенный интеллект часто становится причиной личной неустроенности, ибо требования к уровню мужчин слишком у них высоки. </p>
            <p>Большая наука не верит в существование женской логики, женского интеллекта. Однако автор многократно убеждался в том, что женский догматизм и схематизм абсолютно реальны, а преимущество мужского интеллекта связано не с логикой, а с гармоничностью мышления, позволяющей активно творить и очень вяло воспринимать чужое творчество. У женщин обратная ситуация. Раздвоенность их знаков позволяет им замечательно переваривать чужие идеи, но затруднительно творить. Сказанное относится ко всем женским знакам, но в наименьшей степени к знакам женской логики, которые способны творить на самом что ни на есть мужском уровне. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--59 Логик-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Волевики (мужчины)</h2></center>
            <p>Воля - это не мелкая черта характера, - это идеология, магистральная линия поведения. Перечисленные три знака - это собранная в кулак власть мира. Все остальные живут без реального плана, качаются на волнах жизни и неизбежно подчиняются чужой воле. И лишь эти трое остаются хозяевами своей и чужой судьбы. Только им троим не лень связывать воедино реальность и логические схемы, только они пытаются соединить одной траекторией прошлое и будущее, поставив в центр полученной оси настоящее.</p>
            <p>Воля - самый сложный тип мышления, ибо втиснуть реальность в логическую схему очень трудно, и еще труднее на каркас логической схемы нарастить мясо реальности. Однако волевикам все это удается. В результате рождаются самые великие правители и самые великие мыслители. При этом величие и тех и других не только в сиюминутном успехе, но в новаторстве, в их нарастающем с веками величии. Воля и новаторство - это прокладывание для человечества столбовых дорог, магистралей, по которым оно пойдет вперед. </p>
            <p>Будда и Мухаммед, Карл Великий и Август Октавиан, Чингисхан и Акбар, Рузвельт, Черчилль и Шарль де Голль, Ленин и Фидель Кастро - все это Лошади, Тигры и Собаки. Люди, вобравшие в свою волю волю миллионов и миллиардов людей. </p>
            <p>Важнейшим свойством воли является способность работать и жить вопреки стадным инстинктам, вопреки воле толпы. Для других это очень тяжкий труд, волевик же идет против толпы легко. Лев Карсавин (Лошадь) слыл до революции вольнодумцем, после революции делается профессором Богословского института. Был выслан из России, но волею судеб вновь оказался в СССР, где был арестован и осужден в 1950 году. Заключение в лагерь принесло ему невероятный творческий взлет. Несмотря на солидный возраст (68 лет) написал в лагерях 10 книг, причем квинтэссенцию своей философии изложил в форме венка сонетов и цикла терцин. При этом он знал о своей болезни и близкой смерти (1952). </p>
            <p>Волевые знаки свои подвиги делают очень обыденными и беспафосными. Бетховен (Тигр) сочинял музыку, будучи глухим. Стиви Вандер (Тигр), слепой музыкант, в его музыке не услышишь ничего трагического, все очень светло и радостно. Януш Корчак (Тигр) с легкостью и без лишнего шума добровольно пошел в печь и сгорел там с детьми, которых не мог бросить. Стивен Хокинг (Лошадь), один из крупнейших физиков современности более 30 лет как парализован (рассеянный склероз). Валерий Брумель (Лошадь) после страшной катастрофы вернулся к прыжкам в высоту. </p>
            <p>Может возникнуть ощущение, что перед нами супермены, монстры не знающие страхов и сомнений. Но ситуация прямо противоположна. Воля данных трех знаков плод долгих и тяжелейших раздумий и сомнений, а платой за силу воли являются жестокие приступы страха. Можно с уверенностью сказать, что тягучий, изматывающий страх является постоянным фоном всей жизни волевиков.</p>
            <p>Другое дело, что далеко не все признаются в своих страхах. Петр Кропоткин (Тигр) писал об Александре II (Тигр): "Перед лицом настоящей опасности он проявлял полное самообладание и спокойное мужество, и между тем он постоянно жил в страхе опасностей, существовавших только в его воображении". Таким образом, волевой человек боится до события, безвольный - после.</p>
            <p>Воля - это власть, власть над судьбой, власть над собой, но, прежде всего это власть над людьми. Выведший человечество в космос Сергей Королев (Лошадь) был очень властным человеком, но самоцелью была не власть, а успех дела. На предварительной стадии он был очень демократичен, обожал коллегиальность, подхватывал любые идеи, если они помогали делу. Но когда решение принято, он превращался в необычайно жесткого и требовательного руководителя. </p>
            <p>Умея оказывать серьезное влияние на других, сами волевики нажима не выносят ни в какой форме. Лучше и не пробовать, только убеждение, только доброе отношение. </p>
            <p>Оборотной стороной замечательной воли является неуправляемая влюбчивость. Огромное жаркое сердце может сильно подвести волевого человека. Вот почему Людовик XIV (Тигр) буквально заклинал: "Я вам приказываю: если вы заметите, что женщина, кто бы она не была, забирает власть надо мной и мною управляет, вы должны меня об этом предупредить. Мне понадобится не более 24 часов для того, чтобы от нее избавиться".</p>
            <p> <br></br> </p>
            <p> <br></br> </p>
            <p> <br></br> </p>
            <p> <br></br> </p>
            <p> <br></br> </p>
            <center><h2>Волевики (женщины)</h2></center>
            <p>Три знака, у мужчин прославленных полководцами, архитекторами, фантастами, мультипликаторами и журналистами у женщин прославлены сильной волей, сильной властью. </p>
            <p>Главная особенность знаков состоит именно в этом: всем своим видом, жестами, глазами, а иногда и словами эти женщины демонстрируют крайнюю неуверенность и неспособность к решительным действиям. На деле же они в состоянии развить в себе волю фантастическую, жесткую, мощную и вполне адекватную реальной обстановке. Результат ясен и не двусмысленен. Ими созданы высшие образцы женской власти в мировой истории. Структурный гороскоп с первых дней своего существования ведет этот длинный список: </p>
            <p>   Маргарита Датская (Змея). Северная Семирамида. Получив от сына Данию, а от мужа Норвегию, сама присоединила Швецию и создала Кальмарскую унию. 36 лет у власти.</p>
            <p>   Елизавета I Тюдор (Змея). Золотой век Британии. Победа над "непобедимой армадой", абсолютное владычество на морях. 45 лет у власти. </p>
            <p>   Анна Австрийская (Бык). Франция. Всесильная регентша при малолетнем Людовике XIII (Тигр). </p>
            <p>   Софья Алексеевна (Петух). Россия. Правительница при малолетних братьях. 7 лет у власти.</p>
            <p>   Анна Стюарт (Змея). Англия. Последняя королева династии. 12 лет у власти.</p>
            <p>   Анна Иоанновна (Петух). Россия. Отказалась от ограничений и отстранила от власти Тайный Совет. У власти 10 лет.</p>
            <p>   Елизавета Петровна (Бык). Россия. Гвардейский переворот, уверенное и стабильное правление в течение 20 лет. </p>
            <p>   Мария Терезия (Петух). Австрийская эрцгерцогиня. Замечательные реформы в надуманном государстве. Процветание и стабильность, 40 лет у власти.</p>
            <p>   Маркиза де Помпадур (Бык). Фаворитка короля Франции Людовика XV. Оказывала сильнейшее влияние на государственные дела. </p>
            <p>   Екатерина II (Петух). Самое величественное правление в истории России. Фантастические военные победы, невиданный взлет в культуре, образовании, здравоохранении и т.д. 34 года у власти. </p>
            <p>   Индира Ганди (Змея). Премьер-министр Индии в 1966-1977 и в 1980 - 1984 годах. В сумме - это 15 лет. Безусловно, лучший политик в современной истории Индии.</p>
            <p>   Маргарет Тэтчер (Бык). Премьер-министр Великобритании в 1979-1990. Одиннадцать лет мощного и гордого правления. Одним словом "железная леди".</p>
            <p>   Корасон Акино (Петух). Президент и главнокомандующий вооруженных сил Филиппин в 1986 -1992 годах. Решительно вывела страну из кризиса. </p>
            <p>   Рита Зюсмут (Бык). Председатель бундестага Германии. </p>
            <p>   Беназир Бхутто (Змея). Премьер-министр Пакистана в 1988-1990, 1993-1996. Время есть, может еще и вернется к власти. </p>
            <p>   Мадлен Олбрайт. (Бык). Госсекретарь США. По общему мнению, точная копия Тэтчер. "Железная леди" №2.</p>
            <p>   Вайра Вике-Фрейберга (Бык). Президент Латвии с 1999 года. </p>
            <p>   Аун Сан Су Чжи (Петух). Генсек партии. Лидер оппозиции в Мьянме. Нобелевская премия мира 1991 года. </p>
            <p>   Матвиенко Валентина Ивановна (Бык). Питерский губернатор. </p>
            <p>   Памфилова Элла Александровна (Змея). Политик со стажем, лидер движения. </p>
            <p>   Слиска Любовь Константиновна (Змея). Первый заместитель председателя Государственной Думы Российской Федерации. </p>
            <p>   Швецова Людмила Ивановна (Бык). Первый заместитель Юрия Лужкова в правительстве Москвы. Руководитель комплекса социальной сферы. </p>
            <p>   Диана (Бык). Принцесса, крупный общественный деятель. </p>
            <p>   Однако в реальной жизни мы сталкиваемся не только с императрицами и принцессами, а потому нужно быть готовыми к тому, что Петухи, Быки и Змеи окажутся скромными, застенчивыми и нерешительными. Они будут говорить о комплексах, о том, что всего боятся. Это маска. Надо заставить их скинуть ее и тогда вы увидите, может не сразу, силу их рук, берущих за горло само время.</p>
            <p>   И еще у всех этих "железных леди" есть очень слабое звено, которое они почти никогда не защищают и становятся чрезвычайно уязвимыми. Это любовь. Очень влюбчивы, часто агрессивны в своей любви. Когда страсть велика, буквально сметают все на своем пути. Но сила любви для них огромная слабость. В любви неопытны, регулировать силу любви не умеют, разжигать или гасить ее также необучены. Одним словом, сколь сильны и искушены в политике, столь же беспомощны в любви.</p>
            <p>   Известно, какие сложности возникали у Екатерины II, сколь сильно любовь повредила ее реноме в веках. Большие проблемы были у принцессы Дианы, возможно, что и погибла она из-за любви. Алла Пугачева (Бык) - властительница эстрады, ни в чем неуязвима, кроме всё той же любви. Примеров могло бы быть много больше.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Волевик-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Реалисты (мужчины)</h2></center>
            <p>Интуиция, обработанный подсознанием опыт - это, по сути дела, просто хорошее знание реальности. Соответственно, люди, доверяющие опыту и непрерывно изучающие реальность, будут называться реалистами. Несмотря на суровость данных определений реалисты люди очень чувствительные, эмоциональные и понимающие толк в красоте. Отсюда их стремление к эстетическому совершенству, совершенству, как последней степени прекрасного. Грандиозное явление Завершительства, являясь вершиной реализма, может принимать достаточно причудливые формы, ибо завершает не реальность, а мировую культуру. Своих идей у завершителей нет, зато чужие идеи они доводят до совершенства. Таким образом, завершить реалисты могут любое дело - литературу, музыку, живопись, шахматы. Чтобы стать настоящим реалистом, человек указанного знака должен поглощать мегатонны информации. Эрудиция реалиста тождественна рангу завершительства. На оси времени реалисты выбирают прошлое, в нем всюду опыт, сын ошибок трудных. В будущем реалисты ничего не понимают и из отличников сразу же превращаются в двоечников.</p>
            <p>Специфическим, фирменным делом для реалистов является сыск, основанный, как известно, на сходстве обстоятельств, а отнюдь не на дедукции, кроме того, финансы, а также те сферы, где требуется тонкий вкус и понимание красоты - дизайн, мода, редактирование. Кстати, о красоте - указанные знаки борются за красоту еще и своим личным примером. Так что можно их еще звать "красавчиками". </p>
            <p>Там, где появляется завершитель, там останавливается время, прекращается развитие, ибо после вершины путь только вниз. Не пойдешь дальше Пушкина (Коза) и Сервантеса (Коза), не напишешь романа выше по уровню "Мастера и Маргариты" Булгакова (Кот), не обобщишь мировую культуру мощнее Набокова и Борхеса (Кабаны). В тупике современные шахматы, где власть Коз (Фишер и Корчной) сменилась властью Котов (Карпов, Каспаров, Крамник). Ну, кто поспорит с тем, что все они в своем масштабе адекватны своей эрудиции? </p>
            <p>Из воспоминаний бывшего секретаря Сталина (Кот) Бажанова: "Постепенно о Сталине создались мифы и легенды. Например, о его необыкновенной воле, твердости и решительности. Это - миф. Сталин - человек чрезвычайно острожный и нерешительный. Он очень часто не знал, как быть и что делать. Много раз я видел, как он колеблется, не решается и скорее предпочитает идти за событиями, чем ими руководить". Формулировка это годится и для Кабанов, и особенно для Коз.</p>
            <p>Другой Кот из тех времен - Лев Троцкий, и о нем сложено много мифов. Один из них в том, что он великий революционер с массой прогрессивных идей. Но вот мнение Марка Алданова: "У Троцкого идей никогда не было и не будет. В 1905 году он свои откровения взял у Парвуса, в 1917 - у Ленина. В 1928 году его критика - общие места эмигрантской печати". </p>
            <p>Красота реалистов - это в первую очередь результат позирования. Каждый из них был в своем разделе самым красивым. Марсель Пруст, Сергей Есенин, Сергей Вавилов, Михаил Булгаков, Осип Мандельштам - все они были очень красивыми людьми, причем красота их была особенного, умиротворяющего типа, без избыточной мужественности. По выражению Марка Алданова, "Лев Троцкий всю свою жизнь прожил перед зеркалом для исторической галерки.… За самыми горделивыми позами следовали самые унизительные покаяния".</p>
            <p>Президента США Рональда Рейгана (Кабан) называли голливудским Адонисом (он позировал скульпторам, как образец античного сложения. </p>
            <p>Но при всей своей изумительной красоте и привлекательности для женщин реалисты не слишком-то созданы для любви. Быстро загораются, но столь же быстро остывают. </p>
            <p>Важнейшим критерием качества реалиста как специалиста и человека служит его эрудиция. Например, Николай Вавилов мог по памяти диктовать стенографисткам, сменяющим друг друга, целые главы своих книг с подробной библиографий. А, уже находясь в тюрьме, без справочной литературы, опираясь на память, написал научную монографию, что кажется совершенно невероятным. </p>
            <p>Легендарный уровень эрудиции демонстрировал Михаил Булгаков, что изумительно доказано в "Булгаковской энциклопедии". Ничего и никогда не забывал Сталин, в том числе и из прочитанного. </p>
            <p> <br></br> </p>
            <p> <br></br> </p>
            <p> <br></br> </p>
            <p> <br></br> </p>
            <p> <br></br> </p>
            <center><h2>Реалисты (женщины)</h2></center>
            <p>Внешние проявления - самого яркого порядка. Все говорит о страстях, о любовных безумствах. Арсенал средств привлечения мужского внимания самый широкий. </p>
            <p>Но за всей этой галантерейной витриной холодный и ясный ум великолепного счетчика, изумительного стилиста и очень трезвого человека. Реалистки, а называть Крыс, Обезьян и Драконов надо именно так, конечно же, созданы для любви, но всегда предпочтут зажигать в ком-то любовь, чем гореть самим.</p>
            <p>Удивительная метаморфоза происходит с реалистками, когда они описывают свою любовь. Получается так: или любить, или описывать. В любом случае реалистки, безусловно, лучшие в женской прозе. Особенно хороши Крысы. Этель Лилиан Войнич, Шарлотта Бронте, Жорж Санд, Маргарет Митчелл, Натали Саррот. Ну и так далее.</p>
            <p>Жена Пушкина Наталья Гончарова (Обезьяна) - "чистейшей прелести, чистейший образец", высокая, стройная, бледное лицо с кротким, застенчивым и меланхолическим выражением, что-то воздушное и трогательное во всем облике. И за всей этой ангельской красотой всегда трезвый и весьма холодный рассудок.</p>
            <p>Александр Дюма-сын о своей жене Наталье Нарышкиной (Крыса): "Больше всего я люблю в ней то, что она целиком и полностью женщина, от кончиков ногтей до глубины души.… Это существо физически бесконечно обольстительное"… </p>
            <p>Саломея Андронникова (Крыса) - женщина-авиатор. Ее красота была вся как бы создана для живописи. Ее портреты писали Петров-Водкин, Сомов, Соколов, Шухаев, Сорин, Григорьев, а потом англичане, французы.</p>
            <p>Иногда их совершенство столь безупречно, что молва начинает их упрекать в искусственности форм и тогда приходится идти на осмотр к врачу, дабы тот дал справочку, что все свое натуральное. Так и было с певицей Сабриной Салерно (Обезьяна).</p>
            <p>Если же в наследство от родителей каких-то особенных физических данных не досталось, то все равно реалистки пленяют красотой, пусть не черт, но жестов, голоса, походки и так далее.</p>
            <p>Признана в веках красота Клеопатры (Крыса), но выслушаем свидетельство очевидца. Плутарх: "Красота этой женщины была не тою, что зовется несравненной и поражает с первого взгляда, зато обращение ее отличалось неотразимой прелестью, и потому ее облик, сочетавшийся с редкой убедительной речью, с огромным обаянием сквозившим в каждом слове, в каждом движении, накрепко врезался в душу".</p>
            <p>Красота очень цельная и гармоничная. Но реальной цельности нет. Любовный призыв не находит реального ответа. Иногда в ответ на страсть мужчины следует холодный душ отказа, но чаще всего торжествует маниакальная страсть к разным видам закрепления союза. Элизабет Тейлор (Обезьяна), богатая и самостоятельная женщина, бесконечно обращала свои любовные связи в браки, иногда по несколько раз с одним мужчиной. Клеопатра с каждым из своих великих любовников вступала в брак (Цезарь, Марк Антоний). Ну и, конечно же, хочется побольше денег.</p>
            <p>Жорж Санд (Крыса). Ее любовные романы (в двух смыслах - литературном и житейском) прославлены в веках. Но сама она оставалась удивительно холодна: " Какие ночи. Как это омерзительно! Я не могу понять, что приятного находят мужчины в этой шутовской и скотской гимнастике. Я не могу дождаться, пока он заснет, чтобы выплакаться без помех. Так вот, что такое брак!" </p>
            <p>Совсем другое дело - книжки писать. Закончив ночью один роман, Жорж Санд тут же приступала к следующему. Мысли и наблюдения с легкостью выливались на бумагу. </p>
            <p>Над "Джейн Эйр" Шарлотты Бронте (Дракон) проливал слезы Теккерей. "Дневник" Марии Башкирцевой (Обезьяна) оценили Анатоль Франс, Альбер Камю.</p>
            <p>Удивительна способность реалисток в изучении языков. Елизавета Кульман (Дракон) прожила 17 лет, знала 11 языков, говорила на восьми. Александра Коллонтай (Обезьяна) была истинным полиглотом. Та же Клеопатра практически с любым иностранным послом говорила на его языке. </p>
            <p>А еще среди реалисток много великолепных спортсменок. Видимо, тела действительно совершенны, а трезвый расчет помогает все сделать правильно. Особенно велики успехи в легкой атлетике. </p>
            <p>Оборотной стороной гармоничности и внутреннего равновесия являются неукротимые эмоциональные вспышки. Ничего страшного в этом нет, надо дать выплеснуться нервной энергии, подождать, покой установится. А вот с причинами эмоциональных взрывов надо бороться - замужество, хорошее здоровье, уход, финансовый резерв, спокойная размеренная жизнь - вот основа психологического здоровья. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Реалист-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Мистики (мужчины)</h2></center>
            <p>Человек, не доверяющий опыту, но одновременно не доверяющий логике, подобен слепцу, ибо жизнь для него состоит из одних только неожиданностей, все приходится перещупывать по сотне раз. Однако темень, в которой живет такой человек, неожиданно рождает внутренний свет, некое мистическое озарение, то, что чаще называют мистическим прозрением (не путать с интуицией, основанной на переработке и обобщении опыта). Таким образом, в одной и той же идеологии, как две стороны медали, уживаются сверхреализм эмпирика и сюрреализм мистика. Что касается любви, то она не противоречит ни той стороне медали, ни этой. Любовь вся пронизана магией. Однако при всей своей грандиозности, любовь весьма озабочена подробностями, она вся соткана из мелочей, тех самых эмпирических каждодневных повторов. Что касается логики и здравого смысла, то нет в любви ни логики, ни здравого смысла. </p>
            <p>На оси времени мистики ведут себя самым странным образом. Они буквально воспаряют над временем, не наблюдая разницы между прошлым, настоящим и будущим и признавая только вечные проблемы. Добро и зло, жизнь и смерть, любовь и ненависть - вот набор вопросов, волнующих мистических мыслителей. Отсюда же безусловное лидерство мистиков в мировой драматургии, целиком зацикленной на любви и других вечных вопросах, типа "быть или не быть". Особенно хороши Крысы. Тут и Шекспир, и Ибсен, и Ионеско, и даже Эдвард Радзинский с Леонидом Зориным. Обезьян возглавляют Чехов и Шварц, Драконов - Шоу, Горький, Ростан и Григорий Горин. </p>
            <p>Отсутствие логических и реалистических ограничений у мистиков точно выразил в свое время драматург Бомарше (Крыса): "Не вызывает ли восхищения та свобода, с которой я отдаюсь потоку своих мыслей? Я не даю себе труда ни отсеивать их, ни обрабатывать". Полная противоположность волевикам и реалистам, бесконечно шлифующим свои тексты. Сальвадор Дали (Дракон) многократно настаивал на том, что в его полотнах нет ни логики, ни смысла. </p>
            <p>Великий Александр Блок (Дракон) честно признавался в своем незнании жизни: "Говорят, писатель должен все понять и сейчас же все ясно объяснить. А я в свои сорок лет понимаю меньше, чем в двадцать, каждый день думаю разное, и жить хочу, и уснуть, и голова болит от всей этой всемирной заварушки". Блок всегда стремился освободиться от смысла и даже придумал термин "священный идиотизм". </p>
            <p>А вот Бердяев (Собака) о Розанове: "Розанов мыслил не логически, а физиологически. По всему его существу разлита мистическая чувственность".</p>
            <p>Мистики стоят у истоков многочисленных направлений в искусстве - сюрреализма (сновидения и галлюцинации) или театра абсурда. </p>
            <p>Предвестники сюрреализма - де Сад (Обезьяна), Жерар де Нерваль (Дракон), Зигмунд Фрейд (Дракон). Основоположники сюрреализма Андрэ Бретон (Обезьяна), Тристан Тцара (Обезьяна), Гийом Аполлинер (Дракон). Наивысших успехов добились в живописи - Сальватор Дали (Дракон), в кино Луис Буньюэль (Крыса), Роберт Деснос (Крыса) и Витезслав Незвал (Крыса) в поэзии. В определенном смысле сюрреалистом был наш Андрей Белый (Дракон), недаром о его "Петербурге" было сказано, что это "небывалая еще в литературе запись бреда". </p>
            <p>Бред не всегда теория, часто это реальность Крыс, Драконов и Обезьян. Максим Горький (Дракон) так, например, описывал свое видение: " Я видел нечто страшное: внутри огромной, бездонной чаши, опрокинутой набок, носятся уши, глаза, ладони рук с растопыренными пальцами, катятся головы без лиц, идут человеческие ноги, каждая отдельно от другой… летают разноцветные крылья и немо смотрят на меня безглазые морды огромных быков". Дали такому бредовому богатству вполне мог позавидовать. </p>
            <p>В жизни мистики также весьма странные люди, можно сказать, что понятие нормы для них сильно сдвинуто. Скажем, французский поэт Деснос (Крыса) средь белого дня в людном кафе впадал в транс и начинал вещать. Кто-нибудь из присутствующих записывал. </p>
            <p>А вот в чем они истинные профессионалы и понимают больше всех остальных вместе взятых - это любовь. Хотя скажу прямо, все трое понимают любовь все же немножко по-разному. Сладкая и гадкая Обезьяна - это гимн разнообразию и материализация всех любовных фантазий, Дракон специалист по выпестованию идеальных женщин, Крыса создает для общества идеальные примеры любви. Тут они давно уже мастера. Так что со всеми вопросами по любви к ним. Есть даже академики и профессора любви - Булат Окуджава, например. </p>
            <p>Что касается воли, то у мистиков она очень сильна, но не осмысленна, часто напоминает манию. Крыса стремится к воде, Обезьяна в тропики, а Дракон в небо. Но всегда ли они понимают смысл своих стремлений? Не понимая истинных механизмов воли, они романтизируют ее, героизируют ее проявления. Чернышевский (Крыса) пишет про Рахметова, Борис Полевой (Обезьяна) про Мересьева, а Ницше (Дракон) накручивает вокруг воли целую философию. Для политики мистическая воля годится не слишком, хотя несколько великих правителей мистики все же дали. Иван III Великий (Обезьяна), Петр I Великий (Крыса), Фридрих Великий (Дракон).</p>
            <p> <br></br> </p>
            <p> <br></br> </p>
            <p> <br></br> </p>
            <p> <br></br> </p>
            <p> <br></br> </p>
            <center><h2>Мистики (женщины)</h2></center>
            <p>При внешних проявлениях скорее маскировочных, чем рекламных, эти женщины обладают бездонной мистической силой, неисчерпаемым резервом любовного прозрения. Может, одни они во всем свете, без лишних затей и фантазий, в состоянии понять мечущуюся мужскую душу. А это дорогого стоит. Но самое поразительное, что, обладая столь высокой властью над мужчиной, колдуньи остаются независимы и редко цепляются за партнера. А это стоит еще дороже. Ибо свобода для мужчин - это святое.</p>
            <p>В энциклопедических словарях эта группа наиболее сложна для обнаружения. Все разобрано - реалистки взяли писательскую славу, волевые знаки - власть, логические - интеллектуальные свершения.</p>
            <p>Одна из легенд женских чар, женской магии - Лиля Брик (Кот). Виктор Шкловский писал о ней: "Она могла быть грустной, женственной, капризной, гордой, пустой, непостоянной, влюбленной, умной и какой угодно". Стало понятнее? Вижу, что нет. А ведь на ее счету любовь и преданность Осипа Брика, Маяковского, комкора Примакова, Сергея Параджанова и многих других. </p>
            <p>Роковая женщина Федора Достоевского и Василия Розанова Апполинария Суслова (Кабан). Внешне медлительна, жесты скупы, почти ленивы, часто казалась апатичной, томной, но внутри все волновалось и кипело. Была она независима, умна и бесконечно горда и самолюбива. Зинаида Гиппиус (Змея) о ней: " стоит взглянуть в ее глаза, даже старческие, чтобы поверить в каждодневные слезы розановские, в утопившуюся воспитанницу, во многое другое, вплоть до влюбленности Достоевского". В каждом ее движении сквозила та неуловимая сила, которую американцы называют "призывом пола", а французы - "обещанием счастья". </p>
            <p>Коко Шанель (Коза) одной ей ведомым способом смогла создать стандарты вечной женственности, научив этому француженок, а вслед за ними всех женщин мира. </p>
            <p>А еще они очень любят все таинственное и мистическое, отчего грубые реалисты вечно подозревают их в жульничестве и осознанной мистификации общества. Вся жизнь сплошные видения, знаки, мистические явления. Так было у Жозефины Богарне (Коза) жены Наполеона, Елены Блаватской (Кот), поэтессы Ларисы Васильевой (Кабан). Ну а уж в том, что им снятся вещие сны, нет просто никаких сомнений. Лидия Вертинская (Кабан) во сне получила от мужа цифры, точно соответствующие номеру его могилы на Ваганьковском кладбище. Документально зафиксированы вещие сны очень многих прекрасных представительниц этой колдовской тройки. </p>
            <p>Удивительно, что, заботясь о своей внешности иногда менее других, они почти не стареют, и остаются сексуально привлекательными до глубокой старости, точнее, просто до почтенного возраста, ибо старости у них нет. Не было старости у Лили Брик (86 лет и самоубийство из-за любви). Нет старости у Людмилы Гурченко (Кабан), Катрин Денев (Коза) и очень многих других женщин этих знаков. </p>
            <p>Несмотря на очень сильную волю, разумно управлять людьми женщины годов Кота, Козы и Кабана не могут. Вместо реальной политики - интриги, нет четкого плана, нет реальной оценки ситуации, многие идеи носят характер маний.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--62 Мистик-->
        <!--vector_relationships-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Векторные отношения</h2></center>
            <p>Иногда к структурам причисляется закольцованная последовательность знаков, получившая название Векторного Кольца. Смысл кольца в том, что у каждого знака есть два соседа, один именуется «хозяином», другой «слугой». Несмотря на внешнюю простоту, Кольцо весьма многозначно.</p>
            <p>Векторное кольцо — самая мощная по выделяемой энергии и абсолютно неизбежная структура (слуга и хозяин не могут не вступить в бурную реакцию между собой), а потому она и самая разнообразная, и самая неожиданная в своих проявлениях. Встречаясь в жизни с векторной парой «хозяин — слуга», не надейтесь предугадать ход событий. </p>
            <p>Обычно отношения между знаками (людьми) имеют маятниковый характер. Достигнув своего предела, упершись в тупик, они обязательно качнутся в другую сторону — наступит спад, возврат. В отношениях слуги и хозяина таких спадов нет, они идут бесконечно в одну сторону, по кольцу, перекачивание энергии в паре начинается мгновенно и идет, не прекращаясь, в одном направлении. </p>
            <p>Векторные отношения подобны отмычке, вскрывающей защитное поле человека. Таким образом, в любом другом случае к человеку надо долго подбирать ключи, либо попытаться уговорить его лично вручить вам ключи от своего сердца, своей души, своего тела и т. д. Векторный же контакт подобен взлому, пролому в стене, а иногда и полному разрушению крыши над головой.</p>
            <p>В создавшейся ситуации, например, в векторном браке (после вскрытия защитных систем человека), казалось бы, много плюсов — быстро налаженный контакт, полное ощущение комфорта, одновременная возможность и самой жаркой страсти, и духовного взаимопонимания, и интеллектуального согласования. Однако лето любовной эйфории скоро заканчивается, и наступает зима реальной супружеской жизни. Вот тут-то как раз и выясняется, что у кого-то разрушена иммунная система, у кого-то вдрызг разбалансированы нервы, кто-то стал агрессивен не в меру, а кто-то выключился из жизни и бродит как загипнотизированный.</p>
            <p>Но стремление к замыканию в паре идет, особенно если пара не супружеская, а дружеская. Слуге хорошо с хозяином, как ни с кем другим, ну а хозяина вполне устраивает преданность слуги и выгоды хозяйского положения.</p>
            <p>Частым явлением в векторных отношения становится презрение к слуге, либо желание, а главное — способность лучше всех разоблачить его, какое бы высокое положение тот ни занимал.</p>
            <p>Очень часто хозяин как бы выключает слугу, лишает его дара речи, парализует. </p>
            <p>Определенно можно говорить о нарушении при кольцевых контактах защитной сферы человека. Легкость контакта, его высокая энергетика связана с тем, что общение идет как бы не через барьер, а сквозь него. Можно сказать и так, что в векторном контакте люди пытаются влезть в один скафандр, сминают свои защитные оболочки. Разумеется, что в таком состоянии они легче подвержены заболеваниям, их иммунная система работает хуже.</p>
            <p>Все используемые понятия — оголенные нервы, содранная кожа, открытое сердце также соответствует представлению о человеке с нарушенным защитным барьером.</p>
            <p>Каким образом знаковые характеристики приводят к выключению защитных систем, в подробностях не ясно, но то, что это явление близко по типу к гипнозу, вполне можно предположить.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--63 Векторные отношения-->
        <!--element_names-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Революционеры</h2></center>
            <p>Если мы говорим о людях несущих в себе огонь, то чаще всего подразумеваем их жажду перемен, нелюбовь ко всему старому и отжившему. Поэтому не будет большой ошибки, если мы назовем носителей стихии Огня пламенными революционерами. Инстинктивным стремлением таких людей будет желание взорвать существующие порядки, поднять на революцию большие людские массы, заразить их своей жаждой обновления. </p>
            <p>Только истинно пламенные революционеры могут по-настоящему жаждать слома стереотипов в искусстве, в котором большинство деятелей жаждут ходить по проторенным дорожкам, ибо это легко и приятно. Никаких сомнений в том, что Огонь и революция тождественны друг другу нет. Именно огонь, сжигая хлам дает место для истинного обновления. Настоящий человек будущего (футурист) непременно должен быть революционером, должен загонять клячу истории, и скидывать с парохода современности всякий хлам…</p>
            <p>Что касается воды, то океанские толщи, как собственно и озерные хранят очень многое из того, что в земле или на воздухе давно бы сгнило. Таким образом, именно вода, как вполне реальная стихия является безупречным хранителем старины. Особенно же хороши болота, там вообще ничего не гниет. Так что, Козерог, Телец и Дева - это хранители или консерваторы. При желании можно добавить, что они водяные или болотные… </p>
            <p>Искать пламенных революционеров легко и приятно. Тут, конечно же, яростный декабрист Павел Пестель (Рак), великий трибун французской революции Жорж Дантон (Скорпион), наш революционный гений Лев Троцкий (Скорпион), умевший зажечь на борьбу тысячи и тысячи людей, пламенная германская революционерка Роза Люксембург (Рыбы), великий итальянский революционер Джузеппе Гарибальди (Рак), и так далее… </p>
            <p>Из наших современников в список искренних революционеров входят Егор Гайдар (Рыбы), Эдуард Лимонов (Рыбы), Михаил Ходорковский (Рак). Можно по разному относиться к тому же Лимонову, но его революционный порыв не сломили ни тюрьма, ни отсутствие реальной народной поддержки. Он настоящий, классический революционер, профессиональный бунтовщик. Впрочем, его в этом поддерживает и годовой знак (Коза). </p>
            <p>Разумеется, позитивной революционную деятельность воспринимают далеко не все, ведь от жажды новизны так легко дойти до жажды все вокруг уничтожать (сжечь). Революционеры ведь прежде чем строить свой новый мир хотят разрушить до основания мир старый. И вот уже Геббельс (Скорпион) сжигает книги на кострах, уничтожая многовековую культуру. </p>
            <p>Великим сжигателем был Тимур (Рыбы). Он не столько захватывал другие государства, сколько уничтожал их, сжигал все что там было…Именно после катастрофических походов Тимура во многих странах заканчивались старые династии, пресекались многовековые государственные образования и появлялись новые государства.</p>
            <p>В литературном сообществе реальных костров не зажигают, но разве не призывают к отрицанию старой культуры революционеры от искусства. </p>
            <p>Футуристы в своих манифестах отрицают все достижения литературных предшественников. Не случайно самые главные и яркие футуристы непременно принадлежат к стихии Огня. Тут и Владимир Маяковский (Рак), и его духовный отец Давид Бурлюк (Рак), величайший конструктор новых слов Велимир Хлебников (Скорпион), самый жесткий и последовательный авангардист Алексей Крученых (Рыбы).</p>
            <p>В живописи Каземир Малевич (Рыбы) осуществляя символическое сжигание мировой живописи просто закрасил ее черной краской, мысленно сжег ее, превратив в черную головешку. Так родился знаменитый "Черный квадрат". Большое сочувствие к революции и ее бунтарскому духу имел живописец Кузьма Петров-Водкин (Скорпион). </p>
            <p>Ну и, конечно же, Пабло Пикассо (Скорпион), который не только отринул каноны мировой живописи, но и собственные каноны всю жизнь отрицал, находя все новые и новые стили для самовыражения.</p>
            <p>Рядом его друг и современник Амедео Модильяни (Рак). А еще Густав Климт (Рак), Рене Магритт (Скорпион), Марк Шагал (Рак). Каждый из них - это прорыв в абсолютно новое пространство изобразительных возможностей. До них никому не приходило в голову, что так писать можно. </p>
            <p>Самым большим модернистом в архитектуре можно считать Антонио Гауди (Рак), которого при жизни считали сумасшедшим, его дома казались невозможными для жизни, настолько это было ново и непривычно. </p>
            <p>А вот где всегда большой спрос на революционеров, так это в мире моды. Уж очень хочется людям, особенно женщинам, удивлять друг друга чем-то ни на что не похожим. А потому среди модельеров так много носителей огня: Вячеслав Зайцев (Рыбы), Кельвин Кляйн (Скорпион), Пьер Карден (Рак), Джорджио Армани (Рак) и многие другие…</p>
            <p>Даже в самой консервативной сфере нашей жизни, такой как вера найдется место для революции. Среди религиозных реформаторов: Жан Кальвин (Рак), Мартин Лютер (Скорпион), пламенные преобразователи духовной жизни. </p>
            <p>А какое свежее, можно сказать авангардное кино снимают огненные знаки. Тот же Геннадий Полока (Рак), снявший "Интервенцию". Или кино Киры Муратовой (Скорпион) - вот это авангард! </p>
            <p>А разве не революция - открытие Америки, произведенное Кристофором Колумбом (Скорпион)? Среди других путешественников Рауль Амундсен (Рак), Джеймс Кук (Скорпион), Америго Веспуччи (Рыбы). </p>
            <p>Весьма к лицу агрессивная революционность сатирикам. Не случайно среди искренних критиков действительности так много огненных знаков. Например, Аркадий Райкин (Скорпион) или Михаил Жванецкий (Рыбы).</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--64 Революционер (Огонь)-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Консерватор (Вода)</h2></center>
            <p>Тут не все так просто. Ведь речь идет о нечетном знаке, то есть о знаке с быстрыми намерениями, с жаждой перемен. Дождь и снег - это ведь тоже перемена обстоятельств. Но отличие от Огня огромная, ведь снег или дождь не жаждут уничтожать, они несут перемены, но перемены консервативного порядка. </p>
            <p>Таким образом, речь может идти либо о контрнаступлении реакции, либо о псевдореволюционерах, которые декларируют борьбу со старым миром, но на деле вполне привержены ценностям старого мира. </p>
            <p>Идеальный пример тут Владимир Ленин (Телец), который формально считается революционером, ниспровергателем старых порядков. На деле все вкусы его были чрезвычайно консервативны, в отличие от того же Троцкого, он не смог оценить по достоинству революционную поэзию Маяковского, да и вообще крайне недоброжелательно воспринял наше левое искусство, как теперь оказалось потрясшее не столько СССР (Россию), сколько Европу. Да и не был Ленин таким уж пламенным революционером-бунтарем. Партию он создал, а на бунт народ поднимал Троцкий.</p>
            <p>То же самое можно сказать о Феликсе Дзержинском (Дева), который вроде был революционером, но в историю вошел как человек, исполнявший охранительную функцию. Тут же его друг Вячеслав Менжинский (Дева).</p>
            <p>Любимец Ленина Карл Маркс (Телец) также жил вполне размеренной буржуазной жизнью и своим душевным порывом никак не напоминал Эдуарда Лимонова.</p>
            <p>Стоит пересмотреть революционность Максимильена Робеспьера (Телец) или Хо Ши Мина (Телец) и особенно Мао Цзэдуна (Козерог), раскидавшего кучу псевдореволюционных лозунгов, а на деле оказавшегося таким махровым реакционером. </p>
            <p>Если говорить о писателях водной стихии, то они скорее не революционеры, сколько отражение революции. Не случайно, так прилипло к Льву Толстому (Дева) ленинское выражение "зеркало русской революции". Водная гладь она ведь и есть зеркало… Толстой, безусловно, жаждал перемен, он не был в чистом виде продолжателем старого мира. Но по факту он оказался именно консерватором. Выступал против новых нравов, против науки, считал неправомерным использование достижений медицины. </p>
            <p>Редьярд Киплинг (Козерог) не стеснялся признать себя консерватором. Он жаждал перемен. Но каких? Ведущих человечество назад, в мир белых хозяев и цветных слуг. </p>
            <p>В том же духе идеология разработанная Никколо Макиавелли (Телец).</p>
            <p>Традиционалистами оказались такие поэты, как Осип Мандельштам (Козерог), Николай Заболоцкий (Телец). Игорь Северянин (Телец). Великолепный поэт Леонид Филатов (Козерог) для своей по сути новаторской (годовой знак) поэмы про Федота-стрельца выбрал архаический язык. Это и есть баланс между годовым знаком и зодиакальным. </p>
            <p>Хранителем мировой культуры называл себя величайший аргентинский писатель Хорхе Луис Борхес (Дева). </p>
            <p>Далек от модернизма Сальвадор Дали (Телец). Нет, он, конечно, много чего про себя наговорил, что он новатор прогрессивный, но на поверку сама живописная его техника весьма архаична. </p>
            <p>Куда более очевидным охранителем показал себя Виктор Васнецов (Телец), многие годы возрождавший интерес к преданиям старины глубокой. "Илья Муромец", "Богатыри" и так далее.</p>
            <p>В кино традиционалист естественным путем будет стремиться к экранизациям, причем будет стараться передать атмосферу ушедшего времени, как это очень активно делает Владимир Бортко (Телец) экранизировавший сначала "Собачье сердце", а потом "Мастера и Маргариту" Булгакова. Сделал он это аккуратно и с уважением к литературной основе. Также "Идиот" Достоевского.</p>
            <p>Хороши адвокаты-консерваторы - Федор Плевако (Телец) или Генри Резник (Телец). Им же надо не свергать кого-то, а наоборот, отстаивать, защищать. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Консерватор (Вода)-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Небожитель (Воздух)</h2></center>
            <p>Они такие же тщательные и скрупулезные как землепашцы, но только пашня их не под ногами, а где-то там, куда уносится их мысленный взор, иногда за границей, иногда буквально на небе. Такие мечтатели почитают себя большими людьми, но жаждут не столько сеять, сколько собирать урожай. А потому имя таким людям - небожители. </p>
            <p>Место политиков-строителей занимают властители-завоеватели. Первым на ум приходит покоритель Константинополя Мехмед II (Овен). Он ведь пол-Европы захватил и жатву богатую собрал. А ведь начинал свои походы молодым еще неразумным человеком. Аналогичные планы вынашивал Адольф Гитлер (Овен). Тут же создатель теории тотальной войны Людендорф (Овен). Опять же Наполеон Бонапарт (Лев). </p>
            <p>Даже, если политику не удалось захватить пол-мира, как Фиделю Кастро (Лев), то это не значит, что у него не было таких планов. Планы были, была Ангола, были другие страны, куда Кастро посылал своих бойцов. Впрочем, главной его целью всегда было разрушение американской гегемонии в мире. </p>
            <p>Очень важно присутствие в списке теоретика анархизма Петра Кропоткина (Стрелец), жаждавшего разрушить государственное хозяйство всего мира. Тут же революционер Симон Боливар (Лев), отец германского милитаризма и первый рейхканцлер Германии Отто Бисмарк (Овен), лидер нацистов Эрнст Рем (Стрелец), революционер и террорист Иосиф Сталин (Стрелец), диктатор Аугусто Пиночет (Стрелец), диктатор Франсиско Франко (Стрелец), диктатор Бенито Муссолини (Лев), террорист Ясир Арафат (Лев), идеолог разрушения советской власти Александр Солженицын (Стрелец). </p>
            <p>В эту же компанию попадают иные "строители" социализма: Леонид Брежнев (Стрелец), Никита Хрущев (Овен). Теперь-то мы знаем, что ничего они не строили, а лишь амбиции свои гигантские пытались реализовать. Небожители, наполеоны.</p>
            <p>К лицу небожительская амбициозность разве что полководцам - Александр Суворов (Стрелец), Георгий Жуков (Стрелец), - но политиков она непременно доводит до беды - Лаврентий Берия (Овен), Джохар Дудаев (Овен). </p>
            <p>Амбиции легко простить тем, у кого что-то получилось. Если же нет, то приходится входить в историю с обидным клеймом амбициозного неумейки, как это получилось у героя набоковского "Дара" Николая Чернышевского (Лев). </p>
            <p>Гимн человеческой амбициозности - башня в центре Парижа, построенная Александром Эйфелем (Стрелец). Что ж, есть дела, в которых большие амбиции небожителя - это благо. Например, КВН Александра Масляков (Стрелец). </p>
            <p>Вернемся к литературе, здесь небожителям лучше всего продвигать идеи далекие от земных реалий, то, что принято называть романтизмом. Романтиками были Вальтер Скотт (Лев) и Герман Мелвилл (Лев). Тут же Максим Горький (Овен) и Александр Блок (Стрелец) - самые неземные наши авторы. В том же ряду Чингиз Айтматов (Стрелец). </p>
            <p>В кино создатель "Космической одиссеи" Стэнли Кубрик (Лев) - амбиции, размах и космическая высь. Андрей Тарковский (Овен) - сюрреалистическое "Зеркало", космический "Солярис". </p>
            <p>Но самая благотворная сфера для небожителей - это детская литература, в частности сказки. Ганс Христиан Андерсен (Овен), Джонатан Свифт (Стрелец), Уолт Дисней (Стрелец), Януш Корчак (Лев), Вильгельм Гауф (Стрелец), Карло Коллоди (Стрелец), Туве Янсон (Лев), Марк Твен (Стрелец), Корней Чуковский (Овен)…. Список можно длить и длить. </p>
            <p>Идеальный небесный образ создал Лазарь Лагин (Стрелец) - "Старик Хоттабыч" - чистый воздух, да еще на ковре-самолете. Ничем не хуже Николай Носов (Стрелец) с его полетом Незнайки на Луну. </p>
            <p>И все же, как узнать небожителя среди нас? Вариантов несколько, например шик и амбиции, как у Аллы Пугчевой (Овен) или инопланетный настрой как у Беллы Ахмадуллиной (Овен). Впрочем, женщинам все к лицу. А вот в мужчинах спесь и надутость всегда раздражает, как в Григории Явлинском (Овен) или Михаиле Саакашвили (Стрелец). Слишком много мы выдели наполеонов. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Небожитель (Воздух)-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Созидатель (Земля)</h2></center>
            <p>Это самые капитальные, самые деятельные и созидательные знаки, инстинкт велит им затевать дела долгие, регулярные, закладывать основу могучих процессов. Таких людей уместно называть землекопами или землепашцами, что в целом одно и то же. </p>
            <p>Самый понятный для нас пример - это император Петр I (Близнецы). Он все умел делать сам, и токарем был и плотником, мог зуб вырвать…. Но главное он стремился заложить основу для будущего величия России, с него пошла российская империя. Разве будет ошибкой назвать такого человека инстинктивным землепашцем.</p>
            <p>Среди других известных политических деятелей Маргарет Тэтчер (Весы), Бабур (Водолей), Александр Невский (Близнецы), Дмитрий Донской (Весы), Сапармурад Ниязов (Водолей), Иосип Броз Тито (Близнецы), Владимир Путин (Весы), Авраам Линкольн (Водолей), Франклин Рузвельт (Водолей), Дуайт Эйзенхауэр (Весы), Махатма Ганди (Весы), Август Октавиан (Весы), Борис Ельцин (Водолей), Юрий Андропов (Близнецы). Каждый из них стремился действовать капитально, стоять у власти долго. Многим это удалось, Август правил более 40 лет, Броз Тито 35 лет. Впрочем, результат - это скорее годовой знак, зодиакальный - это намерения, планы, стиль действия. И в этом смысле не так важно, что Линкольн был у власти не долго, он заложил основы очень мощного единого государства. Даже во внешнем виде этих людей часто проглядывают солидность и основательность… Хотя любовь к земле (крестьянский уклон) - это всего лишь инстинкт (намерение).</p>
            <p>Интересно, что историк Василий Ключевский (Водолей) поставил как главный исторический фактор именно географию (землю), говоря о русском характере, как о порождении русских просторов. А историк Лев Гумилев (Весы) пошел еще дальше, нарисовав на земле линии пассионарности. Одним словом вся история от земли! </p>
            <p>Дмитрий Менделеев (Водолей) познал все существующие на земле элементы, и даже предсказал несколько новых. Но особенно преуспели земледельцы в описании обитателей земли, то есть зверей. Большими знатоками природы были эволюционист Чарлз Дарвин (Водолей), систематик Карл Линней (Близнецы), баснописец Иван Крылов (Водолей), зоолог Альфред Брэм (Водолей), писатели Михаил Пришвин (Водолей) и Виталий Бианки (Водолей), кинорежиссер Александр Рогожкин (Весы).</p>
            <p>Солнце наше, Александр Пушкин (Близнецы) был большим любителем и знатоком земляной деревенской жизни, которую так красочно воспел в "Евгении Онегине". Еще более удачлив в описании деревенских прелестей автор "Обломова" Иван Гончаров (Близнецы). Наш современник Владимир Войнович (Весы) главным героем своих книг сделал крепкого и вполне приземленного крестьянского паренька Ивана Чонкина. Впрочем, до него такого же (а может лучше?) героя придумал Александр Твардовский (Близнецы). Его Василий Теркин тоже ведь от сохи был. </p>
            <p>Под землю ушел герой "Божественной комедии" Данте Алигьери (Близнецы). Под землю ушла вслед за кроликом Алиса Льюиса Кэрролла (Водолей). Воспел землепашцев ("Поднятая целина") Михаил Шолохов (Близнецы). Певцом камня стал Павел Бажов (Водолей) - "Каменный цветок". Эдуар Мане (Водолей) - "Завтрак на траве" (считай на земле). Земные красоты рисовал Иван Шишкин (Водолей). Леонид Леонов (Близнецы) написал "Русский лес".</p>
            <p>Вполне земным человеком был Пол Маккартни (Близнецы). О чем он пел? О баранах, дикой жизни, о простых радостях землепашца. </p>
            <p>Впрочем, земляная суть не мешает землекопам поднимать свой взор к небу. Правда, смотрят они туда не для пустых мечтаний, а для установления порядка. Все расставили по своим местам во вселенной Галилео Галилей (Водолей) и Николай Коперник (Водолей). С их помощью даже космос стал твердью. Александр Ляпунов (Близнецы) создал теорию устойчивости равновесия. Фрэнсис Бэкон (Водолей) стал основоположником материализма.</p>
            <p>Кстати, анекдотический персонаж нашей науки селекционер Трофим Лысенко (Весы) постоянно насыпал себе в карманы землю. Так, для пущей основательности… А вы говорите Воздух… </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--67 Созидатель (Земля)-->
        <!--quality_people-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Рационал</h2></center>
            <p>Рациональные типы – как ориентированные на разум, традиции – стремятся жить с принятым решением, иметь твердое мнение (собственное или принятое). Они не склонны его менять, обычно имеют устойчивую твердую позицию в любой ситуации. Если обстоятельства меняются, рационалам необходимо время, чтобы к ним привыкнуть, освоиться, перестроить планы, принять новое решение.</p>
            <p>Жизнь с принятым решением – логическим или этическим – вот главная черта рациональных типов. Удачное или неудачное это решение – зависит от интеллекта, воспитания и т.п., но оно должно быть принято.</p>
            <p>Не любит, раздражается, когда его отвлекают, продолжает по инерции некоторое время движение или действие.  Он – сначала думает. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--68 Рационал-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Иррационал</h2></center>
            <p>Иррациональные типы – как ориентированные на непосредственное восприятие, на свой взгляд на мир – стремятся увидеть новые возможности, уловить свои ощущения. Иногда они не спешат с принятием решения, наблюдают, собирают информацию.</p>
            <p>Если ситуация меняется, иррационалы реагируют на нее быстрее, чем рационалы, так как они более открыты для восприятия нового.</p>
            <p>Легко отвлекается на зов других людей, резко меняет направление движения в сторону зова. Этот тип – сначала делает.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Иррационал-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Сенсорики</h2></center>
            <p>Сенсорики больше доверяют информации, получаемой с помощью пяти органов чувств, фиксируют внимание на том, что можно увидеть, попробовать, измерить. Они ориентированы на настоящее, их больше интересует, что происходит в данный момент.</p>
            <p>Если любят готовить, постоянно пробуют еду на вкус, жалуются, если она плохо приготовлена. Если попадают в новое место – обязательно запоминают, например, какого цвета дверь в подъезд, какое было дерево, всякие мелочи.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Сенсорики-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Интуитивы</h2></center>
            <p>Интуитивам более интересны не факты как таковые, а их взаимосвязи, значение, последствия. Здесь «шестое чувство» (интуиция) играет большую роль, чем остальные пять.</p>
            <p>Интуитивы с легкостью читают между строк, во всем ищут скрытый смысл, фиксируют внимание на подоплеке, на умозаключениях. «Они ценят воображение и доверяют своим предчувствиям и озарениям.</p>
            <p>Интуиты ориентированы на будущее, они склонны видеть события в развитии и, как правило, предпочитают изменять положение вещей, чем сохранять их привычное состояние»</p>
            <p>Они могут готовить пищу ни разу не попробовав ее, угадывая кол-во ингредиентов интуитивно, не обращают внимания на качество приготовленной другими пищи. Если попадают в новое место – не запоминают мелочи, но могут вспомнить ощущения, например, ощущения сырости, не комфорта.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Интуитивы-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Логики</h2></center>
            <p>Логики – всё знают, хорошо ориентируются в фактах и событиях, анализируют, спокойно оперируют фактами и цифрами, «живут головой». Плохо разбираются в человеческих отношениях.</p>
            <p>Логикам бывает трудно оценить моральные качества человека. Они в таком случае оценивают правильность его поступков, интересуются, кому это выгодно.</p>
            <p>Логикам легче отстаивать свою правоту, но труднее подавать информацию в мягкой, обтекаемой форме. </p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Логики-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Этики</h2></center>
            <p>Этики – великолепно чувствуют людей, отношения между ними и воспринимают мир через призму своего отношения к чему-либо. Свои поступки обосновывает – «я хочу!» Плохо соображают во всяких механизмах. </p>
            <p>Этикам бывает трудно оценить, прав человек или нет. В таком случае они оценивают личные качества человека.</p>
            <p>Этикам легче подавать информацию в мягкой, обтекаемой форме, но труднее отстаивать свою правоту.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Этики-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Экстраверт</h2></center>
            <p>Экстраверт – это человек, который стремится к общению с людьми. Ему нравится внимание окружающих. Он легко завязывает новые знакомства, участвует в общественных мероприятиях, часто выступает перед публикой. Приветливый, имеет много друзей, очень честолюбив и напорист. Именно такими словами можно охарактеризовать экстраверта.</p>
            <p>Экстраверт - воспринимает себя как часть объективной реальности. Стимулы он лучше получает извне и эмоции отдает только во внешнюю среду. С легкостью берет ответственность за других. Быстро и правильно принимает решения. Если вы знаете свой темперамент, и вы сангвиник или холерик, то вы точно экстраверт.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Экстраверт-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Интроверт</h2></center>
            <p>Интроверт – это человек, который всегда держит свои эмоции под контролем. Он застенчив и сдержан. Ему нравится быть в тишине и одиночестве. Редко заводит новые знакомства, и если уж становится кому-то другом, то самым надежным и на всю жизнь. Он никогда не поступает вразрез со своими убеждениями, но если вдруг такое все же случается, интроверт долго будет мучиться и переживать. Хорошо это или плохо, но такие люди практически не поддаются чужому влиянию и всегда имеют свою точку зрения. Одно из самых ценных качеств этого типа личности – человек редко переступает общеустановленные нормы поведения.</p>
            <p>Интроверт - полностью доверяет своим мыслям, желаниям и чувствам. Ему сложно налаживать отношения и он ими очень дорожит. Не любит, когда внимание окружающих приковано к нему. Ожидает, когда кто-то другой за него примет решение. Если вы знаете свой темперамент, и вы флегматик или меланхолик, то вы точно интроверт.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--75 Интроверт-->
        <!--soc_type-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Интуитивно-логический экстраверт - ИЛЭ</h2></center>
            <center><h2>Дон Кихот</h2></center>
            <center><h2>Искатель</h2></center>
            <p>ИЛЭ прекрасно видит перспективы разных дел и начинаний, легко приобретает новые знания и изучает новые области. Искатель может найти новый подход к решению любых проблем. ИЛЭ выступает отличным генератором идей, на рождение которых его может подтолкнуть любое событие внешнего мира - везде он видит новые возможности. Дон Кихот часто выступает в роли мечтателя, его взгляд направлен в будущее, ему кажется что любую идею можно развивать до бесконечности. Часто ИЛЭ кажется рассеянным человеком, так как ему трудно сконцентрироваться на чем-то одном из-за множества вариантов и возможностей, которые он видит в этом мире.</p>
            <p>ИЛЭ обладает очень гибкой логикой. Дон Кихоту удается логически обосновать практически любое утверждение, любую идею, найти логическое объяснение любому явлению. У Дона Кихота развито чувство справедливости, причем часто понятие "справедливость" у ИЛЭ отличается от общепринятого. На проявления несправедливости (с точки зрения ИЛЭ) может очень бурно реагировать. Искатель ценит разумные(с его точки зрения) правила и схемы, если же он их таковыми не считает, то вполне способен создать свои собственные, которые будут отвечать его запросам.</p>
            <p>Дон Кихот в основном не агрессивен, но если кто-то посягает на его права или права его близких, то может на это резко отреагировать. ИЛЭ хочет, чтобы его считали волевым целеустремлённым человеком, может недолгое время оказывать давление на других людей, может встать на защиту своих идей. Но длительного волевого противостояния Дон Кихот не выдерживает, в этой сфере он чувствует себя не очень уверенно.</p>
            <p>ИЛЭ плохо чувствуют отношения к себе, часто слишком идеализирует людей, ему тяжело найти правильную дистанцию с окружающими. Может невзначай обидеть человека и даже этого не заметить, причем очень переживает, если ему на это укажут. Искатель не любит, когда выясняют отношения, не любит говорить о своих чувствах.</p>
            <p>ИЛЭ плохо ощущает своё состояние и состояние своих близких, он любит, когда о нём кто-то заботится в этом плане. Дон Кихот очень ценит людей, которые способны создать ему комфорт, вкусно накормить, позаботиться о его здоровье, причем делают всё это по своему желанию, а не по просьбе.</p>
            <p>ИЛЭ довольно эмоционален, он любит веселье и атмосферу праздника. Дон Кихот активизируется от эмоций. Если человек проявляет негативные эмоции, то ИЛЭ старается ему прийти на помощь, если же эмоции положительные, то и сам Искатель радуется этому, заряжается энтузиазмом. При этом Дону Кихоту часто не удается отличить искреннее проявление эмоций от наигранного.</p>
            <p>ИЛЭ довольно хорошо ориентируется во времени (в своём и чужом), его время программируется окружением: он старается экономить чужое время, но при этом часто может опаздывать или затягивать дела. Причина этого чаще всего в том, что Дону Кихоту не важна или не интересна эта встреча или дело. ИЛЭ часто может говорить "у меня нет времени", но это лишь значит, что именно нет времени для конкретного дела, в то же время у него может найтись время для кучи мелочей, которые ему интересны.</p>
            <p>Дон Кихот отличается солидной деловой активностью, но дела его интересуют, лишь пока в работе есть момент новизны. Часто ИЛЭ меняет род деятельности, его прельщают возможности изучать новые области, применять новые эффективные схемы. В работе у ИЛЭ присутствуют две крайности: либо стадия бурного трудоголизма, либо стадия такого же всепоглощающего безделья.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--76 Дон Кихот-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Cенсорно-этический интроверт - СЭИ</h2></center>
            <center><h2>Дюма</h2></center>
            <center><h2>Посредник</h2></center>
            <p>Дюма стремится создать уют и комфорт вокруг себя. Для СЭИ важна красота и гармония во всём, что его окружает. СЭИ хорошо чувствует своё состояние и состояние людей вокруг. Посредник ценит простые житейские радости, старается не отказывать себе в мелких удовольствиях.</p>
            <p>Внешне Дюма беззаботный весельчак и оптимист, хотя внутреннее это человек напряженный и сдержанный. СЭИ в кругу близких может создать тёплую легкую эмоциональную атмосферу, Посредник умеет быть душой компании. Иногда Дюма может впадать в пессимистические настроения, но показывает это лишь очень узкому кругу близких.</p>
            <p>Дюма любит давать прогнозы на будущее, но они в основном не отличаются правильностью. СЭИ не отличается пунктуальностью, не любит спешить, не любит четких временных ограничений.</p>
            <p>СЭИ крайне критически относится к своим деловым качествам, не любит говорить о деньгах и работе. Иногда Посреднику трудно мобилизоваться для выполнения какой-либо работы. Иногда же Дюма может влезть в какую-то коммерческую авантюру, которая неожиданно для него может закончиться большими убытками.</p>
            <p>Дюма любит новые, перспективные, глобальные идеи. Тяжело переносит однообразие и монотонность. СЭИ часто занижает свои возможности. </p>
            <p>Дюма очень интересуется самыми перспективными научными методами, старается быть в курсе самых последних разработок. СЭИ любит стройные логические схемы, активизируется, если перед ним ставить четкую цель, объясняя зачем ему нужно к ней идти.</p>
            <p>Обычно мягкий и миролюбивый Дюма чутко реагирует на волевой нажим. В ситуации силового давления на него, может сам проявить агрессию. Способен стимулировать людей к действиям, знает, когда нужно надавить, а когда попустить. В то же время СЭИ не стремится управлять людьми.</p>
            <p>Дюма стремится к гармонии в отношениях, хорошо умеет сглаживать этические конфликты. СЭИ избегает споров, легко идёт на компромисс ради сохранения хороших отношений. Посреднику хорошо удается роль дипломата, у него есть прирождённый талант примирять людей.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Дюма-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Логико-интуитивный интроверт - ЛИИ </h2></center>
            <center><h2>Робеспьер</h2></center>
            <center><h2>Аналитик</h2></center>
            <p>ЛИИ умеет логично излагать свои мысли, способен разложить информацию на составные части, отделив главное от второстепенного. Робеспьер выступает создателем абстрактных логических схем, умеет подмечать глобальные логические закономерности и противоречия. Аналитик быстро усваивает новые знания и теории.</p>
            <p>ЛИИ стремится улучшить интересующую его теорию или разработку. Робеспьер прекрасно видит возможности для улучшения уже существующих систем. ЛИИ очень независим в мышлении, обладает способностью к мозговому штурму, генерации новых идей. Идеи к Аналитику приходят интуитивно - по догадке. Способен разобраться в проблеме даже при недостатке фактов - их он заменит воображением.</p>
            <p>Робеспьер малообщительный человек, ему тяжело налаживать отношения с людьми. ЛИИ не станет держаться за отношения, которые себя изжили. В компании производит впечатление вежливого, тихого человека, активно вступает в разговор только когда обсуждается интересующая его тема.</p>
            <p>ЛИИ мягкий и незлобивый человек, не обладает пробивной силой. В ситуации силового противостояния Робеспьер чувствует себя очень плохо, ему тяжело отстаивать свои интересы, ему необходима личная независимость. В критических ситуациях хоть и сохраняет хладнокровие, но бывает нерешителен и неразворотлив.</p>
            <p>ЛИИ расслабляют и успокаивают дружелюбие, положительные эмоции. Негативные эмоции Робеспьер часто пытается погасить логическим анализом. Свои собственные эмоции Аналитик включает лишь с близкими людьми, с остальными же ведёт себя холодно и отстранённо.</p>
            <p>Робеспьер в быту скромен, согласен довольствоваться минимумом удобств. ЛИИ сам может не почувствовать некоторые бытовые неудобства, но при этом настроение его будет падать. Если же бытовые проблемы решены, кто-то позаботиться о его здоровье и комфорте, то Аналитик настраивается на позитивный лад и его активность возрастает.</p>
            <p>ЛИИ прекрасно видит перспективы новых дел, но в то же время особой деловой активностью и предприимчивостью не отличается. ЛИИ может так организовать своё рабочее время, чтобы успешно завершить все запланированные дела. Не любит переработок, Аналитику очень трудно вести несколько дел параллельно.</p>
            <p>ЛИИ очень ценит своё и чужое время, на встречи и мероприятия приходит вовремя. Аналитик заранее предупреждает о своей занятости, о наличии множества дел, которые нельзя отложить. ЛИИ может спокойно разбить любой процесс на составляющие и указать сколько времени для них потребуется.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Робеспьер-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Этико-сенсорный экстраверт - ЭСЭ</h2></center>
            <center><h2>Гюго</h2></center>
            <center><h2>Энтузиаст</h2></center>
            <p>ЭСЭ своими эмоциями способен влиять на окружающих его людей. Причем часто под это влияние попадают и не очень близкие люди. Гюго старается создать атмосферу праздника там, где он находится. Хорошо видит настроение других людей и если оно плохое, то пытается его улучшить. Гюго способен радоваться даже чужому счастью и тяготиться чужим горем.</p>
            <p>Гюго очень заботлив к своим близким, создает им комфорт, следит за здоровьем, старается хорошо накормить. ЭСЭ умеет хорошо одеваться, чудесно комбинируя разные детали. Энтузиаст любит праздничные застолья и угощенья.</p>
            <p>ЭСЭ старается казаться деловым человеком, при этом много суетится. В жизни Энтузиаст старается всего добиться сам, не рассчитывая на помощь других. При этом часто деловая активность Гюго не приносит ему успеха, в ней он может слишком много внимания уделять мелочам, забывая при этом о важных вещах.</p>
            <p>Гюго плохо рассчитывает время. Часто не может рассчитать сколько займет времени какое дело. Энтузиаст нетерпелив, не любит ждать, ему не нравятся люди, которые опаздывают. </p>
            <p>Энтузиаст любит учиться, осваивать новые теории. Ему нравится, когда кругом все упорядочено, нет неясностей - это его успокаивает. В запутанных ситуациях в своей жизни сам не может разложить всё по полкам, но очень в этом нуждается.</p>
            <p>ЭСЭ охотно поддерживает новые, перспективные идеи. Видя альтернативы, новые возможности активизируется на деятельность, у него есть склонность загораться идеей, если она не кажется ему авантюрой.</p>
            <p>Гюго старается избегать конфликтов с окружающими. При этом его этические принципы основаны на понятии его субъективной справедливости. Энтузиаст может поступить с человеком неэтично, если это, по его мнению, будет справедливо. ЭСЭ способен резко пресечь грубость и хамство.</p>
            <p>Гюго по своей сути не агрессивен, но умеет активно отстаивать свои интересы и интересы своих близких. Энтузиаст может активно продвигать понравившиеся ему идеи и теории.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Гюго-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Сенсорно-логический экстраверт - СЛЭ</h2></center>
            <center><h2>Жуков</h2></center>
            <center><h2>Маршал</h2></center>
            <p>СЛЭ настойчивый, уверенный в своих силах человек, упopнo добивается своих целей. Жуков любит и умеет контролировать ситуацию вокруг себя, прекрасно видит реальное положение дел. Маршал проявляет настойчивость и хладнокровие в отстаивании своих интересов и интересов своего окружения. Прекрасно видит расстановку сил в любой ситуации, уважает чужую территорию и никому не даст посягать на свою.</p>
            <p>СЛЭ прекрасно умеет упорядочивать все вокруг себя, хорошо логически анализирует ситуацию. Жуков обладает гибкой логикой, может быстро перестраивать свои логические построения под изменившуюся ситуацию. Уверенно чувствует себя в спорах, умеет логически обосновать свои взгляды. Маршал легко разбирается в правилах и иерархиях, хорошо знает, кто какие права и обязанности имеет.</p>
            <p>СЛЭ старается быть предусмотрительным, подготовиться ко всем возможным вариантам развития событий. Маршал пытается не упускать возможности, которые ему попадаются в жизни, самому же новые идеи придумывать трудно. Жуков плохо разбирается в намерениях других людей, поэтому бывают недоверчивым.</p>
            <p>СЛЭ трудно найти и соблюдать правильную дистанцию в отношениях с людьми, у него плохо выходит показывать другим своё расположение и симпатию. Жуков плохо видит, как к нему кто относится, при этом чаще видит в этом отношении ситуацию хуже, чем она есть на самом деле. Маршал опасается потерять уже налаженные отношения с близкими ему людьми.</p>
            <p>СЛЭ нервничает, если какая-то проблема не решается быстро, особенно если он не может на это повлиять. Его успокаивают положительные прогнозы, уверения в том, что всему будет своё время, всё наладится. Жуков хорошо относится к людям, которые при всех сегодняшних неудачах сохраняют спокойствие и уверенность в лучшем будущем.</p>
            <p>СЛЭ не уверен в правильности выражения своих эмоций, поэтому старается их не проявлять. Негативные эмоции близких людей побуждают его к действию – он пытается помочь разрешить проблемы, которые этот негатив вызвали. Настроение Жукова слабо им контролируется и часто меняется, он склонен подпадать под влияние настроения окружающих.</p>
            <p>Маршал хорошо чувствует своё тело, но склонен игнорировать свои ощущения, может жертвовать своим здоровьем и удобствами ради какого-либо более важного, с его точки зрения, занятия. СЛЭ очень не любит чувствовать себя больным и беспомощным, в таком состоянии старается укрыться от посторонних взглядов. Жуков может проявлять чрезмерную заботу о близких, если они заболевают.</p>
            <p>СЛЭ отлично разбирается в вопросах эффективного использования денег и ресурсов, он постоянно неосознанно сканирует действия других людей на предмет их эффективности. При этом Жуков может давать ненавязчивые советы по этим вопросам, но никогда не подумает упрекнуть человека в неэффективности или непрактичности. В крайнем случае Маршал может взять на себя часть дел, которые не получается сделать их близким.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Жуков-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Интуитивно-этический интроверт - ИЭИ</h2></center>
            <center><h2>Есенин</h2></center>
            <center><h2>Лирик</h2></center>
            <p>ИЭИ большой мечтатель и лирическая натура, склонен откладывать многое на потом. Будущее Лирику хочется видеть в светлых тонах, утешает людей положительными прогнозами, не зацикливается на ошибках прошлого. Есенин старается никуда не спешить, свободно распоряжается своим временем и может оказывать влияние на чужое. Лирик хорошо чувствует глобальные тенденции и изменения в обществе.</p>
            <p>ИЭИ хорошо контролирует свои эмоции и умеет управлять настроением окружающих. Есенин любит юмор, любит вызывать положительные эмоции окружающих. При этом Лирику не свойственно проявление бурных эмоций, он чаще выступает «дирижером» эмоционального состояния других людей.</p>
            <p>ИЭИ старается уделять внимания здоровью, еде, удобности одежды, но глубокого интереса к этим вещам у него не проявляется, и он склонен отвлекаться на другие дела и занятия. Лирик не любит неудобств, старается их всячески избегать, хотя делать ему это довольно тяжело. </p>
            <p>С повседневной практичностью у ИЭИ огромные проблемы, ему очень тяжело даётся устройство быта, управление своими финансами. Неудачи в этих делах глубоко задевают Есенина, а любые замечания по поводу его непрактичности могут надолго выбить из колеи. </p>
            <p>ИЭИ плохо видит расстановку сил, ему тяжело отстаивать свои интересы в волевом противостоянии, тяжело себя организовывать, настроить на достижение какой-либо цели. Есенин уважает людей сильных, уверенных в себе, знающих чего они хотят.</p>
            <p>Лирик плохо ориентируется в хаосе, когда нет четкого понимания ситуации, в таких случаях его настроение падает, наступает растерянность. ИЭИ нуждается в четкой систематизации мира вокруг себя, в четком понимании цели своих действий, только тогда он может действовать с энтузиазмом. В то же время действовать по слишком строгим правилам для Есенина довольно тяжело. </p>
            <p>ИЭИ не любит пустых(с его точки зрения) рассуждений о возможных исходах разных ситуаций, в них он рассматривает только один вариант, который, по мнению Лирика, будет иметь место. Есенин старается не жалеть об упущенных возможностях и не позволяет это делать другим. </p>
            <p>ИЭИ очень хорошо умеет налаживать нужные для себя отношения. Есенин избегает конфликтов, может сглаживать неудобные этические ситуации. Лирик производит впечатление обаятельного и приятного в общении человека.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Есенин-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Логико-сенсорный интроверт - ЛСИ</h2></center>
            <center><h2>Максим Горький</h2></center>
            <center><h2>Инспектор</h2></center>
            <p>ЛСИ хорошо видит логические связи между объектами и событиями. Максим имеет логический склад ума, полученную извне, информацию он умеет хорошо систематизировать, разложить «по полочкам», у него, как правило, хорошая память. Инспектор любит выявлять причины, которые привели определённым событиям. ЛСИ способен тщательно разбираться в запутанных логических построениях. </p>
            <p>ЛСИ хорошо видит расстановку сил в любой ситуации, знает, когда можно надавить, а когда уступить. Максим  уверенно себя чувствует в волевом противостоянии, всегда готов выступить против несправедливости, ему удается сохранять спокойствие и самообладание в критических ситуациях. Инспектор отлично знает права и обязанности свои и окружающих, следит, чтобы они исполнялись. </p>
            <p>ЛСИ в общении с новыми людьми старается быть вежливым и дружелюбным. Максиму трудно уловить отношение к себе других людей, поэтому он старается поддерживать со всеми ровные хорошие отношения. Инспектор всегда старается, чтобы его поведение соответствовало моральным нормам, принятым в обществе. </p>
            <p>ЛСИ очень консервативен, ему трудно оценивать перспективы новых затей и предложений. Инспектор не любит, когда сравнивают его возможности с возможностями других людей. Максим боится перемен, которые неизвестно к чему приведут. Инспектору особенно тяжело оценивать перспективы отношений с другими людьми, он часто старается поддерживать бесперспективные отношения. </p>
            <p>ЛСИ спокойно воспринимает любые проявления эмоций, от бурной радости до плача. Максим старается успокоить людей в горе, при этом сам становится очень спокойным. Инспектор склонен накапливать негатив внутри себя, иногда для разрядки ему нужна бурная эмоциональная вспышка.</p>
            <p>ЛСИ старается быть пунктуальным. На встречи может приходить раньше назначенного времени, лишь бы не опоздать, приход на встречу позже назначенного срока Максим уже считает опозданием, не зависимо от того с кем встреча и на сколько времени опоздание. Инспектор активизируется, когда чувствует важность текущего момента для всей его жизни.</p>
            <p>Максим довольно экономен, старается контролировать свои доходы и расходы. Но в своих поступках ЛСИ прежде всего руководствуется своим субъективным понятием правильности, а не выгоды или эффективности. Инспектор не любит перерабатывать сверх установленных норм, также старается пресечь чрезмерную деловую активность окружающих. </p>
            <p>ЛСИ старается поменьше времени тратить на быт, старается регулярно поддерживать чистоту и порядок. Инспектор может постоянно есть простую еду, не придает особого значения вкусу пищи. К своему здоровью Максим относится очень спокойно, избегает разговоров на эту тему, легко справляется с мелкими недугами, не обращая на них особого внимания.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Максим Горький-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Этико-интуитивный экстраверт - ЭИЭ</h2></center>
            <center><h2>Гамлет</h2></center>
            <center><h2>Наставник</h2></center>
            <p>ЭИЭ владеет широким спектром эмоциональных состояний, одинаково ярко он проявляет радость и горе. Прекрасно видит эмоции окружающих, чувствует их настроение. Гамлет очень умело вызывает нужные ему переживания у окружающих. Наставник способен переносить эмоции других людей как свои собственные, от переполнения негативными эмоциями у него может наступить психический срыв.</p>
            <p>ЭИЭ чтобы вызвать у себя эмоции способен погружаться в прошлое или будущее. Гамлет хорошо чувствует глобальные тенденции, видит и предупреждает о грядущих неприятностях. Наставник хорошо умеет распланировать своё время, знает, где нужно спешить, а где можно опоздать. </p>
            <p>ЭИЭ старается быть деловым человеком, приносить пользу. Гамлет не любит сидеть без дела, проявляет деловые инициативы, изучает новые технологии. Но длительная деловая активность очень утомляет Наставника, а неудачи в делах приносят разочарования.</p>
            <p>ЭИЭ слишком большое внимание уделяет своему здоровью, тяжело переносит болезни, разговоры о них ему очень неприятны, не выносит вида ран и крови. Гамлет очень много времени уделяет своему внешнему виду, его слишком волнует эстетика наружности, она может доставлять ему много радости или огорчений. В питании Наставник бывает то капризно избирателен, то абсолютно непритязателен. ЭИЭ плохо себя чувствует при недостатке пространства.</p>
            <p>ЭИЭ нуждается в организованности и порядке вокруг себя. Гамлета беспокоит отсутствие ясности своего положения, незнания своего места и предназначения в жизни. Наставник склонен драматизировать свои проблемы, нуждается в их анализе и «разложении по полочкам» – понимание сути проблемы уже приносит ему успокоение.</p>
            <p>Гамлета нельзя назвать решительным, настойчивым человеком, волевые противостояния даются ему с большим трудом. ЭИЭ активизируется в экстремальных ситуациях, бурно протестует против силы и грубости. В то же время беззащитен против силы, если эмоционально и душевно сломлен. </p>
            <p>ЭИЭ часто не уверен в прочности отношений, которые его связывают с другими людьми, мнителен, нуждается в вербальном подтверждении хорошего к себе отношения. Уверенность ему внушают только отношения внутри какой-то иерархии, подкреплённые законами и правилами. При конфликтах с близкими, Наставник может замыкаться в себе, прерывая с ними всякое общение. </p>
            <p>ЭИЭ очень хочет, чтобы его старания и достижения хвалили. Тяготеет к нестандартным, иногда шокирующим формам поведения. Гамлет видит много вариантов развития практически любой ситуации, часто из-за этого склонен впадать в сомнения, ему тяжело принять какое-то решение.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Гамлет-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Интуитивно-логический интроверт - ИЛИ</h2></center>
            <center><h2>Бальзак</h2></center>
            <center><h2>Критик</h2></center>
            <p>ИЛИ обладает философским складом ума, хорошо видит едва намечающиеся тенденции. Бальзак проявляет дальновидность, хорошо прогнозирует события в будущем. Критик часто погружается в прошлое или будущее, любит изучать повторяющиеся явления. Бальзак хорошо видит грядущие неприятности, склонен к пессимистическим рассуждениям.</p>
            <p>ИЛИ бережлив, хорошо умеет обращаться с деньгами и ресурсами. Перед тем как начать дело, просчитывает кратчайший и выгоднейший способ его выполнения. Бальзак отслеживает состояние дел в интересующей его области, ищет способы улучшить уже имеющиеся технологии. </p>
            <p>Критик старается заботиться о своём комфорте и здоровье. Старается удобно обустроить свой быт, поддерживать чистоту, есть только вкусную пищу. Хотя забота о быте Бальзаку дается довольно сложно, ему трудно найти в этом меру, часто его забота о здоровье и комфорте может выглядеть гипертрофированной.</p>
            <p>ИЛИ тяжело дается проявление своих эмоций, старается, чтобы они постоянно контролировались разумом. Не приемлет бурных проявлений эмоций окружающими, они его угнетают. Бальзак склонен изливать плохое настроение в виде злых шпилек в адрес окружающих.</p>
            <p>Бальзак в большую часть времени находится в полу расслабленном состоянии, ему трудно собрать «волю в кулак», он нуждается, чтобы кто-то подталкивал его к действиям. ИЛИ не любит подчинять других людей своей воле. Критик уважает сильных, хорошо понимающих свои цели людей, не пасующих перед трудностями и уверенно пробивающих себе дорогу.</p>
            <p>Эмоциональное состояние ИЛИ зависит от того, как к нему относятся окружающие. Критик чувствует себя подавленным, если на него не обращают внимания. В малознакомой компании Бальзак ведет себя интеллигентно и вежливо, может пытаться сблизить дистанцию с интересующими его людьми, но, если не видит ответных действий, то быстро охладевает. </p>
            <p>ИЛИ скептически оценивает новые идеи и начинания. Старается развиваться в одной выбранной области, не распыляясь на много занятий. Критик чаще делает замечания о негативных перспективах и старается предотвратить их развитие.</p>
            <p>Бальзак старается хорошо разобраться в любой ситуации, найти объективно правильные решения проблем и споров. ИЛИ любит и умеет учиться, его знания обычно довольно глубокие. Критик хорошо подмечает противоречия в логических построениях. Бальзак умеет хорошо объяснять логический материал, подкрепляя его практическими примерами.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Бальзак-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Сенсорно-этический экстраверт - СЭЭ</h2></center>
            <center><h2>Наполеон</h2></center>
            <center><h2>Политик</h2></center>
            <p>СЭЭ хорошо чувствует расстановку сил в любой ситуации. Наполеон отлично защищает свои интересы и интересы своих друзей и близких. Политик ставит перед собой высокие цели и прикладывает всевозможные усилия для их достижения. СЭЭ – человек действия, он не терпит ограничения своей активности, в любом деле, в котором он принимает участие, Наполеон хочет быть одним из лучших. </p>
            <p>СЭЭ хорошо разбирается в отношениях между людьми, умеет налаживать связи в обществе, знает, что нужно сказать человеку, чтобы ему понравиться. Наполеон способен легко мириться с бывшими противниками. Политик умеет нравиться большому количеству людей, хорошо чувствует себя в коллективе. СЭЭ старается полностью не разрывать даже негативные отношения, регулируя дистанцию с человеком. </p>
            <p>СЭЭ старается быть в курсе перспективных идей и разработок, пытается быстро угадывать возможности окружающих людей. Но при этом у Наполеона анализ этой информации самый поверхностный, источники знаний не всегда являются надежными, поэтому и выводы иногда бывают ошибочными.</p>
            <p>Наполеон плохо разбирается в логических построениях, ему трудно быть объективным. Политику трудно вести себя рассудительно и осмотрительно, заранее продумывать свои поступки, при этом СЭЭ очень не любит, когда его обвиняют в нелогичности. Политику трудно и скучно сосредотачиваться на логическом анализе, заниматься систематизацией и классификацией знаний.</p>
            <p>Наполеон часто затевает много дел сразу и ему очень трудно распределить на них время. СЭЭ плохо видит перспективы начинаний, поэтому будет благодарен человеку, который укажет ему, какие последствия будут иметь его действия в далеком и недалеком будущем. </p>
            <p>СЭЭ очень работоспособный и деловой человек, ему важно реализовать свой творческий потенциал в каком-то занятии. Наполеон активизируется, берясь за конкретное выполнимое дело. При этом Политик очень болезненно воспринимает критику своих деловых результатов, и очень радуется успехам.</p>
            <p>СЭЭ довольно критично относится к своему внешнему виду, хотя умеет подбирать себе одежду, хорошо сочетая цвета и оттенки, не позволяет себя выглядеть хуже остальных.  Наполеон старается не отказывать себе в комфорте и удобствах. Политик ведет активный образ жизни, на проблемах своего самочувствия предпочитает не сосредотачиваться. </p>
            <p>Наполеон старается проявлять эмоции, которые, по его мнению, соответствуют сложившейся ситуации: если праздник – нужно веселиться, если горе – нужно решать проблему без шуток.  СЭЭ пытается создать вокруг себя атмосферу веселья, ему отлично удается роль души компании. Политик старается никогда не терять оптимизма.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Наполеон-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Логико-интуитивный экстраверт - ЛИЭ</h2></center>
            <center><h2>Джек Лондон</h2></center>
            <center><h2>Предприниматель</h2></center>
            <p>Джек очень предприимчив, хорошо видит выгоду в разнообразных занятиях, лёгок на подъём. ЛИЭ постоянно старается найти область применения для своих деловых качеств. Предприниматель старается в любом деле улучшить имеющиеся технологии. Джек предпочитает крупные дела, которые могут принести большую выгоду и открыть новые возможности для себя и окружающих. Заботу о мелочах/деталях предпочитает перекладывать на плечи других людей, так как считает это лишней тратой личного времени. В быту ЛИЭ бывает достаточно расточителен, но никогда на нуле. Деньги держит в обороте: пустое накопительство считает коллекционированием. Для него деньги - ресурс, следовательно, они должны работать на будущее.</p>
            <p>ЛИЭ хорошо чувствует дух времени, один из первых подмечает перспективы дел и начинаний. Джек хорошо знает, что и когда нужно делать. Предприниматель любит насыщенный ритм жизни, когда всё его время занято интересными делами. ЛИЭ терпеть не может ждать. (Хотя нередко заставляет ждать других.) </p>
            <p>Джек оптимист по жизни, старается быть коммуникабельным и дружелюбным, находить общий язык с людьми в любой компании. В арсенале Предпринимателя имеется много разных шуток и «подколов», которыми он при случае щедро одаривает окружающих. Правда свои реальные эмоции ЛИЭ демонстрирует далеко не всем. Это доверие ещё нужно заслужить. А показать, что тебе плохо – это вообще проявление слабости. Впрочем, каждый раз «дуть на воду» после какого-нибудь разочарования в людях Джеку не интересно. Проще уж заниматься изучением своих визави, прикрывшись широкой, доброжелательной улыбкой – это универсальная «маска» ЛИЭ на все случаи жизни.</p>
            <p>Когда ЛИЭ увлечён каким-то делом, его мало волнуют бытовые условия в которых он живёт и работает. Джек плохо чувствует своё тело и не любит лечиться, поэтому вполне может запустить какую-нибудь болезнь, игнорируя её симптомы и бесконечно откладывая визит к врачу «на потом». Комфорт, одежду и еду Предприниматель оценивает по принципу «нравится - не нравится». Ко всяким изыскам, излишествам и модным наворотам он относится безразлично.</p>
            <p>ЛИЭ старается со всеми людьми общаться на равных. Предприниматель старается сохранять хорошие отношения с нужными и приятными ему людьми, старается наладить испортившиеся отношения, идёт на уступки для этого, пытается загладить вину делом. Джек ценит надежных, проверенных временем друзей.</p>
            <p>Джек активизируется в экстремальных ситуациях. Любит соревнования, азартен, любит добиваться поставленных целей. В Предпринимателе живёт желание руководить, но хорошо расстановки сил он не видит, поэтому может хорошо реализовать это желание только в группе единомышленников. </p>
            <p>ЛИЭ не особо следит за порядком вокруг себя. Джек очень щепетилен в подборе информации, подсознательно подмечает в ней логические неувязки, очень не любит, когда кто-то передергивает факты. Предприниматель не любит пустых теоретизирований, в его понимании, теории должны служить практическим целям.</p>
            <p>Джек хорошо подмечает возможности других людей, склонен давать мягкие советы, как им лучше реализовать их потенциал. ЛИЭ склонен экспериментировать, менять роды занятий, увлечения.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Джек Лондон-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Этико-сенсорный интроверт - ЭСИ</h2></center>
            <center><h2>Драйзер</h2></center>
            <center><h2>Хранитель</h2></center>
            <p>ЭСИ очень хорошо разбирается во всех аспектах человеческих отношений, знает, кто как к нему относится. Драйзер прекрасно регулирует дистанцию в общении с людьми, прекрасно определяет, какие отношения он хочет поддерживать с каким людьми. Хранитель точно подмечает неэтичное поведение у окружающих и не боится им на это указать. </p>
            <p>Драйзер очень хорошо отстаивать свои принципы, свои интересы и интересы своих близких. ЭСИ спокойно себя чувствует в волевом противостоянии, уверенно ведёт себя в спорах, причем в споры и противостояния вступает только, если чувствует свою моральную правоту. Хранитель проявляет упорство в достижении своих целей.</p>
            <p>ЭСИ старается произвести впечатление человека рассудительного и здравомыслящего. Драйзер проявляет скрупулезность в логическом анализе ситуации, старается рассмотреть её со всех сторон и дать объективное суждение. Хотя эта деятельность дается Хранителю довольно тяжело, и иногда могут проявиться неучтённые факты. </p>
            <p>Драйзер очень плохо себя чувствует в атмосфере неопределённости, не любит неожиданностей, не воспринимает отклонений от принципов морали. ЭСИ часто недооценивает свои способности и возможности, плохо разбирается в потенциале других людей.</p>
            <p>ЭСИ очень трудоспособен, ему нравится применять эффективные технологии в работе. Драйзер уважает людей честных, предприимчивых, успешных в делах. У самого же Хранителя особой деловой хватки нет, в вопросах эффективного распоряжения деньгами и ресурсами он часто допускает просчеты.</p>
            <p>ЭСИ активизируется в работе, если получит четкие временные сроки, до каких эту работу нужно сделать. Драйзер любит быть пунктуальным, хотя ему и довольно тяжело рассчитывать своё время, осуждает людей, которые не укладываются во временные сроки.</p>
            <p>ЭСИ хорошо чувствует эмоциональное состояние близких. При этом плохое настроение ему улучшить не удается, скорее он сам будет под него подстраиваться, поэтому Драйзер часто пребывает в пессимистическом настроении, иногда драматизирует ситуацию.</p>
            <p>Драйзер не позволяет себе показаться перед людьми в неопрятном виде. ЭСИ очень заботлив по отношению к своим близким, следит, чтобы они были сыты, чтобы тепло и опрятно одевались. Хранитель поддерживает порядок и чистоту в своём доме, хорошо справляется с бытовыми проблемами.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Драйзер-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Логико-сенсорный экстраверт - ЛСЭ</h2></center>
            <center><h2>Штирлиц</h2></center>
            <center><h2>Администратор</h2></center>
            <p>ЛСЭ напористый и работоспособный человек. Любую затею Штирлиц оценивает по её практичности и целесообразности. Администратор имеет конкретно-логическое мышление, которое позволяет ему просчитывать малейшие детали любого дела. ЛСЭ отличный экономный хозяйственник, умеет найти наилучшее применение деньгам или другим ресурсам.</p>
            <p>Штирлиц очень заботливый человек. Своих близких Администратор лечит охотнее, чем себя. Свои болезни склонен игнорировать пока это возможно. Штирлиц старается поддерживать своё тело в хорошей форме, часто может заниматься разными видами спорта. ЛСЭ довольно разборчив в еде.</p>
            <p>ЛСЭ стремится проявлять радушие и юмор, любит проявлять положительные эмоции. В компании друзей Штирлиц может стать центром внимания, веселя окружающих шутками и весёлыми историями. При этом в спорах Администратор часто не владеет своими эмоциями, это может выражаться во вспышках ярости.</p>
            <p>Администратор живёт здесь и сейчас. Не любит заглядывать в будущее, оно ему чаще всего рисуется в тёмных тонах. Штирлиц не любит терять время в бездействии, плохо переносит ожидание.</p>
            <p>Штирлиц в этическом плане глубоко раним. Внешней суровостью и неприступностью он прикрывает свою внутреннюю уязвимость, так как сам плохо разбирается в отношениях к себе других людей. ЛСЭ нуждается в хороших отношениях, ценит людей добрых, искренних, порядочных, сам старается поддерживать репутацию порядочного человека. </p>
            <p>ЛСЭ не может жить бесцельно, не имея перед собой ясной перспективы. Не видя её, Администратор теряется, его активность падает. Штирлиц хорошо подхватывает новые идеи, и, если они покажутся ему полезными и возможными к воплощению, не пожалеет сил для их реализации. </p>
            <p>Штирлиц хорошо разбирается в разнообразных правилах, но при этом может их отметать, если они противоречат целесообразности. ЛСЭ не склонен доверять не подтверждённым фактами логическим рассуждениям, его нельзя обмануть подтасовками аргументов.</p>
            <p>ЛСЭ постоянно демонстрирует готовность дать волевой отпор тому, кто заденет его или его близких. Штирлиц пытается заставлять людей трудиться, но при этом часто выходит, что ему легче сделать работу самому, чем заставить сделать её другого человека.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Штирлиц-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Этико-интуитивный интроверт - ЭИИ</h2></center>
            <center><h2>Достоевский</h2></center>
            <center><h2>Гуманист</h2></center>
            <p>ЭИИ хорошо разбирается в тонкостях человеческих отношений, знает кто с кем уживается и кто не уживается. Гуманист умеет дать совет в трудных этических ситуациях. Достоевский старается поддерживать с людьми, которые его окружают, ровные, доброжелательные отношения. ЭИИ человек мягкий и неконфликтный, очень плохо себя чувствует, когда проявляются неуважение, хамство, ненависть – от таких отношений Гуманист старается уйти.</p>
            <p>В каждом человеке, с которым он общается, Достоевский пытается выявить что-нибудь хорошее. ЭИИ пытается развить самое лучшее, что есть в человеческой душе. Гуманист видит возможности для решения самых сложных проблем в человеческих отношениях. Также ЭИИ пытается предугадать возможные проблемы в отношениях со своими близкими, чтобы заранее их устранить. Любые поступки людей оценивает не по факту действия, а по мотивами, которые побудили человека его совершить.</p>
            <p>В общении Достоевский старается произвести впечатление человека умного, рассудительного, логичного. При этом его логические рассуждения не всегда отличаются логической стройностью. Чтобы хорошо логически проанализировать какую-либо ситуацию Гуманисту обычно требуется много времени.</p>
            <p>ЭИИ тяжело переносит грубость, не может заставлять людей что-либо делать помимо их воли. Достоевский часто не понимает где можно сделать уступки, а где нужно отстаивать свои интересы. Гуманист не любит, когда обсуждают его волевые качества.</p>
            <p>Достоевский любит хорошо организованный трудовой процесс, очень скрупулезен в работе. ЭИИ часто не может определить, что и когда нужно делать, из-за чего может делать лишнюю работу. Начиная делать новую работу, Гуманист нуждается в четких инструкциях, что и как нужно делать. ЭИИ может испытывать трудности в определении стоимости своей работы. И часто благодарен за помощь в этом вопросе.</p>
            <p>Настроение ЭИИ сильно зависит от его физического состояния. Достоевский всячески старается поддерживать чистоту там, где он живёт. Когда вокруг неудобства, Гуманиста охватывает пессимизм, у него падает работоспособность. ЭИИ нравится, когда кто-то заботился о его здоровье.</p>
            <p>Достоевский очень хорошо подмечает настроение человека. ЭИИ скорее сам подстроится под эмоциональное состояние окружающих, чем будет пытаться изменить его. Гуманист старается контролировать свои эмоции, бурные эмоции проявляет лишь в критических ситуациях.</p>
            <p>Гуманист очень серьёзно относится к планированию своего и чужого времени, старается не брать на себя временных обязательств, которые может не выполнить. ЭИИ не любит заставлять ждать других, очень критично относятся к людям, которые не ценят чужого времени. Достоевский живет в размеренном темпе, без спешек и отставаний, умеет хорошо распоряжаться своим временем.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Достоевский-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Сенсорно-логический интроверт - СЛИ</h2></center>
            <center><h2>Габен</h2></center>
            <center><h2>Мастер</h2></center>
            <p>СЛИ хорошо чувствует своё тело, старается прислушиваться к его потребностям. Габен очень чувствителен к малейшим физическим раздражителям, они могут моментально повлиять на его состояние, хоть внешне это бывает не заметно. Мастер стремится к гармонии вокруг себя, старается устранить причины её нарушения. Габен очень тонко чувствует состояние своего здоровья и состояние здоровья близких.</p>
            <p>СЛИ имеет технологический склад ума. Мастер совершенствует свои знания в выбранной деятельности, стремится рационализировать организацию труда. Габен тщательно продумывает план, перед началом самой работы, старается выбрать самый эффективный способ действия с минимумом затрат энергии.</p>
            <p>СЛИ любит давать прогнозы и радуется, если они сбываются. Мастеру трудно планировать свой график по времени, поэтому он стремится не брать точных временных обязательств. Габен заставляет себя укладываться в заданные сроки, хотя ему не нравится прикладывать для этого усилия. </p>
            <p>В большую часть времени СЛИ выглядит холодным, мало эмоциональным человеком. Не может выдерживать бурные проявления эмоций окружающих, Мастер боится ошибиться, проявив неуместные эмоции. Габен очень чувствителен к проявлению негативных эмоций окружающими, в такой ситуации он приходит в недоумение, старается отгородиться от таких людей.</p>
            <p>СЛИ нравится, когда есть возможности полностью реализовать свой потенциал. Габену важно видеть свои перспективы, знать, что его труд необходим. Мастер нуждается в новых целях для поддержания своего физического тонуса.</p>
            <p>Мастер довольно плохо улавливает отношение к себе окружающих, поэтому доверяет только глубоким, проверенным временем отношениям. Настроение СЛИ зависит от того, как к нему относятся люди вокруг. Габен готов многое сделать для человека, с которым у него хорошие отношения.</p>
            <p>СЛИ умеет оказывать волевое давление на людей, причем сам он не осознает насколько оно у него сильное. В то же время от СЛИ очень тяжело чего-то добиться волевым давлением, от него Мастер просто уходит. Габен не любит ограничений своей свободы, не спешит брать какие-либо обязательства.</p>
            <p>Габен хорошо разбирается в логических построениях, может на простых примерах объяснять сложные вещи. У СЛИ есть познания в широком спектре областей, но чаще всего они поверхностны, так как он не пытается углубляться в детальное изучение какой-либо теории.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Габен-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Интуитивно-этический экстраверт - ИЭЭ</h2></center>
            <center><h2>Гексли</h2></center>
            <center><h2>Советчик</h2></center>
            <p>ИЭЭ прекрасно разбирается в людях, практически с первого взгляда могут увидеть характер человека. Гексли быстро загорается новыми идеями, хорошо видят различные возможности и перспективы их реализации. Советчика привлекает разнообразие, старается привнести его в любое занятие, он быстро устает, если занимается однообразной работой.</p>
            <p>ИЭЭ легко налаживает контакт с людьми, отлично разбирается в сложных этических ситуациях. Советчик может выстроить хорошие отношения практически с любым интересным или нужным для него человеком. Гексли знает, с кем на какой дистанции можно общаться, умеет хорошо её регулировать.</p>
            <p>Гексли в критических ситуациях показывает себя волевым человеком, не допускает посягательств на свою свободу. Хотя при этом Советчик может быть излишне агрессивен. При этом ИЭЭ часто не хватает волевых усилий, чтобы заставить себя сделать то, что необходимо.</p>
            <p>Гексли плохо себя чувствует в рамках жестких ограничений, ему трудно жить или работать по конкретным правилам, особенно если он не видит в них практической пользы. ИЭЭ очень тяжело вникать в детали какой-либо информации, часто придает много внимания не важным вещам. Советчик часто делает ошибочные логические выводы и обижается, когда ему на это указывают.</p>
            <p>ИЭЭ лишь в комфортной обстановке может полностью расслабиться, ему нравится, когда его окружают заботой. Сам же о себе Гексли заботиться мало, может довольствовать лишь самым необходимым. Советчик ценит людей, которые помогают обустроить ему быт, заботятся о его здоровье, кормят хорошей здоровой пищей.</p>
            <p>Советчику не хватает практичности, ему тяжело поддерживать быт и вести домашнее хозяйство. Гексли активизируется, если занимается интересным для него занятием, если же дело таковым не кажется, то настроение ИЭЭ резко ухудшается.</p>
            <p>ИЭЭ хорошо контролирует время окружающих, при этом планировать своё время ему получается плохо. Вообще Советчик старается не сковывать себя четкими временными рамками. Гексли может не укладываться в намеченные сроки, так как часто отвлекается от запланированных дел на более интересные для него вещи.</p>
            <p>ИЭЭ способен создать нужный собеседнику эмоциональный фон, может хорошо подстроиться под человека, с которым общается. Советчик подсознательно избегает отрицательных эмоций, обычно не проявляет их, даже когда обижен на человека.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--91 Гексли-->
        <!--inter_type-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Родственные отношения</h2></center>
            <p>«Родственники» похожи, очень хорошо понимают друг друга, легко находят общий язык в оценке происходящего. Это очень плотные отношения. Партнер чувствуется во всех его проявлениях.</p>
            <p>Видны многие его хитрости и бессознательные реакции. Но при обсуждении совместных действий интересы партнеров расходятся кардинально. Пара может отстаивать свои позиции даже в самой неблагоприятной обстановке.</p>
            <p>Однако, часто присутствуют взаимная критическая оценка, замечания, придирки к «мелочам». Возможны действия, задевающие друг друга, но со временем привыкаешь к партнеру и отношение становятся гладкими.</p>
            <p>Эти отношения помогают людям решить проблему поиска своего места в мире и обществе, найти себя.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--92 Родственные отношения-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Дуальные отношения</h2></center>
            <p>Это самые легендарные в соционике отношения. Чего только замечательного не было сказано в их адрес! Но на самом деле дуальные отношения могут успешно развиваться далеко не всегда.</p>
            <p>Конечно, в них заложена способность адекватно, с соответствующим тактом и вовремя отреагировать на слова, предложения, просьбы партнера. И они достаточно благоприятны для сотрудничества, помощи в затруднительных ситуациях, хорошего отдыха.</p>
            <p>Но все это работает только тогда, когда каждый из партнеров уже решил свои проблемы социальной адаптации и имеет устойчивую положительную самооценку.</p>
            <p>В противном случае — это очень болезненное взаимодействие, полное взаимных претензий и обид. Партнеры очень разные люди, но способны не задевать друг друга за больные места. В идеале такие отношения призваны решить наши проблемы доверия и полноты жизни.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Дуальные отношения-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Зеркальные отношения</h2></center>
            <p>В зеркальных отношениях заложена способность к взаимопониманию и взаимопомощи. Хорошие отношения для работы, творчества, самореализации.</p>
            <p>Здесь всегда один из партнеров деятель, другой — критик. Творческие проявления каждого встречают понимание и всестороннюю квалифицированную оценку.</p>
            <p>Возможно доброжелательное предупреждение об ошибках и опасностях. Однако, слабости у партнеров одинаковые, и здесь они вряд ли сумеют друг другу помочь.</p>
            <p>Если люди заинтересованы в творческом росте и самовыражении, в этих отношениях они найдут хорошую поддержку.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Зеркальные отношения-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Тождественные отношения</h2></center>
            <p>«Счастье — это когда тебя понимают», — сказано про эти отношения. Часто в них наблюдается полная синхронность реакций, так как отношения тождества характеризуются очень похожим восприятием информации.</p>
            <p>В них заложена способность к точному пониманию смысла слов, причин и целей поступков партнера.</p>
            <p>Отношения комфортны благодаря отсутствию неожиданностей, однако, партнер слишком понятен, чтобы долго быть интересным, его преследуют те же проблемы.</p>
            <p>Партнеры в этом случае не могут квалифицированно помочь друг другу, поскольку слабые функции у них одинаковы. Такие отношения хорошо решают проблему самоидентификации и настройки на собственный тип.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Тождественные отношения-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Отношения Активации</h2></center>
            <p>Эти отношения тоже протекают спокойно, только если партнеры не впадают в стрессовое состояние.</p>
            <p>В этих отношениях можно зарядиться, поддержать друг друга, снять плохое настроение, поддержать в нестандартных проявлениях.</p>
            <p>Но если жизнь людей устроена так, что в ней присутствуют напряжения, то возможны столкновение интересов, недопонимание, и тогда оправдывается присказка: «активатор страшнее, чем аллигатор».</p>
            <p>Несколько юмористический настрой, ирония — характерные черты этих отношений. Они призваны помочь нам признать наличие внутренних, обычно вытесняемых, проблем.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Отношения Активации-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Полудуальные отношения</h2></center>
            <p>Во многом эти отношения похожи на Дуальные отношения. Они такие же интересные, живые, вносящие в жизнь как элементы любования партнером, так и активные совместные творческие проявления, если оба партнера к этому готовы.</p>
            <p>Но они более информационно активные, им в большей степени присущи сопоставление взглядов, взаимное обучение. Однако, общая природа болевых точек, которые различаются только вертностью, таит в себе опасность разрушения отношений.</p>
            <p>Когда полудуальная пара оказывается перед необходимостью решать проблемы по одной из своих болевых точек, второй партнер не может удержать ситуацию.</p>
            <p>Его слабая референтная функция при этом не может противопоставить себя негативному потоку информации. Возникающие претензии возвращаются партнеру, и отношения признаются ненужными обоим.</p>
            <p>Но пока партнеры находятся во взрослом, творческом состоянии, они очень успешно стимулируют творчество и расширяют сознание друг друга. Полудуальные отношения призваны активизировать освоение человеком новой информации, расширить его кругозор.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Полудуальные отношения-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Деловые отношения</h2></center>
            <p>Деловые партнеры часто друг друга понимают и потому не опасаются. Характерны общее творчество, адекватное восприятие информации и споры.</p>
            <p>К тому же партнер снимает нам подростковую неуверенность в социальной адаптации. Такие отношения хороши, когда человек хочет совершить какой-то творческий прорыв и ему нужна поддержка единомышленника.</p>
            <p>Типы в этих отношениях достаточно различны внутренне, поэтому они могут быть интересными друг другу.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Деловые отношения-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Миражные отношения</h2></center>
            <p>Название очень точно отражает содержание этого отношения. Для отношений характерны взаимопомощь, предупредительность, поддержка.</p>
            <p>Они хороши для совместной работы, но до тех пор, пока не включается личный интерес. Совершенно неожиданно взаимодействие, беседа могут наткнуться на непонимание, игнорирование взглядов или интересов другого.</p>
            <p>Это очень неплотные отношения, но они могут создать иллюзию многих других, например, дуальных или родственных. Однако, в отличие от всех прочих, миражные отношения оставляют человеку гораздо большую внутреннюю свободу.</p>
            <p>Более того, именно наш миражный партнер лучше других оценит наши подсознательные самоограничения и комплексы и сумеет снять с них устрашающий ореол.</p>
            <p>Таким образом, миражные отношения призваны вернуть нам нашу внутреннюю свободу, осознать лишние ограничения, которые мы бессознательно принимали.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Миражные отношения-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Отношения Суперэго</h2></center>
            <p>Отношения острых ощущений, могут быть тонизирующими, способствовать генерации идей, однако нет полного чувства взаимопонимания.</p>
            <p>Партнеры кажутся друг другу весьма успешными в вопросах социальной адаптации. Чтобы обрести уверенность в обществе, каждый старается подражать другому.</p>
            <p>В такой паре хорошо проходит критическая оценка окружения, но практически невозможно совместное творчество. Любые практические поползновения партнера вызывают напряжение и желание уйти от контакта.</p>
            <p>Такие отношения не предназначены для совместной работы, их задача — обеспечить нам ориентацию среди людей.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Отношения Суперэго-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Отношения Квазитождества</h2></center>
            <p>Это клубные отношения, т. е. сильные функции у партнеров одной природы. Здесь возможны дискуссии, обмен интересной для обоих информацией, однако трудно встать на внутреннюю точку зрения другого, понять его мотивы и цели.</p>
            <p>Попытки убедить, доказать свою правоту, объяснить что-то — характерная черта этих отношений. И при всей полезности полученных сведений они кажутся несколько неактуальными.</p>
            <p>Интересы «квазитождиков» лежат в разных плоскостях. Но в дискуссиях с таким партнером оттачивается искусство отстаивать в общении свои жизненные принципы.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Отношения Квазитождества-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Отношения Погашения</h2></center>
            <p>Это клубные отношения, им соответствуют интересный и полезный обмен мнениями, информацией, дискуссии. Работать лучше раздельно.</p>
            <p>Если партнеры работают вместе — лучше только вдвоем, третий — лишний, он «уводит» одного из партнеров. Это очень неплотные отношения: в них каждый раз отрабатывается только один сюжет, да и тот легко затухает.</p>
            <p>Партнеры довольно близки по восприятию, поэтому согласие находят быстро, но так же быстро исчерпываются и темы для общения. Но такой партнер может быть источником пополнения наших стандартных программ выживания.</p>
            <p>Отношения погашения помогают нам научиться согласовывать свои творческие амбиции с использованием стандартных бытовых обязанностей.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Отношения Погашения-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Конфликтные отношения</h2></center>
            <p>Это настоящее пугало соционического мира. «Ах, он мой конфликтер, надо держаться от него подальше!» — вот знакомая реакция, взращенная на «страшных сказках». Конечно, информационный конфликт — это трудные, в смысле взаимопонимания, отношения.</p>
            <p>Люди просто не видят того, что составляет существенные моменты в жизни другого. Зато наша несостоятельность не укроется от нашего конфликтера никогда.</p>
            <p>Но не надо забывать, что отношения эти симметричны, и вы мучаете его так же. Поэтому совместная работа на близкой дистанции таким людям не рекомендуется.</p>
            <p>Однако, избегая конфликтных партнеров, мы теряем достаточно много. Дело в том, что в тех ситуациях, когда мы полностью дезориентированы и не знаем, куда двигаться дальше, именно наш конфликтер разбирается вполне экспертно. И именно он призван вывести нас из тупика, когда проблема выбора затмевает для нас всю окружающую реальность.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Конфликтные отношения-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Отношения Заказа / Подзаказа</h2></center>
            <p>Заказчик непроизвольно ставит подзаказного в такое положение, что тому очень трудно отказаться или не прислушаться к высказыванию заказчика. Подзаказный для заказчика при этом кажется понятным и простым.</p>
            <p>Слова заказчика подзаказный воспринимает внимательно и серьезно, они пробуждают его активность. И если подзаказный — личность творческая, то он оказывается в состоянии снять самоограничения заказчика и вывести его из творческого тупика.</p>
            <p>Это хорошие продуктивные отношения, они информационно активны, дискуссии — их неотъемлемая часть.</p>
            <p>Заказчик здесь отрабатывает способность нести ответственность за принятие решений. Подзаказный — ответственность за выполнение заданий.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--   Отношения Заказа / Подзаказа-->
        <item>
            <![CDATA[
            <html>
            <body>
            <center><h2>Отношения Контроля / Подконтроля</h2></center>
            <p>Если подконтрольный видит контролера уверенным в себе и неоправданно критичным, то контролеру он, наоборот, видится хрупким, неустойчивым, неприспособленным.</p>
            <p>Выяснения отношений между ними легко могут разрушить взаимодействие. Контролер часто требует от подконтрольного того, в чем он слаб, поэтому контролера обычно побаиваются.</p>
            <p>Партнеры поставлены в неравное положение, один партнер «вооружен» сильнее, чем другой, хотя и негативные оценки разъяренного подконтрольного способны надолго разрушить душевный покой контролера.</p>
            <p>Эти отношения тоже обросли множеством легенд, но уже негативного свойства. И здесь тотальный негатив тоже не отражает действительности. Многолетние устойчивые «контрольные» браки говорят о том, что в таких отношениях существует конструктивный режим сосуществования.</p>
            <p>Анализ показывает, что для согласия подконтрольный должен быть лично заинтересован в этих отношениях, а контролер — отказаться от жестких оценок партнера. Тогда отношения контроля обоим партнерам помогают разобраться с проблемами долга: контролер учится взыскивать должное, а подконтрольный — отдавать.</p>
            </body>
            </html>
            ]]>
        </item><!--105 Отношения Контроля / Подконтроля-->
    </string-array>
</resources>