<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="relation_description_name">

        <!--quality_people-->
        <item>Рационал</item><!--68-->
        <item>Иррационал</item>
        <item>Сенсорик</item>
        <item>Интуитив</item>
        <item>Логик</item>
        <item>Этик</item>
        <item>Экстраверт</item>
        <item>Интроверт</item><!--75-->

    </string-array>


    <string-array name="relation_description_db">
        <!--quality_people-->
        <item>
            <![CDATA[
                    <html>
                    <body>
                    <center><h2>Рационал</h2></center>
                    <p>Рациональные типы – как ориентированные на разум, традиции – стремятся жить с принятым решением, иметь твердое мнение (собственное или принятое). Они не склонны его менять, обычно имеют устойчивую твердую позицию в любой ситуации. Если обстоятельства меняются, рационалам необходимо время, чтобы к ним привыкнуть, освоиться, перестроить планы, принять новое решение.</p>
                    <p>Жизнь с принятым решением – логическим или этическим – вот главная черта рациональных типов. Удачное или неудачное это решение – зависит от интеллекта, воспитания и т.п., но оно должно быть принято.</p>
                    <p>Не любит, раздражается, когда его отвлекают, продолжает по инерции некоторое время движение или действие.  Он – сначала думает. </p>
                    </body>
                    </html>
                    ]]>
        </item><!--68 Рационал-->
        <item>
        <![CDATA[
                    <html>
                    <body>
                    <center><h2>Иррационал</h2></center>
                    <p>Иррациональные типы – как ориентированные на непосредственное восприятие, на свой взгляд на мир – стремятся увидеть новые возможности, уловить свои ощущения. Иногда они не спешат с принятием решения, наблюдают, собирают информацию.</p>
                    <p>Если ситуация меняется, иррационалы реагируют на нее быстрее, чем рационалы, так как они более открыты для восприятия нового.</p>
                    <p>Легко отвлекается на зов других людей, резко меняет направление движения в сторону зова. Этот тип – сначала делает.</p>
                    </body>
                    </html>
                    ]]>
        </item><!--   Иррационал-->
        <item>
        <![CDATA[
                    <html>
                    <body>
                    <center><h2>Сенсорики</h2></center>
                    <p>Сенсорики больше доверяют информации, получаемой с помощью пяти органов чувств, фиксируют внимание на том, что можно увидеть, попробовать, измерить. Они ориентированы на настоящее, их больше интересует, что происходит в данный момент.</p>
                    <p>Если любят готовить, постоянно пробуют еду на вкус, жалуются, если она плохо приготовлена. Если попадают в новое место – обязательно запоминают, например, какого цвета дверь в подъезд, какое было дерево, всякие мелочи.</p>
                    </body>
                    </html>
                    ]]>
        </item><!--   Сенсорики-->
        <item>
        <![CDATA[
                    <html>
                    <body>
                    <center><h2>Интуитивы</h2></center>
                    <p>Интуитивам более интересны не факты как таковые, а их взаимосвязи, значение, последствия. Здесь «шестое чувство» (интуиция) играет большую роль, чем остальные пять.</p>
                    <p>Интуитивы с легкостью читают между строк, во всем ищут скрытый смысл, фиксируют внимание на подоплеке, на умозаключениях. «Они ценят воображение и доверяют своим предчувствиям и озарениям.</p>
                    <p>Интуиты ориентированы на будущее, они склонны видеть события в развитии и, как правило, предпочитают изменять положение вещей, чем сохранять их привычное состояние»</p>
                    <p>Они могут готовить пищу ни разу не попробовав ее, угадывая кол-во ингредиентов интуитивно, не обращают внимания на качество приготовленной другими пищи. Если попадают в новое место – не запоминают мелочи, но могут вспомнить ощущения, например, ощущения сырости, не комфорта.</p>
                    </body>
                    </html>
                    ]]>
        </item><!--   Интуитивы-->
        <item>
        <![CDATA[
                    <html>
                    <body>
                    <center><h2>Логики</h2></center>
                    <p>Логики – всё знают, хорошо ориентируются в фактах и событиях, анализируют, спокойно оперируют фактами и цифрами, «живут головой». Плохо разбираются в человеческих отношениях.</p>
                    <p>Логикам бывает трудно оценить моральные качества человека. Они в таком случае оценивают правильность его поступков, интересуются, кому это выгодно.</p>
                    <p>Логикам легче отстаивать свою правоту, но труднее подавать информацию в мягкой, обтекаемой форме. </p>
                    </body>
                    </html>
                    ]]>
        </item><!--   Логики-->
        <item>
        <![CDATA[
                    <html>
                    <body>
                    <center><h2>Этики</h2></center>
                    <p>Этики – великолепно чувствуют людей, отношения между ними и воспринимают мир через призму своего отношения к чему-либо. Свои поступки обосновывает – «я хочу!» Плохо соображают во всяких механизмах. </p>
                    <p>Этикам бывает трудно оценить, прав человек или нет. В таком случае они оценивают личные качества человека.</p>
                    <p>Этикам легче подавать информацию в мягкой, обтекаемой форме, но труднее отстаивать свою правоту.</p>
                    </body>
                    </html>
                    ]]>
        </item><!--   Этики-->
        <item>
        <![CDATA[
                    <html>
                    <body>
                    <center><h2>Экстраверт</h2></center>
                    <p>Экстраверт – это человек, который стремится к общению с людьми. Ему нравится внимание окружающих. Он легко завязывает новые знакомства, участвует в общественных мероприятиях, часто выступает перед публикой. Приветливый, имеет много друзей, очень честолюбив и напорист. Именно такими словами можно охарактеризовать экстраверта.</p>
                    <p>Экстраверт - воспринимает себя как часть объективной реальности. Стимулы он лучше получает извне и эмоции отдает только во внешнюю среду. С легкостью берет ответственность за других. Быстро и правильно принимает решения. Если вы знаете свой темперамент, и вы сангвиник или холерик, то вы точно экстраверт.</p>
                    </body>
                    </html>
                    ]]>
        </item><!--   Экстраверт-->
        <item>
        <![CDATA[
                    <html>
                    <body>
                    <center><h2>Интроверт</h2></center>
                    <p>Интроверт – это человек, который всегда держит свои эмоции под контролем. Он застенчив и сдержан. Ему нравится быть в тишине и одиночестве. Редко заводит новые знакомства, и если уж становится кому-то другом, то самым надежным и на всю жизнь. Он никогда не поступает вразрез со своими убеждениями, но если вдруг такое все же случается, интроверт долго будет мучиться и переживать. Хорошо это или плохо, но такие люди практически не поддаются чужому влиянию и всегда имеют свою точку зрения. Одно из самых ценных качеств этого типа личности – человек редко переступает общеустановленные нормы поведения.</p>
                    <p>Интроверт - полностью доверяет своим мыслям, желаниям и чувствам. Ему сложно налаживать отношения и он ими очень дорожит. Не любит, когда внимание окружающих приковано к нему. Ожидает, когда кто-то другой за него примет решение. Если вы знаете свой темперамент, и вы флегматик или меланхолик, то вы точно интроверт.</p>
                    </body>
                    </html>
                    ]]>
        </item><!--75 Интроверт-->
    </string-array>
</resources>