<resources>
    <string name="app_name">Destination</string>

    <string name="knight_about">РЫЦАРЬ.\nДевиз. «Тьмы низких истин нам дороже нас возвышающий обман»

Главное – доброта Рыцаря. У разных народов мечта о нем (о ней) жила, живет и будет жить. Вот при­дет, всех пригреет, всех накормит, пожалеет, к сердцу прижмет, защитит от холода, врагов, несправедливости и всякого лиха. Недруги могут иронизиро­вать, смеяться, сравнивать Рыцаря с матерью Терезой, папой Карло, Робин Гудом, Дон Кихотом, Жанной д'Арк или блаженной Ксенией, и все равно воплощенный образ

А все потому, что недобрали люди в детстве бабушкиного и дедушкиного тепла, материнской ласки и няниной заботы. Одним словом, мы люди как люди, только ясли и детсады нас испортили.

Таким образом, Рыцарь призван внести в мир холодного расчета и коммер­ческого оскала первозданную доброту и восполнить нехватку тепла.

Одиночество Рыцаря. Назвался Рыцарем — будь не таким, как все, отдели себя от народа, от толпы. Рыцари не могут передвигаться гуртом, их удел — одиночество. Та­ким образом, Противоречие налицо: с одной стороны — надо идти к людям отогревать их, с другой стороны — необходимо быть одиноким. Однако про­блема легко устранима, если Рыцарь будет активно нарушать общественные правила, отделять себя от толпы странными поступками, странным видом, необычными манерами.

Таким образом, Рыцарь просто обязан натянуть на себя что-нибудь эда­кое, ни на что не похожее. Не помешает говорить какие-то странные слова и вести себя на грани нормы и патологии. Иногда ощущение странно­сти рождается от «стеклянности» Рыцаря, зацикленности на своей идее, зна­менитого рыцарского зова вечности.

Это сразу проведет черту между Рыцарем и окружением и создаст ту са­мую дистанцию, которая отделяет милого чудака от других. Впрочем, не стоит бояться и откровенного отторжения толпой. Рыцарь не Аристократ, ему на­родная любовь не так уж и нужна. Здесь процесс обратный: Рыцарь несет любовь к народу, но не собирает с народа дань любви.

Акцент на одиночество у Рыцаря происходит именно потому, что сам он не слишком-то рад одиночеству и как бы страдает от него. В этом игра данного образа — все сделать для достижения одиночества и потом на свое же одиночество жаловаться.

Стремление к одиночеству неизбежно рождает определенные коммуника­тивные проблемы. Иногда рыцарское благородство сменяется своей противо­положностью, любовью к сплетням, жаждой полного контроля над опекаемым человеком. Тяга к подглядыванию точно сочетается с любовью к мелким под­робностям и полной детализации.

Подвиг в жизни Рыцаря. Один из главных подвигов в истории человечества — это подвиг любви. Настоящее деяние прописано Рыцарю как самый чудодейственный бальзам. Позвольте Рыцарю полюбить кого-то — и он станет самым счастливым че­ловеком на земле.

Они любят, ставят любовь превыше других дел, думают о смысле любви. Не случайно, будучи достаточно средними артистами, многие Рыцари стано­вились очень сильными режиссерами, магистральной темой творчества ко­торых стала любовь.

Для Рыцаря характерен подвиг само­пожертвования ради семьи, ради любимого человека, ради детей, ради на­рода или человечества. Не стоит смеяться над попытками Рыцарей свершать героические поступки, хотя, насмешка над Рыцарем также входит в условия игры, помогая Ры­царю утвердиться в своем одиночестве, косвенно облегчая путь к самопожер­твованию.

На службе. Зажатый в тиски ролевых запретов, Рыцарь берет реванш в реальных делах. Этот скромный, тщательный и обязательный знак — прекрасный исполнитель, замечательный начальник и очень хороший педагог. Поэтому при всей скром­ности образа у знака прекрасные служебные перспективы. Кажущаяся беста­ланность легко компенсируется стабильностью и надежностью. Начальник ведь не должен быть самым умным, он должен быть самым справедливым, уравно­вешенным и заботливым — одним словом, «отцом родным», «матерью родной».

В браке Рыцарь не столь уж универсален, предназначение всего одно — романтический брак, которому так полезны долгие разлуки и вполне соот­ветствует внутреннее одиночество Рыцаря, его тяга к благородному жесту и преклонение перед ритуалом.

Рекомендации Рыцарю.

Что надо. Одаривайте людей лаской, улыбкой, кормите их пирожками, поите чаем, укутывайте теплыми шарфами и не бойтесь показаться назойливыми и на­вязчивыми, ибо образ ваш — это няня, добрая бабушка. Также назойливо ох­раняйте людей, оберегайте их от необдуманных поступков, ибо образ ваш — телохранитель, блюститель порядка и покоя.

Определенная навязчивость и назойливость входят в ассортимент образа, хотя и не всегда правильно воспринимаются людьми. Тут же отметим любовь Рыцаря к мелким деталям и подробностям, что рождает иногда мелочность опеки.

И еще: бесконечные улыбки, безостановочная любовь не могут не приве­сти Рыцаря к истощению. И тогда возможны чудовищные срывы, раскрыва­ется бездна, и наш вечный добряк показывает изнанку Я-образа — жуткий оскал столь же вечного зла.

Этого нельзя. Вам нельзя быть злым или агрессивным, нельзя быть су­хим и рациональным, нельзя быть высокомерным и занос­чивым, а также шумным и суетливым.

На самом деле список запретов столь велик, что фактически не оставляет вам никакой свободы действий. Может, потому-то вы невеликие акте­ры и играть вам особенно нечего.

Надо утаивать от нужных людей взрывы негативизма, надо мас­кировать неприятные отклонения, как-то фильтровать свою навязчивость и постараться не слишком мельчить в своих действиях. Длинноват список... Что ж, тем, кто пришел в мир творить добро, образ достался не самый вы­годный.</string>
    <string name="leader_about"></string>
    <string name="king_about"></string>
    <string name="clown_about"></string>
    <string name="vector_about"></string>
    <string name="aristocrat_about"></string>
    <string name="professor_about"></string>
</resources>
